<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<liverpool>
	<news>
	  <id>61</id>
	  <title>罗杰斯避谈苏牙争议点球 对平局失望赞拼搏精神</title>
	  <content>       本赛季英超第22轮利物浦主场对阵阿斯顿维拉。上半场，魏曼与本特克先后为维拉入球，补时阶段，斯图里奇追回一球；下半场，杰拉德将苏神制造的点球罚入，最终双方2-2握手言和，利物浦主场7连胜被终结。在赛后新闻发布会上，罗杰斯对于球队在逆境中的顽强表示欣慰，但对平局的结果依旧感到很失望，此外，他并没有提及苏牙的争议点球。
       本场对阵维拉，似乎有些轻敌的利物浦非常慢热，直到对手连入两球取得2-0的领先之后，红军将士的状态才有所复苏，上半场结束前，斯图里奇先扳回一球，到了下半场，杰拉德稳稳的将点球罚入，最终利物浦2-2战平维拉。尽管遭遇主场平局，但在赛后接受采访时，罗杰斯依旧为球队能够在逆境中拼搏感到高兴，不过对于比赛结果他还是有些失望。
       对于全场比赛，罗杰斯综述道：“今天我们球队整体表现的都不尽如人意，这或许是由于上周因伤病过多训练过于零碎造成的。不可否认的是，维拉今天表现的非常出色，给我们制造了很大威胁。但在0-2的情况下，我们即时做出调整并拼尽全力力保不败，这还是值得让人欣慰的。”
       从战术角度，罗杰斯继续分析比赛道：“对方边翼阿邦拉霍给我们制造了很多麻烦，本特克的威胁也非常大。好在下半场换上卢卡斯之后，我们在中场的控制有了明显改观。”
       今天球队老板约翰-亨利也道现场观看比赛，当记者将这与转会市场联系在一起时，罗杰斯说道：“我们当然会谈到（转会市场），我们会研究可行策略，但我们还没有明确目标，这需要真正的时机。”
	  </content>
	  <time>2016-01-19 08:38</time>
	  <picture>http://tu.zhibo8.cc/uploads/2015/11/17/71c74d326e00654000945d35d095ae32.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月19日 08:38</date>
	</news>
	<news>
	  <id>60</id>
	  <title>利物浦主场7连胜遭终结 争冠?魔鬼赛程或难保前4</title>
	  <content>       英超第22轮，利物浦在一场原本计划内的“3分之战”中意外的以2-2被阿斯顿维拉逼平。这让赛前利物浦主帅罗杰斯的争冠豪言几乎成为笑话，而紧接其后迎来与埃弗顿和阿森纳的魔鬼赛程也让利物浦的前景不明朗，一着不慎红军甚至有前4难保的隐忧。
       本赛季的前十个主场战役中，利物浦拿下了9胜1负的骄人战绩，且在负于南安普顿之后，红军主场至今已经保持7连胜。本场对阵实力平平的阿斯顿维拉，主队本有机会将连胜场次继续延长，可是防守的连续失误差点让利物浦主场翻船，最终虽然拼尽全力却也只收获一场不疼不痒的平局。
       在本场赛前的新闻发布会上，利物浦主帅罗杰斯曾信心满满的指出，现在兵强马壮且状态良好的红军依旧有望冲击联赛冠军的最高梦想。可是罗杰斯的话音未落，利物浦将士就用一场主场2-2的尴尬平局让主帅下不了台阶。
       其实面子是小，丢分是大，7连胜被终结也意味着红军主场取分势头的放缓，而这恰恰是利物浦赖以竞争的最重砝码，因为球队在客场4胜3平4负的表现确实不敢令人恭维。本场的平局也让利物浦与榜首阿森纳的分差拉到到8分，争冠显然不切实际。更加紧迫的是，排在利物浦身后的埃弗顿与热刺均少赛一场，假设本轮两队全部取胜，那么太妃糖将超越红军，而热刺也将与红军平分，球队前四地位已然岌岌可危。
       接下来，利物浦将在十天内先后遭遇埃弗顿和阿森纳，在本赛季首回合交锋中，红军战平前者而负于后者，显然两块鱼骨头都让红军难以下咽。如若继续无法取胜的话，赛季初期的辉煌将很快一扫而空，取而代之的将又会是一个失望的赛季。好在与太妃糖和枪手的比赛都在主场作战，这次红军不容有失。
	  </content>
	  <time>2016-01-19 08:33</time>
	  <picture>http://tu.qiumibao.com/uploads/day_151117/201511170607176672.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月19日 08:33</date>
	</news>
	<news>
	  <id>59</id>
	  <title>杰拉德：为拿英超冠军我愿纹身</title>
	  <content>       利物浦队长杰拉德认为本赛季是红军夺得英超冠军并给球迷惊喜的最好机会。
       杰拉德表示英超冠军对他来说意义重大，假如全身纹身能换得英超冠军，他立刻就这么做。
       杰拉德说道:“如果有人告诉我说‘把你的半个身子都弄上纹身就能赢得英超’，那么我明天就会这么做。这也许是让这个国家和全世界的球迷惊喜的最好机会。
       “在一月中旬我们依然排在积分榜的这个位置，我们拥有很好的夺冠机会。我曾那过几次英超第二名，但是我们从未像现在这样接近榜首。”
	  </content>
	  <time>2016-01-13 09:10</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/59.png</picture>
	  <from>来源：每日镜报mirror.co.uk</from>
	  <date>01月13日 09:10</date>
	</news>
	<news>
	  <id>58</id>
	  <title>英超-苏神2射1传斯图里奇破门 利物浦5-3仍第4名</title>
	  <content>       两队在联赛中的总交锋场次为117次，利物浦56胜32平29负占据明显优势，但是作客对阵斯托克，红军仅取得12胜20平26负，且在英超时代，利物浦客场至今2平5负未尝胜绩。上赛季第19轮中，利物浦作客就以1-3不敌对手，为红军打入唯一入球的是队长杰拉德。
       开场第5分钟，西索科禁区外外脚背一脚冷射，皮球击中对方中卫肖克罗斯后折射直接窜入球门中路。利物浦1-0客场领先斯托克城。第20分钟，反击中，斯特林突破狂奔后横传库蒂尼奥，可惜后者的射门高出横梁。28分钟，库蒂尼奥左边路弧线球传中，苏亚雷斯头球攻门被门将干扰没有打正。
       32分钟，利物浦后场大脚解围形成反击，在苏亚雷斯逼迫下对方后卫回传失误，苏神赶在门将出击前将球送入网窝。利物浦2-0斯托克城。39分钟，斯托克左路传中，克劳奇原地甩头攻门，球飞入球门左下角。斯托克城1-2利物浦。
       比赛第41分钟，库蒂尼奥门前扫射被门将挡出。45分钟，查理-亚当禁区弧顶边缘加速助跑后起脚爆射，皮球如炮弹般钻入球门左下角。斯托克城2-2扳平比分。补时4分钟后，上半场结束，两队2-2暂时打成平手。
       下半场第5分钟，威尔逊禁区内犯规送点，杰拉德射球门右下角中的，利物浦3-2斯托克城。65分钟，库蒂尼奥禁区内的低射太正被门将没收。67分钟，斯特林迎球打门没有发上力。71分钟，反击中，斯图里奇连线苏亚雷斯，后者劲射破门。利物浦4-2斯托克城。
       第85分钟，沃尔特斯大禁区中央射门，球穿米尼奥莱小门中的，斯托克城3-4利物浦。87分钟，苏亚雷斯投桃报李，斯图里奇第一脚射门被扑出后，补射得手。利物浦5-3斯托克城。90分钟，克劳奇头球击中门柱。94分钟，杰拉德头球解围差点乌龙。最终利物浦客场5-3击败斯托克城。
	  </content>
	  <time>2016-01-13 02:10</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/58.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月13日 02:10</date>
	</news>
	<news>
	  <id>57</id>
	  <title>阿格小腿拉伤休战一月 否认投奔贝帅称不想离队</title>
	  <content>       足总杯第3轮，利物浦主场2-0击败英甲球队奥德汉姆，报了上赛季被对手淘汰的一箭之仇。晋级固然可喜，但美中不足的是，副队长丹尼尔-阿格本场受伤。最新消息显示，阿格小腿拉伤，面临一个月的休整。
       镜报：阿格小腿受伤休战一个月
       与奥德汉姆的比赛，阿格在第80分钟因伤离场。由于当时罗杰斯已经用完了3个换人名额，红军只能以10人应战至比赛结束。经过核磁共振扫描，阿格的伤情被诊断为休战4周，也就是一个月。这意味着，他无法出战本月底的默西塞德郡德比。
       利物浦此刻伤兵满营，除开阿格，萨科、弗拉纳甘、恩里克、格伦-约翰逊都有不同程度的伤病。如无意外，本周日客场同斯托克城的联赛，科洛-图雷将与斯科特尔搭档中卫。
       过去数月，有关阿格转会的消息甚嚣尘上，有报道称他可能与贝尼特斯在那不勒斯重聚。对此，阿格予以了否认，“我没办法阻止传闻，但我压根没考虑过去那不勒斯。我压根没想过转会，没理由去相信这些传闻。本赛季我确实经常无缘首发，但我是因为运气不佳。竞争就是这么激烈，但我确实很不走运。”
       与此同时，英足总9日官方宣布，利物浦主帅罗杰斯因为发表不当媒体言论，被罚款8000英镑。节礼日1-2不敌曼城之后，罗杰斯抱怨英足总分派裁判不公，因为当值主裁梅森出自大曼彻斯特区，罗杰斯认为这个安排显然对利物浦不利。
       因为这番言论，罗杰斯遭到了英足总的指控。本周三，他已经答复英足总，他接受了这一指控。而在周四的听证会后，罗杰斯最终收到罚单：没有禁赛，只是破财缴纳8000英镑的罚款。英足总同时还警告罗杰斯，往后一定要注意言行。
	  </content>
	  <time>2016-01-10 16:03</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/57.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月10日 16:03</date>
	</news>
	<news>
	  <id>56</id>
	  <title>英足总公布罗杰斯处罚结果 罚款8000镑+警告</title>
	  <content>       当地时间1月9日英足总官网发布公告宣布了对利物浦主帅罗杰斯的处罚结果：罚款8000英镑以及进行口头警告。
       英足总的公告这样写道：“根据今天独立监管委员听证会的审判，利物浦主帅布兰登·罗杰斯在接受不当行为指控后被处以8000英镑的罚款和口头警告。
       罗杰斯由于违反英足总E3规则而被指控，他在2013年12月26日对曼城的比赛赛后质疑裁判的言论构成了不当行为。”
       回顾利物浦输给曼城后罗杰斯的质疑，当时他说：“我很惊讶，我们在曼彻斯特比赛，而裁判就是大曼彻斯特人！我都不知道从哪里说起，关于那个越位的边裁——他甚至没注意到草坪分割线。如果你吹罚这个级别的比赛，就必须吹对。还有一次是苏亚雷斯被莱斯科特放倒却没拿到定位球。”
       在罗杰斯被英足总指控的决定被公布后，几乎所有英媒体都认为罗杰斯将难逃禁赛处罚，很多英名记都认为罗杰斯会被禁赛2-3场。不过在输给曼城的第二天，罗杰斯就解释了自己赛后的言论：“我当然没有质疑裁判的正直。我只是在赛后老老实实的讲了事实，我认为英足总和裁判协会非常明确的知道我非常支持裁判。”
       或许是其积极的认错态度打动了英足总，英足总最终决定不对罗杰斯禁赛。罚款8000英镑+口头警告，这样的处罚对于年薪300万英镑的罗杰斯而言显然不算什么，但经过此次事件后，罗杰斯一定会管好自己的嘴巴。目前，利物浦排在联赛第四名，落后领头羊阿森纳6分，仍有夺冠希望。
	  </content>
	  <time>2016-01-10 09:01</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/56.png</picture>
	  <from>来源：英足总官网www.thefa.com</from>
	  <date>01月10日 09:01</date>
	</news>
	<news>
	  <id>55</id>
	  <title>英超20强梦转会:蓝军砸伊布 枪手夺苏牙问鼎英超</title>
	  <content>       冬季转会窗口刚刚开启，BBC《比赛日》特刊以半调侃的方式评点了英超20强冬季转会的“梦想目标”，其中包括阿森纳-苏亚雷斯，切尔西-伊布，利物浦-马塔，曼联-罗伊斯，曼城-汤森以及托特纳姆热刺-杰克逊-马丁内斯。
       BBC《比赛日》：英超20强冬窗梦转会
       阿森纳：苏亚雷斯。原因：枪手只有吉鲁一名前锋，如果他受伤，球队必然陷入麻烦。苏牙不但是世界级射手，而且他能够与枪手的体系完美契合，他将成为厄齐尔的完美拍档，枪手将在4月份就问鼎英超。途径：请大师德伦-布朗用催眠术把苏牙召来吧。梦魇结果：冬季寻枪无果，吉鲁受伤，枪手锋线只能靠本特纳。
       阿斯顿维拉：清武弘嗣。原因：24岁的日本组织核心本赛季前14场比赛创造出30绝对机会，将全面提升未来的中场创造力。途径：卖掉恩佐比亚筹集1000万资金。
       加的夫城：扎哈。原因：威尔士球队缺少突击手，扎哈将给球队带来梦寐以求的速度。途径：抢在纽卡斯尔及富勒姆之前完成租借。
       水晶宫：克劳奇。原因：克劳奇比目前水晶宫队内任何一名前锋都靠谱，让球队的强攻能力得到提升。途径：水晶宫普利斯2006年到2013年曾经为斯托克城效力，他可以充分利用跟俱乐部高层的私交。
       切尔西：伊布。原因：切尔西目前就是没牙的老虎，伊布能够为他们带来门前致命一击外加求胜意志。区区3000万对蓝军不是难事，伊布或许将在拿下英超金靴的同时助球队夺取欧冠。途径：穆帅乘欧洲之星前往巴黎，与伊布重叙美好旧时光，然后伊布跟巴黎高层闹掰，随即转会。梦魇：切尔西继续重用托妞，结果西班牙人后半程零进球。
       埃弗顿：芬博加森。原因：状态神勇的卢卡库需要给力助手，荷甲前11轮打进14球的芬兰中锋是个理想选择。途径：海伦芬财政本身就有问题，有意以1100万欧元左右的价格将其出售，但太妃糖面临的竞争对手不少。
       富勒姆：安德森。原因：农场主中场平均年龄太老，需要安德森这样年轻的球星提高水准，将球队带出降级区。途径：穆伦斯丁曾经在曼联教练组呆过12年，说服老东家出租安德森问题不大。
       赫尔城：乔杰维奇。原因：如果赫尔城本赛季还想保级，冬季寻枪必须有理想结果。途径：乔杰维奇的合同将于赛季末到期，南特势必在冬窗将其套现。
       曼城：汤森。原因：曼城的快速进攻体系需要好边锋的支援，以便拉开进攻空间，纳斯里和纳瓦斯还需要给力拍档。途径：卖掉贝尔足以证明热刺没有非卖品，蓝月亮砸钱即可。
       纽卡斯尔：帕帕多普洛斯。原因：喜鹊防线起伏过大，21岁的沙尔克妖星将保证纽卡防线10年无忧。途径：卖掉奥博坦以及其他边缘球员，筹措1200万转会费。
       诺维奇：莱斯科特。原因：诺维奇的后防像是瑞士奶酪做成的，莱斯科特仍有英格兰国脚水准。途径：诺维奇将成为莱斯科特杀进世界杯阵容的最后机会。
       利物浦：马塔。原因：红军中场需要一位世界级组织者。将马塔租来之后，西班牙国脚在联赛后半程狂送20次助攻，助红军锁定联赛第三，获得欧冠资格。途径：马塔在蓝军无法确保首发位置，而罗杰斯又在切尔西与魔力鸟合作过，通过私交说服何塞即可敲定交易。梦魇：苏牙离队，司徒受伤，红军跌至积分榜中游。
       南安普敦：卡西利亚斯。原因：谁会不想要卡西呢？目前圣徒当家门将博鲁茨伤停六周，卡西无疑是最佳的替代者人选。途径：波切蒂诺可以用西语跟卡西交流，许以主力位置，租借半年还有可能在皇马夺回首发位置。
       斯托克城：登巴巴。原因：大家上次在媒体上斯托克城跟进球联系起来的消息是啥时候？在切尔西迷失的登巴巴对该队而言是不错选择。途径：斯托克曾经在2011年接近签下登巴巴，两队有望再续前缘。
       桑德兰：巴特纳。原因：意大利左闸多塞纳需要替代者。途径：24岁的曼联边卫需要一线队表现机会，这恰恰是黑猫能够提供的。
       曼联：罗伊斯。原因：莫爷需要一位世界级球星带给红魔足够的正能量。途径：用香川真司加纳尼打包交换罗伊斯，罗伊斯将给曼联带回联赛冠军。梦魇：红魔冬季转会期无法引进给力球员，赛季末英超排名第15，莫爷提前下课。
       热刺：杰克逊-马丁内斯。原因：马丁内斯上赛季为波尔图打进34球，跑动能力更是欧洲一流，将成为热刺冲击前四的真正希望。途径：3000万英镑转会费也很难将马丁内斯拍来，卖掉阿德巴约及迪福筹钱吧。梦魇：赛季末的热刺仍然一事无成，老板列维决定聘请英国富商阿兰-舒格爵士出任主帅。
       斯旺西：理查兹。原因：斯旺西右闸兰格尔已经31岁且伤病多多，理查兹毕竟贵为三狮球员，传球技术也值得称道。途径：2009年加盟曼城以来，理查兹从来没有得到过单赛季出场30+的机会，他需要每周都得到出场机会。
       西布朗：沃兰德。原因：夏季错过继续租借卢卡库的机会，西布朗锋线攻击力始终存在问题，如果能够引进霍芬海姆新星，球队将会得到源源不断的进球。途径：800万英镑对于西布朗而言可是一大笔钱，但21岁的沃兰德值得他们砸钱。
       西汉姆：迪福。原因：卡罗尔受伤对铁锤帮的影响很大，迪福将维系球队的进球能力。途径：虽然迪福的好时光已经不再，但回到老家伦敦，他或许能够找回青春。
	  </content>
	  <time>2016-01-08 09:00</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/55.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月08日 09:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>54</id>
	  <title>斯图里奇复训周末或回归 利物浦签埃及梅西遇阻</title>
	  <content>       15场联赛狂砍20球，苏亚雷斯威风八面，或许KOP们都淡忘了斯图里奇的存在。不过，周二出版的《每日镜报》披露，这位英格兰国脚几乎提前一个月恢复训练，本周末有望火线勤王。这对于红军冲击英超冠军无疑是重大利好。
       镜报：斯图里奇恢复训练，周末有望复出
       本赛季，苏亚雷斯和斯图里奇双剑合璧，两人都有不错的进球数据。不过，自从去年11月底在训练中撕裂了脚踝韧带后，斯图里奇就一直缺阵至今。没有了斯图里奇，苏亚雷斯独扛红军进攻大旗，进球不可阻挡。有球迷开玩笑，苏亚雷斯把斯图里奇的球也进了。
       不过，近来苏亚雷斯的进球势头有所放缓，最近4场比赛他只有1球进账。可以说，这个时候斯图里奇归队勤王，来得正是时候。本周一，斯图里奇恢复完整训练，本周末的联赛他有望提前近一个月复出。当下，利物浦伤兵满营，阿格、萨科、乔艾伦、弗拉纳甘、恩里克、科阿特斯等人相继上了病榻，斯图里奇的及时复出可以说是解罗杰斯的燃眉之急。
       本赛季上半程，利物浦成绩喜人，罗杰斯希望好好利用冬窗来壮大实力。不过，《镜报》披露，利物浦在收购巴萨前锋特略和巴塞尔攻击手萨拉赫的过程中遇到了麻烦。
       本赛季，特略仅仅为巴萨首发了2场西甲联赛。虽然球员不开心，但巴萨不想在冬窗放走这位22岁的才俊。由于此刻巴萨伤病不少，红蓝军团觉得放走特略太冒险，利物浦要买特略恐怕要等到今年夏天。
       之前有媒体不断发布消息称，利物浦接近签下有着“埃及梅西”美名的萨拉赫。本赛季欧冠小组赛，萨拉赫帮助巴塞尔双杀切尔西，引起各方关注。罗杰斯原本打算用900万英镑签下这位强人，但最新消息显示，两家俱乐部还是没能谈妥转会费。
       跟特略一样，罗杰斯有可能将引进萨拉赫的计划推迟到今年夏天。一月转会市场，罗杰斯将会寻求更多的租借机会，巴黎圣日耳曼球员帕斯托雷、埃因霍温射手托伊沃宁、切尔西左闸伯特兰都是他的目标。
	  </content>
	  <time>2016-01-08 08:33</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/54.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月08日 08:33</date>
	</news>
	<news>
	  <id>53</id>
	  <title>罗杰斯：这是赛季最佳比赛</title>
	  <content>       北京时间1月1日23时（英格兰当地时间15时），英超第20轮，也是2014新年英超首战大幕拉开，利物浦坐镇安菲尔德迎来赫尔城的挑战。上半场，苏神进球越位无效，阿格利用角球机会头槌建功；下半场，苏亚雷斯任意球直接破门，最终利物浦2-0击败赫尔城，豪取主场7连胜。
       利物浦主帅布伦丹-罗杰斯赛后表示：“这是我们这个赛季踢得最好的一场比赛，我们在人员问题上遇到了很大的困难。当然，我们没有表现的像之前几周那样非常有冲劲，但是我们表示的还是非常正常。苏亚雷斯是一名不同寻常的球员，但是我对大家都在谈论他而不是谈论整支球队感到遗憾。我提醒大家他不在场的时候，我们也没有输掉一场比赛。”
	  </content>
	  <time>2016-01-02 08:11</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/53.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月02日 08:11</date>
	</news>
	<news>
	  <id>52</id>
	  <title>利物浦欺软怕硬:连输枪手曼城 一人球队确难争冠</title>
	  <content>       北京时间12月27日凌晨，在英超节礼日大战中，利物浦客场1-2不敌曼城。在0-2负于阿森纳之后，红军再次倒在了强队脚下。遇强不强仅能在弱队面前成逞威风的利物浦将仅坐一轮的榜首宝座交出，而这一切的主因还是球队仅靠苏神一人单打独斗，显然对于争冠一名超级球星是远远不够的。
       在本场对阵曼城之前，利物浦连续以大比分战胜诺维奇、西汉姆联、热刺和加的夫城。四连胜也让红军一跃反超阿森纳成为圣诞节前英超新的领头羊。不过，喜悦却只是短暂的，本轮面对强敌曼城，利物浦瞬间被打回原形成了软脚虾。尽管对手后防漏洞百出，但红军硬是将多次绝佳得分机会白白浪费，最终尽管苏神一人拼尽全力，球队仍旧难逃失利排名滑落至第4名的恶果。
       相较于前几个赛季的沉沦，本赛季在罗杰斯带领下的红军给人以脱胎换骨般的面貌，联赛战罢17轮时，他们竟一度占据积分榜榜首位置，同时这也是红军本赛季第二次登顶。但客观分析可以发现，利物浦之所以能够取得如此振奋的成绩原因主要在于：一是，苏亚雷斯的持续大热和受伤前斯图里奇的大爆发；二就是，红军在与弱队的比赛中特别是主场能够轻松拿下对手，这两点支撑了利物浦一直能够稳居积分榜前列。
       不过两个成功因素也正好映衬出球队的两处致命伤：先是，球队在与豪强的对话中全面落于下风，除了击败了今非昔比的曼联之外，在与阿森纳和曼城的过招中，利物浦均告败北；后是，球队过于依靠苏亚雷斯一人，在这波四连胜之前，正是由于苏神未能进球，球队负于赫尔城，而本场苏神再次颗粒无收，球队即不敌曼城。可见，在争冠道路上利物浦优势鲜明，而短板也最为致命的事实。
       从本场的对手身上即可看出差距，当曼城失去头号射手阿奎罗之后，内格雷多即时顶了上来，席尔瓦、纳瓦斯等前场球员本场表现也非常出彩。反观利物浦方面，当乌拉圭射手射门感觉一般，但依旧能够送出致命传球的情况下，利物浦的其他球员竟然还是无法帮助球队建功立业，球队对于苏神的依赖程度已经达到极限。或许在圣诞节礼日的密集赛程里，仅靠苏亚雷斯一人的利物浦恐怕将会渐渐掉队。
       此外，尽管罗杰斯的战术布置得到，球员们也尽可能的拿出了自己的最佳表现，但是球员个人能力的有限，加上板凳深度的严重不足，这些客观原因都说明了利物浦整体实力在争冠诸强中最为单薄的现实。因此，遇强不强且仅仅依靠苏亚雷斯一人的红军想要争冠或许也只是一时之言，保住前四将依旧是利物浦最实际的目标。
	  </content>
	  <time>2015-12-27 08:59</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/52.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月27日 08:59</date>
	</news>
	<news>
	  <id>51</id>
	  <title>罗杰斯:客场输球因为裁判 红军表现不俗争四有望</title>
	  <content>       做客来到伊蒂哈德，库蒂尼奥一度帮助利物浦取得领先，虽然最终被曼城翻盘，不过罗杰斯认为红军将士表现不俗。此外，北爱尔兰人对于裁判的几次判罚大为光火，《地铁报》认为红军主帅有可能会因为不当言论遭到英足总的处罚。
       “拜仁在这里3-1战胜曼城时，我就在现场。大家都知道，除了那场比赛，每支来到这里的球队都会大比分惨败。但我们不是这样，我觉得本场比赛过后，人们会把我们看作是有希望争冠的球队，不过我们的主要目标依然是欧冠名额。本赛季，我们已经展现出了可以完成争四任务的实力，今晚的比赛和对阵热刺那场就是其中代表作”，罗杰斯谈到。
       本场比赛，裁判的几次判罚引起不小争议。第19分钟，边裁的越位判罚更是直接导致利物浦好球被吹。值得一提的是，本场比赛的主裁判李梅森来自博尔顿，隶属于大曼彻斯特地区，罗杰斯为此质疑英足总凭什么选择他来吹罚榜首大战。另外，对于执法标准，罗杰斯也颇有微词。
       当被问及裁判判罚问题时，罗杰斯这样回应：“你希望我从哪点开始说？我觉得我们从来没得到正确判罚。关于那个越位的边裁——他甚至没注意到草坪分割线。如果你吹罚这个级别的比赛，就必须吹对。况且这个球又不是很难看清楚，那可是一次完美的穿插跑动，但是他却在形成单刀时被吹了越位。要知道，这种判罚很致命的。”
       罗杰斯补充道：“还有一次是苏亚雷斯被莱斯科特放倒却没拿到定位球。比赛尾声时，苏亚雷斯球衣被拉拽，他无法起跳，这其中是不是也存在点球争议……说实话，这种事持续了一整晚。希望下次和曼彻斯特的球队比赛时，不要再遇到来自大曼彻斯特地区的裁判。”
       由于言辞激烈并且对主裁判的身份及执法能力评头论足，据《地铁报》透露罗杰斯可能会因此遭到英足总方面的追加处罚。
	  </content>
	  <time>2015-12-27 08:59</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/51.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月27日 08:59</date>
	</news>
	<news>
	  <id>50</id>
	  <title>苏神最大对手竟是队友! 单刀推不进+挡出必进球</title>
	  <content>       1-2不敌曼城，利物浦的4连胜就此戛然而止。尽管本场苏亚雷斯未能攻破曼城大门，但球队输球难怪乌拉圭人。献上绝妙助攻并多次送出威胁球的苏亚雷斯已经尽了全力，怎奈队友不仅不能为其助力反倒添乱。20万的周薪又如何，在红军孤身作战的苏神留队的决定是否正确有待商榷。
       12月20日，对于全世界的红军拥趸来说或许是个值得庆祝的日子，因为曾经吵嚷着想要转会离队的苏亚雷斯终于完成了与球队的续约。在签下五年长约之时，26岁的乌拉圭射手坦言球迷的支持是他决定续约的重要原因。可是续约之后的第一场比赛，苏神并未帮助球队取得胜利，尽管他个人表现依旧出彩，但队友的不给力最终让利物浦在与曼城的关键战役中折戟沉沙。
       比赛第24分钟，大禁区前沿得球的苏亚雷斯声东击西的送出漂亮过顶球，小将斯特林带球突入禁区，接着，跟进的库蒂尼奥推射将皮球送入曼城网窝。利物浦先开纪录。虽然红军10号成为此球最后终结者，但从技术分析来看，苏神的助攻显然占据了大半的功劳。纵观全场来看，队友给予苏神的助力也就仅次而已了，此后的时间里，苏神成为一个人战斗的勇士，队友们不仅不能辅佐他，反倒成为阻挡他前进的最大掣肘。可以说，本场苏神最大的队手并不是被评为全场最佳的孔帕尼，而正是他的一众队友们。
       先是第40分钟的时候，苏神禁区内漂亮的横做，单挑门将的库蒂尼奥射门又正又软被哈特扑个正着，利物浦就此错失了改变比赛走势的最佳机会。51分钟时，苏亚雷斯好不容易禁区内抢下科拉罗夫的脚下球，可他万万没想到的是，他越过对方门神哈特的射门竟然被自己的队友亨德森挡出，苏神失望之至，亨德森更是表情大窘。73分钟，这次“慷慨”浪费机会的换成了斯特林，苏神禁区左肋传中恰到好处，可惜远点的斯特林门前推射竟然打高。在这三次必进球的机会当中，苏亚雷斯显然已经倾尽全力，可惜队友的有限实力最终让他的努力付之东流。
       1-2的失利让利物浦不得不将刚坐一轮还未坐热的榜首席位再次拱手让出，同时由于竞争对手的全面告捷，红军排名直线下滑至第四。这一切恶果确实都不是苏神造成的，但是作为球队的核心和场上队长，这份责任需要他去承担。可是，这份责任却显得有些落寞。纵使续约后乌拉圭人将拿到20万的惊天周薪，但是在无人拾柴的情况下，红军的火焰很难烧的更加旺盛，而26岁的苏神无法永葆青春，现在看来留下对于苏神个人而言或许并不是最正确的决定。
	  </content>
	  <time>2015-12-27 08:59</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/50.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月27日 08:59</date>
	</news>
	<news>
	  <id>49</id>
	  <title>利物浦开启和罗杰斯续约谈判</title>
	  <content>       鉴于罗杰斯目前所取得的成功，利物浦准备和自己的主帅签订一份新的大合同。
       红军不久前成功和当家射手苏亚雷斯续约，而现在美国老板又将目光投向了他们极富才华的年轻主帅罗杰斯。
       尽管红军的转会费和薪水支付都超出了预支，这位年轻教头将球队带到英超榜首位置已实属不易。
       罗杰斯和利物浦三年的合约还剩下18个月，他是在2012年的夏天来到安菲尔德的。俱乐部显然已经注意到罗杰斯为球队的良好形势所做的贡献，考虑到热刺目前正在物色一位新的主教练，利物浦必须尽快和罗杰斯续约以防止挖角。
       根据镜报的消息，红军老板约翰亨利和汤姆维尔纳已经开展了和罗杰斯的初步续约谈判。俱乐部将会提供2年半的续约合同，而年薪也会涨到200万英镑。
       这位前斯旺西主帅曾经声明希望在默西塞德呆上三年以上，上周他还对俱乐部老板给予自己平台以及提供资金表示感谢：“我认为俱乐部的老板有精明的计划。当我看到英超那些教练被解雇的消息，我就很庆幸自己能和利物浦签约。”
	  </content>
	  <time>2015-12-26 16:59</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/49.jpg</picture>
	  <from>来源：镜报mirror.co.uk</from>
	  <date>12月26日 16:59</date>
	</news>
	<news>
	  <id>48</id>
	  <title>罗杰斯:苏神能破希勒英超进球纪录</title>
	  <content>       12场联赛19个进球，苏亚雷斯恐怖的进球效率似乎无可阻挡，本轮联赛他再次斩获两球。主帅罗杰斯自然也被爱将折服，北爱尔兰明确表示，他相信苏神能打破阿兰-希勒和安迪-科尔保持的英超单赛季进球纪录。
       镜报：罗杰斯相信苏神能破希勒英超单赛季进球纪录
       1992年，英超创立，迄今已经有21个年头。如今英超已经发展壮大为世界第一联赛，而在英超的历史上，进球最多的球员乃是传奇射手阿兰-希勒，他在441场比赛打入260球，场均效率达到0.59球，安迪-科尔188球位列第二，亨利175球排名第3，切尔西副队长兰帕德以170球暂列第4。
       而单个赛季，进球最多的还是阿兰-希勒和安迪-科尔：1993-1994赛季，效力于纽卡斯尔联的安迪-科尔在40场联赛打进34球；1994-1995赛季，效力于布莱克本的阿兰-希勒复制了科尔的辉煌（42战34球）。不过，这两个赛季，英超当时共有22支球队参赛，也就是说单赛季共有42场比赛。
       对于苏亚雷斯来说，如果保持现有状态，冲击希勒和科尔的纪录并非没有可能。罗杰斯相信苏神能做到，“我真的认为他能打破这个纪录，因为他具备这样的实力，他看起来每场都能上演帽子戏法。”
       “不过你们知道吗？我并不关心谁进球。与加迪夫城的比赛，苏亚雷斯助攻斯特林攻入我们的第二球，这个球体现出了苏亚雷斯的无私，如果他这脚球不传我们没进球，我会臭骂他一顿。这场比赛他还有其他一些破门机会，但他已经尽了全力，他在生活中总是如此，不光光是比赛。我和他，我们都非常理解对方。”
       英超还剩21场比赛，苏亚雷斯本赛季的联赛进球效率是单场1.58球。如果未来21场，苏神一场不落，按照这个效率，乌拉圭人还能贡献33球，自然就能打破希勒和科尔共同保持的英超单赛季进球纪录。
	  </content>
	  <time>2015-12-23 09:59</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/48.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月23日 09:59</date>
	</news>
	<news>
	  <id>47</id>
	  <title>欧洲10大"只手遮天":苏神完胜里贝里 无C罗梅西</title>
	  <content>       尽管在温格看来，设定任何个人奖项都是对足球运动的伤害，但评选“全场最佳球员”已经成为国际比赛的惯例。以下是欧洲五大联赛中10位“全场最佳球员”专业户，在这份榜单中，并没有C罗或者梅西的名字。
       10、阿奎罗（曼城，4次最佳）
       曼城6-3大胜阿森纳，又是阿奎罗打开胜利之门，本赛季15次联赛出场已经取得13个进球。不过很不幸，阿奎罗在下半场伤退，据悉将缺阵至少一个月，这不仅影响到曼城的争冠大业，也很可能让苏亚雷斯在射手榜上从此一骑绝尘。
       9、拉姆塞（阿森纳，4次最佳）
       拉姆塞近期露出了疲态，但他仍然是本赛季最闪耀的一个发现，除去8个进球6次助攻，拉姆塞目前16轮过后仍然是整个英超总抢断次数最多的球员，达到64次，对曼城的首个进球，正是拉姆塞中场抢断亚亚-图雷之后完成的。
       8、阿尔瓦雷斯（国米，5次最佳）
       国米正在为欧冠资格而努力，阿尔瓦雷斯在攻击型中场的位置上如鱼得水，4个进球6次助攻的数据并不能反映出全部，阿根廷人场均88.8%的传球成功率才是最让人吃惊的地方。
       7、雷米-卡贝拉（蒙彼利埃，5次最佳）
       这位蒙彼利埃的法国多面手能够胜任中前场的任何位置，本赛季已经贡献6个进球3次助攻，目前他是法甲联赛在对手腹地威胁最大的球员。卡贝拉年仅23岁，近期与曼联传出绯闻。
       6、卢卡-奇加里尼（亚特兰大，5次最佳）
       典型的意甲中下游球队的孤胆英雄。亚特兰大目前只排名第13位，但奇加里尼与阿尔瓦雷斯等人同以6次助攻并列助攻榜第一，这位27岁的意大利人在场上多数情况下出任后腰，但传球仍有相当大的威胁。
       5、拉基蒂奇（塞维利亚，5次最佳）
       拉基蒂奇本赛季在塞维利亚的爆发跟拉姆塞有些类似，这位克罗地亚国脚是西甲联赛获得全场最佳次数最多的球员。14场7个进球5次助攻，帮助塞维利亚占据积分榜第7的位置，拉基蒂奇是球队冲击欧冠席位的关键先生。
       4、A-卢卡雷利（帕尔马，5次最佳）
       谁能想到，已经36岁的意大利中卫还能在帕尔马发挥余热，卢卡雷利本赛季15次出场，有1个进球，70次争顶51次成功显示了极强的空中控制力。即便是0-1输给领头羊尤文这样的比赛，卢卡雷利也是全场表现最抢眼的球员。
       3、克鲁泽（门兴，6次最佳）
       克鲁泽堪称本赛季德甲在锋线位置上的最大发现，这位25岁的本土射手用8个进球4次助攻帮助门兴抢占到积分榜第4的位置，与多特蒙德平分。以这样的表现，克鲁泽很有希望入选明年德国的世界杯大名单。
       2、里贝里（拜仁，6次最佳）
       今年金球奖三位候选之一，里贝里出现在这个榜单中算是实至名归。6个进球7次助攻，拜仁仅仅16轮之后就领先第2名勒沃库森多达7分，本赛季的德甲冠军之争似乎又失去了悬念。问题是，里贝里能够在下个月击败C罗和梅西吗？
       1、苏亚雷斯（利物浦，7次最佳）
       11次出场，17个进球4次助攻，7次全场最佳，这样bug级的数据已经不需要再做什么解读了，按状态论，苏亚雷斯就是现在的世界最佳球员。在whoscored评分系统中，第2至第4位分别是里贝里、梅西和C罗，第1名的苏亚雷斯望着他们笑了。
	  </content>
	  <time>2015-12-18 18:16</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/47.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月18日 18:16</date>
	</news>
	<news>
	  <id>46</id>
	  <title>利物浦启动苏亚雷斯续约谈判</title>
	  <content>       乌拉圭射手苏亚雷斯本赛季状态火热，而利物浦也已经和他开展了谈判续约的第一步。
       红军总监阿内尔周二飞往巴塞罗那同苏亚雷斯的经纪人进行一次非正式的谈判。苏神的经纪人可大有来头，他叫做佩雷·瓜迪奥拉，是拜仁主帅佩普·瓜迪奥拉的兄弟。
       虽然现在还没有给出具体的合同数额，但红军的美国老板决心要留住乌拉圭前锋。
       镜报这个月早些时候曾透露利物浦准备给苏神英超历史的最高薪水以确保将其留在安菲尔德。
       苏亚雷斯目前和俱乐部还有两年半的合约，但是利物浦明白要想留住这名杀手就必须提供像曼城的阿圭罗或者蓝军的阿扎尔一样的肥约。
       阿内尔亲自前往西班牙正是明确告诉对方：利物浦将花一切代价留住苏亚雷斯，开多少薪水都不是问题。
       尽管如此，苏牙的经纪人仍然需要等待，他需要看看红军是否能确保获得明年的冠军联赛席位。
       红军主帅罗杰斯早已表明了自己想留住苏神的立场，上周他曾表示这位26岁的乌拉圭射手无法替代。
       “像他这样天赋出众的球员可不多见，当你有幸得到这样一位球员，你拼了老命了也得把他留下。”罗杰斯说。“我们希望他留下，我确信在赛季结束前他会和我们续约。”
	  </content>
	  <time>2015-12-18 18:15</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/46.jpg</picture>
	  <from>来源：镜报mirror.co.uk</from>
	  <date>12月18日 18:15</date>
	</news>
	<news>
	  <id>45</id>
	  <title>罗杰斯:球队拿出完美表现 苏神场上场下都很伟大</title>
	  <content>       2015-14赛季英超第16轮热刺与利物浦的焦点战中，上半场，苏亚雷斯与亨德森先后完成破门；下半场11打10的红军，又先后由弗拉纳甘、苏亚雷斯和斯特林进球，最终利物浦5-0客场大胜热刺，将与榜首阿森纳的积分差距缩小到2分。在赛后新闻发布会上，罗杰斯称赞球队拿出完美表现，他对于苏亚雷斯为球队倾尽全力的表现也感到高兴，同时，他也宣称带领球队不断进步是他应尽的职责。
       在主场两连胜之后，本场作客白鹿巷，利物浦依旧高歌猛进。在苏神2射2传的带领之下，亨德森、斯特林与弗拉纳甘也分别收获进球。5-0屠杀热刺拿下三连胜之后，红军再次将与阿森纳的积分榜差距缩小到2分。赛后采访中，罗杰斯对于球队的完美表现感到满足，同时他还着重表扬了进球功臣苏亚雷斯以及小将弗拉纳甘。
       对于全场比赛，罗杰斯综述道：“今天我们表现的非常完美，在场上展现出极强的自信心，球员们互相穿插跑动很多，防守阵型也始终保持良好，完美的团队发挥让我们获得了一场大胜。热刺是一支优秀的球队，拥有许多具有才华的球员，如果我们失去专注力，那就将失去对局势的掌控，好在小伙子们全场都很好保持了专注力。”
       对于本场接任场上队长一职的苏亚雷斯，罗杰斯称赞道：“在队长杰拉德和副队阿格缺阵的情况下，苏亚雷斯勇于承担了队长的职责。11场打入17球，他为球队倾尽全力。无论是在场上，还是在更衣室里，他都很伟大。我想说的是，率领全世界最大的俱乐部之一（利物浦）战斗，对他来说是一种荣誉，大家也都看到了他享受其中。”
       对于收获进球的小将弗拉纳甘，罗杰斯鼓励道：“他是一个很棒的小伙子，在U21队时就表现出色。尽管有球队试图租借他，但我从未想过将他租出去。今天他的进球令人惊叹，他正在用实际行动证明自己可以在千万人面前拿出训练时的表现，并且他做的越来越好。”
       分析形势展望未来，对于能否冲击冠军的问题，罗杰斯回应说道：“我没有过多考虑过这个问题，说实话，我的任务就是努力带领球队不断进步。当然这是一个梦想，我们正在一步步向前，我们肯定想赢，但也要清醒认识到上赛季我们还只是排名第7的事实。如果我们能够远离伤病，我们会尝试去做出努力拿出自己最好的表现。”
	  </content>
	  <time>2015-12-16 09:15</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/45.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月16日 09:15</date>
	</news>
	<news>
	  <id>44</id>
	  <title>英超-苏神2传2射亨少传射 利物浦客场5-0屠热刺</title>
	  <content>       北京时间12月16日0:00（英格兰当地时间15日16时），本赛季英超第16轮一场焦点战中，利物浦远赴白鹿巷对阵热刺。上半场，苏亚雷斯与亨德森先后完成破门；下半场，保利尼奥恶意犯规被罚下之后，弗拉纳甘趁势扩大比分，苏亚雷斯完成梅开二度，斯特林也收获进球，最终利物浦5-0客场大胜热刺，将与榜首阿森纳的积分差距缩小到2分。
       历史上，利物浦和热刺联赛共计交锋139场，利物浦64胜40平35负进118球，失160球占据优势。英超时代，利物浦与热刺在联赛和杯赛交锋44场，取得18胜12平14负的成绩。不过，近两个赛季，作客的利物浦都无法从白鹿巷带走三分。上赛季在伦敦，利物浦1-2被热刺完成绝杀。
       开场第15分钟，弧顶处在被对方踢中腿部后，跪地的苏亚雷斯依旧完成射门，可惜球折射出了底线。20分钟，苏亚雷斯前场与亨德森做出精妙撞墙配合，前者突入禁区过掉一名放铲后卫后冷静推射远角得手。利物浦客场1-0领先热刺。
       第22分钟，斯特林前场送出直塞，反越位成功的苏亚雷斯单挑门将的推射没有打上力量，被洛里斯将球挡出底线。
       第28分钟，苏神底线回敲中路，库蒂尼奥大禁区线上的凌空射门被洛里斯用手托在横梁上弹出。33分钟，洛里斯冲出禁区头球解围失误，好在他回追扑出了苏亚雷斯的射门。38分钟，霍尔特比禁区内的推射偏出。40分钟，尽管洛里斯连续扑出亨德森和苏亚雷斯的射门，但亨德森第二脚的补射依旧钻入网窝。利物浦作客2-0领先。
       下半场继续进行，第49分钟，斯特林的传中，萨科高高跃起头球攻门击中门柱弹出。63分钟，保利尼奥中场防守时对苏亚雷斯蹬踏恶意犯规，被主裁红牌直接罚下场。71分钟，突入禁区的苏亚雷斯小角度射门被洛里斯封出底线。
       比赛第75分钟，利物浦右路下底传中，禁区后点的弗拉纳甘迎球大力推射，皮球飞入球门右上角。热刺0-3利物浦。83分钟，斯特林单刀球机会趟球过大被门将没收。84分钟，阿尔贝托的直塞撕开对方防线，苏亚雷斯轻松挑射完成梅开二度。利物浦客场4-0领先热刺。89分钟，苏亚雷斯助攻，斯特林劲射终结比赛，最终利物浦客场5-0血洗热刺。
	  </content>
	  <time>2015-12-16 09:12</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/44.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月16日 09:12</date>
	</news>
	<news>
	  <id>43</id>
	  <title>2013英伦推特排行:苏神最红弗爵第十</title>
	  <content>       年终岁末，各种盘点评奖纷至沓来。即将过去的2013年，英国本土民众最热衷的体育人物和体育事件是什么？推特日前揭晓了这样的悬疑。利物浦神锋苏亚雷斯成为了这一年英国人谈及最多的主题人物。日前，著名社交网络推特统计了英国1500多万活跃用户2013年的表现，他们发现，这一年，当英国人结束一天的繁忙工作，坐在沙发上打开手机或电脑，他们最喜欢热议的不是政治，也不是影视娱乐，而是足球。
       在十大热门事件话题的排行中，3月5日曼联在欧冠1/8决赛次回合主场1-2不敌皇马，是英国民众发推次数最多的话题。新年祝福排名第二，安迪-穆雷温网夺冠位列第三。英格兰2-2战平巴西位列第四。
       皇马在欧冠半决赛第二回合取胜、维甘赢得足总杯冠军、英格兰在友谊赛击败苏格兰、拜仁在欧冠半决赛首回合击败巴萨、英格兰在世预赛2-0击败波兰分列第五、第六、第七、第八和第十。
       另外，斯科尔斯今夏宣布退休，引起的网民关注度，甚至超过了方济各成为天主教第266任教皇以及好莱坞影星安吉丽娜-朱莉切除双乳。另外，在英国网民2013年推特人物搜寻榜上，斯科尔斯仅次于新近去世的艾因-班克斯、苏亚雷斯以及贾斯汀-比伯位列第四。
       而在十大热门人物或机构的主题排行中，苏亚雷斯拔得头筹。刚去的这一年，苏亚雷斯几经沉浮，他因为咬了伊万诺维奇备受诟病。今夏他宣布要转会，再次成为夏季转会市场的焦点；本赛季苏亚雷斯解禁后大杀四方不断进球，又让人们不得不惊叹他精湛的足球技艺。
       排名第二的是苏亚雷斯所在的利物浦足球俱乐部，在罗杰斯的带领下，红军目前蒸蒸日上，有望在下个赛季重新杀回欧冠；斯旺西令人意外地排名第三，阿斯顿维拉力压曼联排名第四。斯科尔斯位列第9，今夏宣布退休的弗格森仅列第十。
	  </content>
	  <time>2015-12-13 17:12</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/43.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月13日 17:12</date>
	</news>
	<news>
	  <id>42</id>
	  <title>杰拉德大腿拉伤将缺阵六周</title>
	  <content>       在上周末红军4:1大胜西汉姆联的比赛中，杰拉德在尝试一次射门时拉伤大腿，这导致他不得不在第56分钟就被替换下场。
       周一的检查结果确认，这位33岁的中场老将至少要休息一个月，这会让他错过圣诞大战期间几场重要的英超联赛。
       12月21日，红军将迎战卡迪夫城，之前一个周末他们还要做客托特纳姆，而紧接着他们将在26号和29号连续客战曼城和切尔西两大豪强。
       本赛季的红军可谓多灾多难。上个月，由于遭受脚踝伤病，斯图里奇刚确认要缺阵八周。
       本赛季至今，杰拉德已为红军出战17场，打进3球。他的伤停无疑会给球队带来不利影响。但好消息是，乔艾伦和卢卡斯将会回归，这也能弥补杰拉德伤停造成的中场左路空缺。
       “杰拉德对球队很重要，但我们还有其他一些球员，他们必须要顶上去。”本周早些时候罗杰斯如是说道。
       “卢卡斯的表现堪称优秀，他入选了巴西国家队，所以他有经验和能力来承担重任。”
       “乔艾伦的移动已经恢复原样了，他的身体处于工作状态，球感也回来了，这些可正是我们现在所需要的。”
	  </content>
	  <time>2015-12-13 16:53</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/42.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>12月13日 16:53</date>
	</news>
	<news>
	  <id>41</id>
	  <title>英媒：杰拉德伤停1个月错过圣诞战役</title>
	  <content>       英超第15轮，阿森纳、切尔西、曼联、曼城相继失分，利物浦渔翁得利，他们在以4-1大胜西汉姆之后排名上升到第2位。不过，为了这宝贵的3分，红军付出了队长杰拉德受伤的代价。根据英媒的最新消息，杰队伤得可不轻！
       年过三十的杰拉德，依然保持着不俗的竞技状态。不过，岁月不饶人，身体机能下滑的他近年来伤病不少。与西汉姆的比赛，杰拉德坚持了56分钟就拉伤腿筋，不得不被卢卡斯换下。罗杰斯赛后显得忧心忡忡，“他的腿筋受伤了，我们得等等看。他一直发挥很好，传球非常有水准，但他在一次传球后就感觉扭到了腿筋，我们得看看未来48小时他的情况如何。”
       根据本周一出版的《每日电讯报》最新消息，杰拉德的伤势不容乐观。上周日，杰拉德在梅尔伍德基地接受了检查，第一手的消息并不积极，他可能要至少缺阵一个月。如果这一伤情最终得到证实，那么杰队将无缘接下来的圣诞战役，同热刺、切尔西、曼城这些焦点战，他都只能作壁上观。
       杰拉德的受伤对于罗杰斯来说，无异于又一重大打击。之前，王牌射手斯图里奇刚刚因为扭伤脚踝要休战到一月中旬，现在杰拉德又倒下。杰拉德在中场的调度和传威胁球是一绝，没有了杰队，罗杰斯未来将只能仰仗于苏亚雷斯一人了。
       本赛季迄今，利物浦成绩喜人，目前只相差领头羊阿森纳5分。要想完成联赛前四的任务，接下来的圣诞战役对红军至关重要。可偏偏这个用人之际，斯图里奇和杰拉德双双受伤，这对于利物浦的板凳深度无疑是一次重大考验。《电讯报》预计，圣诞战役期间，罗杰斯将依赖卢卡斯和乔艾伦。
	  </content>
	  <time>2015-12-10 08:53</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/41.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月10日 08:53</date>
	</news>
	<news>
	  <id>40</id>
	  <title>英超-苏神破门全场3乌龙 利物浦4-1获主场5连胜</title>
	  <content>       北京时间12月7日晚间23时（英格兰当地时间下午15时），2015-14赛季英超第15轮一场焦点战在安菲尔德球场展开争夺，利物浦主场迎战西汉姆。上半场苏亚雷斯制造对手乌龙球，下半场萨科扩大领先优势，什克特尔自摆乌龙，不过苏亚雷斯打进1球，制造对手乌龙球，利物浦主场4-1击败西汉姆，取得联赛主场5连胜。
       英超时代以来，利物浦和西汉姆一共交手过34场，红军20胜8平6负占据优势。在安菲尔德球场，利物浦17次迎战铁锤帮12胜5平保持不败。利物浦上次主场输给西汉姆，还是在1963年。本场比赛苏亚雷斯继续首发，库蒂尼奥和杰拉德出任中场，西汉姆方面，唐宁挑战旧主，乔科尔坐在替补席上。
       比赛开始前，双方球员在中圈站成两排，为与世长辞的前南非总统曼德拉鼓掌致敬1分钟。第10分钟，库蒂尼奥传球，苏亚雷斯17米处左脚吊射高出门楣。30秒之后库蒂尼奥直塞，苏亚雷斯禁区右肋13米处右脚推射被雅斯克莱宁得到。第14分钟利物浦发动快攻，米尼奥莱手抛球给斯特林，后者左路传中，亨德森后点8米处抢射高出横梁。
       第21分钟，马伊加接到左路传中6米处甩头攻门，米尼奥莱做出神勇扑救。第29分钟，斯特林右路回传，库蒂尼奥22米处右脚劲射偏出。第38分钟，杰拉德和库蒂尼奥连续的射门均被封堵。第41分钟，库蒂尼奥精准直塞，斯特林高速插上7米处单刀推射偏出。第42分钟利物浦取得领先，苏亚雷斯禁区右侧劲射，雅斯克莱宁倒地做出扑救，梅德尔门前不慎将球挡入自家大门，1-0！利物浦凭借这个乌龙球主场领先。
       下半场易边再战。第47分钟利物浦扩大领先优势，杰拉德任意球传向禁区左侧底线，萨科小角度左脚抽射虽然没有踢正部位，但混乱中皮球飞向球门，科林斯门线处倒钩解围却将球打进自家大门，2-0！利物浦官网和OPTA都将进球记在萨科帐下。第55分钟，杰拉德示意受伤无法坚持比赛，卢卡斯替补出场，格伦约翰逊戴上队长袖标。
       利物浦持续给西汉姆施压，第62分钟，苏亚雷斯左路精彩突破之后小角度打门偏出；乔艾伦传球，斯特林近距离的推射被雅斯科莱宁倒地扑出。第66分钟西汉姆扳回一球，梅德尔传中，贾维斯头球争顶，什克特尔右脚脚尖试图解围却将球捅入自家大门，1-2！第75分钟，乔科尔对乔艾伦犯规染黄。
       第81分钟利物浦再入一球，库蒂尼奥长传至右路，约翰逊传中，苏亚雷斯后点4米处头球攻门得手，3-1！第82分钟，凯文-诺兰背后出脚踩到亨德森小腿，主裁直接出示红牌罚下诺兰。第84分钟利物浦再度破门，苏亚雷斯大禁区前沿连续变向之后右脚抽射，皮球打在奥布莱恩后背上弹射入网，4-1！OPTA将进球算为奥布莱恩的乌龙球。
	  </content>
	  <time>2015-12-08 02:23</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/40.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月08日 02:23</date>
	</news>
	<news>
	  <id>39</id>
	  <title>苏亚雷斯创造英超记录 罗杰斯致敬</title>
	  <content>       对诺维奇的比赛苏亚雷斯打入令人吃惊的4个进球，这也使得他成为英超第一个对同一球队完成过3次帽子戏法的球员。
       乌拉圭前锋分别在比赛的15、29、35和74分钟攻破对方的球门，随后他还帮助斯特林打入一球。
       苏亚雷斯夏天时并未成功转会阿森纳，但是本赛季他代表红军在英超的9场比赛中打入了惊人的13个球，主帅罗杰斯相信这样的表现证明苏神对呆在安菲尔德感到满意。
       罗杰斯告诉天空体育：“我从未见过某位球员有比这更棒的表现，这真是精彩绝伦的演出，我很开心看到他这样的表现。
       “他的每个进球都让人们惊叹，非凡的球员有非凡的表现，我感到很满意。
       “我很享受观看今晚的比赛，球队充满了创造力和破门欲望，他们踢得很努力。
       罗杰斯补充道：“对于苏亚雷斯的表现，你不能要求更多，他配得上自己的薪水，能和他共事很愉快。
       “我想你也看到了苏牙在利物浦很开心，红军是最适合他的球队。”
	  </content>
	  <time>2015-12-05 12:41</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/39.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>12月05日 12:41</date>
	</news>
	<news>
	  <id>38</id>
	  <title>英超-苏神彩虹球献大四喜 利物浦5-1获近3轮首胜</title>
	  <content>       北京时间12月5日3时45分（英格兰当地时间19时45分），本赛季英超第14轮重燃战火，利物浦坐镇安菲尔德迎来诺维奇的挑战。上半场，状态超勇的苏亚雷斯连入3球，下半场再接再厉的乌拉圭人完成大四喜的同时还为斯特林送上助攻。最终利物浦5-1击败诺维奇，取得近3轮以来首场胜利。
       历史上，两队一共交手过50次，利物浦27胜12平11负占据绝对优势。2012-13赛季第23轮中，利物浦在主场曾经5-0屠杀对手。是役，红军方面可谓是遍地开花，除了锋线双星苏亚雷斯和斯图里奇进球外，亨德森与杰拉德也完成破门，此外诺维奇还送上一记乌龙大礼。
       开场第2分钟，诺维奇中场雷德蒙德弧顶前沿尝试远射稍稍高出横梁。第5分钟，库蒂尼奥前场中路连过三人突入禁区，可惜最后的射门被防守队员倒地封堵。15分钟，对方门将大脚开球，中前场得球的苏亚雷斯直接选择临空撩射，皮球划过诡异弧线之后，在球门前急速下坠飞入球门右上角。利物浦1-0诺维奇。
       第29分钟，利物浦前场左侧角球直接开入禁区，前点的阿格一晃，禁区中路的苏亚雷斯半转身扫射，皮球直接钻入球门中路。利物浦2-0诺维奇。35分钟，苏亚雷斯前场挑球过人后，带球推进至大禁区线附近，不等球落地直接一脚劲射中的。利物浦3-0诺维奇。
       下半场比赛继续进行，52分钟，利物浦发动反击，斯特林禁区右侧下底传中，禁区中央的杰拉德俯身鱼跃冲顶，对方门将门线前倒地将球封出。57分钟，利用角球战术，禁区外的乔-艾伦直接尝试远射，对方门将飞身将球托出底线。
       比赛第64分钟，苏亚雷斯禁区右侧小角度劲射被门将化解。3分钟后，杰拉德禁区内的爆射也未能改写比分。74分钟，利用前场任意球机会，苏亚雷斯送出完美圆月弯刀一蹴而就，皮球飞入球门左侧。利物浦4-0诺维奇。79分钟，苏亚雷斯胸部做球，杰拉德迎球怒射稍偏目标。
       第83分钟，雷德蒙德边路起球，约翰逊禁区内甩头攻门得手。诺维奇扳回一球，1-4。88分钟，接库蒂尼奥传球，杰拉德禁区内转身射门击中立柱。89分钟，苏亚雷斯禁区左侧挑传，斯特林推射命中。最终，利物浦主场5-1大胜诺维奇。
	  </content>
	  <time>2015-12-05 05:47</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/38.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月05日 05:47</date>
	</news>
	<news>
	  <id>37</id>
	  <title>罗杰斯:自身失误导致输球 需对防线松动有所警醒</title>
	  <content>       2015-14赛季英超第13轮中，尽管上半场，杰拉德的直接任意球得分技惊四座；不过，本场防线不稳的利物浦丢掉三球，最终利物浦客场1-3爆冷不敌赫尔城。被切尔西超越，降至积分榜第三，落后榜首的阿森纳7分。在赛后新闻发布会上，罗杰斯对于输球非常失望，他承认球队犯下太多失误，控球不占优势令球队难以流畅运转。同时，他也提醒球员要对防线松动有所警醒。
       继上轮在默郡德比中3-3战平埃弗顿之后，本轮利物浦拿分势头更是出现滞停，红军客场1-3爆冷不敌赫尔城。上半场，利弗莫尔通过远射帮助赫尔城先拔头筹后，杰拉德的直接任意球很快帮助利物浦扳平比分；不过，下半场落败1-3爆冷不敌赫尔城。赛后采访中，罗杰斯承认自身失误导致了球队失利，他也对球队失去了控球权而感到恼火。
       对于全场比赛，罗杰斯综述道：“原本我们认为本场将是球队拿分的大好时机，可惜比赛的结果令人失望，我们犯了太多错误导致丢球，同时，尽管看上去我们占据主动，失去了对球的控制，这让我们无法组织起有效进攻，也无法完成渗透。”
       对于本场防线的排兵布阵，罗杰斯解释道：“作为一个团队我们要做出选择。图雷的身体对抗更强，因此我使用了什克特尔与图雷的搭档。近2场丢掉6球需要警醒，所以我们需要改进防守，努力做到更好。”
       斯图里奇的伤停令利物浦的进攻出现问题，罗杰斯说道：“苏亚雷斯和斯图里奇都非常优秀，对于球队的贡献非常大，现在我们不得不面对考验。不过，接下来我们将连续两场主场作战，我希望球队能够拿出4-0击败富勒姆的好状态，从而争取拿下两连胜。”
       最后，面对记者关于球队状态堪忧的质疑，罗杰斯回应道：“我们依旧是优秀的团队，我们只是需要反思本场的错误，下周三我们还有一场重要比赛（对阵诺维奇），我们必须投入足够精力和注意力。”
	  </content>
	  <time>2015-12-02 09:16</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/34.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月02日 09:16</date>
	</news>
	<news>
	  <id>36</id>
	  <title>红军挂历暗示苏神转会 罗杰斯抱怨缺人挖角巴黎</title>
	  <content>       年终岁末，是英超各俱乐部热卖新年年历的档期。不曾想的是，利物浦的新年挂历暗藏玄机：他们的锋线王牌苏亚雷斯竟然不在年历的封面之上。《每日镜报》名记史蒂夫-安格莱西鼻子很灵，莫非乌拉圭人冬窗要离队？
       利物浦的2014年挂历和桌历封面，杰拉德、斯图里奇、库蒂尼奥、米尼奥莱、阿格、格伦-约翰逊等大将纷纷上榜。让KOP狐疑的是，缘何球队表现最好的苏亚雷斯不在其中？《镜报》表示，“这肯定是一个值得深思的秘密，难道明年他不会继续留在安菲尔德吗？”
       主帅罗杰斯、队长杰拉德最近多次重申，苏亚雷斯不会在冬窗离队。但是利物浦的新年年历，却无法让KOP深信这一点。今年夏天，阿森纳曾热切追逐过乌拉圭人，但由于利物浦坚决不肯出售，温格最终没能如愿。转眼冬窗就要到来，看来红军又要打响苏神保卫战了。
       上周末的英超第13轮，利物浦在客场1-3不敌弱旅赫尔城。罗杰斯在分析败因时指出，队员犯错太多以至于被爆冷，而球队板凳深度不足则是深层次的原因。本场斯图里奇因伤缺阵，罗杰斯表示，“我们想念斯图里奇这样有实力的球员，我们的阵容不够庞大，不足以应付他的缺席。我们不能在这事上纠结太多，接下来两场联赛都是主场，我们需要拿出更好的表现。”
       其实，过去数月来，围绕利物浦引援的传闻一直不绝于耳，巴黎圣日耳曼中场帕斯托雷就是其中之一。本赛季在新帅布兰克麾下，阿根廷人主力位置不保，出场时间锐减。talksport电台指出，24岁的帕斯托雷很可能在一月寻求转会。
       如今大巴黎阵中有伊布、卡瓦尼、拉维齐等攻击手，帕斯托雷在队中的地位大打折扣。《镜报》披露，利物浦将在一月出1700万英镑求购帕斯托雷。不过，红军也有竞争对手，意甲名旅罗马以及法甲昔日的班霸里昂同样准备加入争夺战。
	  </content>
	  <time>2015-12-02 08:50</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/36.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月02日 08:50</date>
	</news>
	<news>
	  <id>35</id>
	  <title>利物浦宣布斯图里奇韧带拉伤 缺阵8周2013年报销</title>
	  <content>       在客场1-3不敌升班马赫尔城之后，利物浦的排名降至第四位，赛后却传来了更坏的消息，红军主帅罗杰斯确认，球队主力前锋斯图里奇韧带拉伤将缺阵6到8周，这也意味着利物浦在这段时间内将只能依靠苏亚雷斯独立支撑锋线的进球任务了。
       利物浦官网：斯图里奇韧带拉伤
       罗杰斯表示：“我们从未想到情况会如此严重，他在赛前最后一次训练中倒下，经过扫描确认是韧带拉伤，最多将可能休战8周，最快也要到1月中旬才能复出。这对我们来说是一个巨大的打击，他自加盟球队后表现得非常优秀，目前球队面临伤情的考验，我们的替补队员将得到表现的机会，希望周三（对诺维奇的比赛）能获胜。”
       除此之外，红军中场大将库蒂尼奥也因为脚踝的伤势高挂免战牌，他已经因伤缺席训练一周之久。大图雷则是在对赫尔城的比赛中臀部受了轻伤，目前仍在等待进一步的检查结果。
	  </content>
	  <time>2015-12-02 04:45</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/35.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月02日 04:45</date>
	</news>
	<news>
	  <id>34</id>
	  <title>英超-杰拉德破门铁卫乌龙 利物浦1-3差阿森纳7分</title>
	  <content>       北京时间12月1日22时05分（英格兰当地时间14时05分），本赛季英超第13轮重燃战火，利物浦远赴客场对阵赫尔城。上半场，利弗莫尔通过远射帮助赫尔城先拔头筹后，杰拉德的直接任意球很快帮助利物浦扳平比分；不过，下半场防线不稳的利物浦连丢两球，最终利物浦客场1-3爆冷不敌赫尔城。
       赫尔城俱乐部虽然成立已超百年，但直到2008-09赛季“老虎”才首次获得征战英格兰顶级联赛的资格。在2008-09、2009-10两个赛季中，赫尔城与利物浦联赛中交手4次，2平2负无有胜绩。特别是在2009-10赛季首回合交手中，利物浦主场6-1狠狠给赫尔城上了一课。近5场比赛中利物浦3胜2平，赫尔城1胜1平3负，状态上红军也要胜过一筹。
       开场两队踢得乏善可陈，第16分钟，赫尔城边路传中，戴维斯禁区中央的头球差之毫厘。20分钟，利物浦后场失误丢球，利弗莫尔大禁区外的射门击中什克特尔腿部折射，米尼奥莱束手无策，皮球飞入大门。赫尔城1-0利物浦。
       第27分钟，利物浦获得前场任意球机会，杰拉德低平弧线球绕过人墙，皮球直钻球门右下死角。赫尔城1-1利物浦。第42分钟，斯特林禁区内的射门被防守队员倒地封堵住。45分钟，苏亚雷斯禁区内推射被对方门将横身扑出。
       下半场继续进行，47分钟，接图雷传球，苏亚雷斯球门右侧小角度射门，可惜被门将横身封出。68分钟，摩西胸部为苏亚雷斯做球，后者大禁区角上抽射稍稍偏出左门柱。71分钟，摩西门前的近距离扫射被对方门将神勇封出。72分钟，利用乱战的机会，梅勒大禁区左侧低射，皮球钻入球门右下角。赫尔城2-1利物浦。
       83分钟，利物浦获得前场任意球机会，苏亚雷斯长距离助跑直接弧线球射门，可惜皮球从左门柱边滑出底线。87分钟，赫尔城反击，赫德尔斯通的挑射被什克特尔头球解围直接送入球门，利物浦送上乌龙大礼。最终，赫尔城主场3-1击败利物浦。
	  </content>
	  <time>2015-12-02 00:05</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/34.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月02日 00:05</date>
	</news>
	<news>
	  <id>33</id>
	  <title>里贝里：萨科支持C罗让我失望</title>
	  <content>       目前有伤在身的里贝里承认对他国家队的队友马马杜-萨科金球奖没有为他投票表示十分失望。
       里贝里（30岁）当他得知萨科将金球奖第一人选投给了C罗而不是他时，感到十分失望。“我不想怨恨萨科。”拜仁前锋表示，“但是他令我非常失望。尤其是他近期说的那些关于我的话语。不过，就是这样，这就是足球，他表达了他自己的观点而已。现实就是这样这样。这不要紧。”
       上周日，利物浦后卫接受BeInSport电视采访时，他对金球奖票选做出以下答复：“个人来看，我会选C罗。我是一名职业运动员，一名球员，C罗的表现的数据令人印象深刻。如果从内心支持程度来投票，我会选里贝里。”
	  </content>
	  <time>2015-12-01 08:30</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/33.jpg</picture>
	  <from>来源：法国队报lequipe.fr</from>
	  <date>12月01日 08:30</date>
	</news>
	<news>
	  <id>32</id>
	  <title>斯图里奇训练中脚踝受伤</title>
	  <content>       利物浦正在等待斯图里奇的伤情报告，这名前锋在周五的训练中扭伤了脚踝。
       罗杰斯称这次训练斯图里奇的表现非常好，但是最后他拄着拐杖离开了梅尔伍德训练基地。
       周六晚上的新闻报道暗示斯图里奇韧带受伤，而利物浦官方表示他扭伤筋骨，需要进一步的检查以确定是否会缺战，而对赫尔城的比赛他能否上场成了很大的疑问。
       同样是今年五月份斯图里奇在参加国家队时脚踝受伤，他花了三个月时间才完全恢复健康。
       斯图里奇本赛季的状态出色，上周红军和埃弗顿打成3-3的比赛中这位英格兰前锋替补上场在第89分钟扳平了比分，那是他本赛季的第11个进球。
       本赛季斯图里奇和苏亚雷斯组成了恐怖的锋线搭档，如果前者因伤缺阵很长时间的话，无疑是对红军的重大打击。
	  </content>
	  <time>2015-12-01 08:26</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/32.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>12月01日 08:26</date>
	</news>
	<news>
	  <id>31</id>
	  <title>红军宣布恩里克手术缺阵10周 小将德比表现获赞</title>
	  <content>       利物浦官方宣布左后卫恩里克右膝关节镜手术成功，西班牙人将缺阵10周。而在上周默西塞德德比中，顶替恩里克首发的小将弗拉纳甘表现出色，得到了全队的肯定，他有望在未来这段时间内得到罗杰斯重用。
       自10月5日在利物浦主场3-1战胜水晶宫比赛中受伤以来，恩里克的右膝伤情不断反复。他曾在11月9日利物浦主场4-0大胜富勒姆的比赛中短暂复出，替补出场了29分钟，但仍旧感到膝盖不适。随后将近2周的国际比赛日，恩里克的伤情也没有好转。因此，利物浦选择让他接受手术以彻底根除伤病，此前《每日邮报》曾担心手术治疗可能会让恩里克缺席本赛季余下全部比赛，好在最终的手术进行得十分顺利，10周后，他就能重返梅尔伍德基地开始恢复训练。
       恩里克受伤之后，罗杰斯最初选择本赛季从西甲瓦伦西亚租借的法国人阿利-西索科取代他的位置。西索科在恩里克缺阵的5场比赛中总共首发了4次，但在11月3日，利物浦客场0-2完败于阿森纳，输掉了这场关键的榜首大战。西索科在那场比赛中状态低迷，半场过后就被换下，糟糕的位置感令他镇守的左路成为阿森纳的主要进攻方向。此后11月9日，利物浦虽然在主场大胜富勒姆，但西索科仍旧毫无表现，在第61分钟就被还未完全伤愈的恩里克提前换下。
       启用西索科失败后，罗杰斯在上轮默西塞德德比中让本是右后卫出生的弗拉纳甘客串左后卫收到不错效果。这名20岁的小将此役取得了75%的对抗成功率，9次尝试抢断成功8次，另外还有4次拦截，这两项防守数据均为全场最高。
       赛后，弗拉纳甘的表现得到了全队肯定。队长杰拉德说：“在我看来，德比战的明星无疑是弗拉纳甘。他没有得到媒体的很多关注，但我为他感到非常自豪。他的表现不可思议，他刻苦训练只为进入比赛名单，从不介意自己是否是首发。主教练安排他上场对抗米拉拉斯这样的顶级球员，我认为他的表现令人感动。”
	  </content>
	  <time>2015-11-26 03:42</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/31.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>11月26日 03:42</date>
	</news>
	<news>
	  <id>30</id>
	  <title>英超-苏神建功斯图里奇救主 利物浦3-3平埃弗顿</title>
	  <content>       北京时间11月23日20时45分（英格兰当地时间12时45分），英超第12轮中，本赛季首回合默西塞德郡德比战将于古迪逊公园大幕拉开。上半场库蒂尼奥与苏神的直接任意球破门让利物浦2-1领先，下半场卢卡库梅开二度后，斯图里奇压哨救主，最终两队3-3握手言和。
       本战之前，默西塞德郡德比共进行过220次。利物浦88胜66平66负占据上风。上赛季联赛两回合交手中，两队均已平局收场，并未能分出高下。不过值得一提的是，在双方近4次交手中，利物浦当家球星苏亚雷斯一共斩获3粒进球，且2次在古迪逊公园攻破对手城池。
       开场第4分钟，利物浦取得梦幻开局。杰拉德左侧开出角球，禁区中央苏亚雷斯头球后蹭，后点的库蒂尼奥冷静将球送入对方城门。埃弗顿0-1利物浦。8分钟，埃弗顿同样利用定位球还以颜色，拜恩斯传入禁区，巴克利头球一点，后点的米拉拉劲射破门。埃弗顿1-1利物浦。
       比赛第19分钟，利物浦赢得前场任意球机会。苏亚雷斯低平弧线球打穿人墙后直奔球门，霍华德扑救不及，皮球直接钻入球门右下角。埃弗顿1-2利物浦。21分钟，巴克利大禁区角上一脚假传真射直接威胁到球门，米尼奥莱飞身将球扑出底线。48分钟，拜恩斯大禁区线上的抽射偏出。
       54分钟，替补出场的德乌洛费乌浪费绝佳单刀球机会，米尼奥莱神勇出击将球封出。60分钟，苏亚雷斯中路突破创造的机会，乔-艾伦面对空门却一脚射偏浪费扩大比分良机。64分钟，卢卡库的单刀球再次被米尼奥莱封出。72分钟，卢卡库直接任意球折射被扑出，但二次进攻混战中，禁区中央的小魔兽终于推射破门。埃弗顿2-2利物浦。
       79分钟，杰拉德传中，后点的苏亚雷斯头球大力轰门被霍华德用身体挡出。82分钟，左路角球开入禁区，前点的卢卡库高高跃起甩头攻门，皮球直接飞入球门左上角。埃弗顿3-2反超比分。89分钟，利物浦任意球传中，斯图里奇前点回头望月一击即中。利物浦3-3扳平比分。93分钟，苏亚雷斯接后场大脚传球转身大力抽射被扑出。最终，两队3-3握手言和。
	  </content>
	  <time>2015-11-23 23:01</time>
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/liverpool/xml/pic/30.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>11月23日 23:01</date>
	</news>

</liverpool>