<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<manutd>
	<news>
	  <id>80</id> 
	  <title>弗爵痛苦掩面 曼联球迷:主帅老板滚</title> 
	  <content>		曼联客场1-3不敌切尔西，排名第7的红魔已经落后榜首阿森纳14分之多，离欧冠席位也是越来越远。在斯坦福桥的溃败，曼联前主帅弗格森和前球员贝克汉姆都来到现场观战，不过莫耶斯却没能给他们一个满意的结果。
		虽然从联赛排名、球队阵容等方面来看，曼联客场挑战切尔西的比赛算不上是一场绝对意义上的强强对话，但卫冕冠军和本赛季冠军有力争夺者的直接对话还是吸引到了众多大牌球迷现场观战。曼联名宿贝克汉姆在退役之后一直居住在伦敦，除了偶尔带枪迷儿子赴酋长球场看阿森纳的比赛之外，老东家来到斯坦福桥球场的大战，万人迷自然也是不会错过。
		有意思的是，小贝的座位离切尔西老板阿布只有几米远，阿布的贵宾包厢里几乎全是切尔西球迷，在埃托奥一再取得进球的时候，阿布和他的朋友们不断的欢呼和小贝的沉默形成了强烈对比。
		与贝克汉姆不一样，曼联前主帅弗格森每次看比赛都更加激动。看着自己不到一年前率领着勇夺英超冠军的球队一度0-3落后于切尔西，弗爵爷的脸色铁青、甚至掩面长叹，绝望之情溢于言表。的确，曼联本赛季如此糟糕的成绩谁都看不下去了。
		最直接表达自己愤怒的自然还是曼联的球迷，远赴伦敦看球的曼联球迷带来了自制的横幅，写着：“￡600M reasons your time is up. Glazers out now.”讽刺莫耶斯拿着高薪，却迟迟未带队打出合理的成绩，对球队老板格雷泽家族的愤怒和鄙夷之情更是毋庸赘言。相信曼联球迷们都迫切希望莫耶斯能早日下课，也盼望着弗格森能像当年的乔丹一样复出率领球队再创辉煌。
	  </content>
	  <time>2016-01-20 09:55</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/80.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月20日 09:55</date>
	</news>
	<news>
	  <id>79</id> 
	  <title>现役11大忠臣：吉格斯居首 卡西托蒂哈维在列</title> 
	  <content>		《国际足联周刊》2014年1月号的Top11栏目评出的是现役11大忠诚模仿，排名前三的分别是吉格斯、卡西利亚斯以及杰拉德，其中吉格斯已经为曼联效力26年，此外，托蒂、哈维、皮耶罗、萨内蒂及普约尔等队魂级名将也均在其列。
		吉格斯：为曼联效力26年，1987年从同城死敌曼城转投曼联后，代表曼联出战已经超过千场，帮助球队拿到包括英超、足总杯、联赛杯、社区盾杯、欧冠、欧洲超级杯、丰田杯以及世俱杯在内的35项桂冠，其中英超便有恐怖的13次。
		卡西利亚斯：为皇马效力24年，1990年便进入皇马青训营，先后为俱乐部三队及二队效力，2000年完成职业生涯首秀，在皇马他成长为世界足坛最优秀的门将之一，为皇马出战将近700场，拿到包括5次意甲及两次欧冠在内的众多锦标，更曾在2008至2012年连续5次被国际足球历史及统计协会评为最佳门将。
		杰拉德：为利物浦效力24年，本身就出自默西塞德的杰拉德9岁进入红军青训营，1998年对阵布莱克本的英超比赛完成首秀，至今已为红军出战超过600场，打进163球，拿到过包括足总杯、联赛杯、社区盾杯、欧冠、联盟杯以及欧洲超级杯在内的桂冠，但利物浦仍然欠他一次英超冠军。
		托蒂：为罗马效力24年，托蒂在1989年底加入罗马青训营，年仅16岁便完成职业生涯首秀，已为红狼出战将近700场，打进超过280球，拿到意甲、意大利杯以及意大利超级杯桂冠，本赛季他有望助球队再冲意甲锦标，同时向意甲历史头号射手的宝座继续迈进。
		切尼：为圣保罗效力22年，年过4旬的切尼1992年起为圣保罗效力，已经出场超过1100次，更加恐怖的是，这位点球及定位球脚法绝佳的门将职业生涯进球数也达到113个，拿到包括巴甲、南美解放者杯以及世俱杯在内的重夺荣耀。
		哈维：为巴萨效力22年，哈维11岁进入拉马西亚青训营，已经迎来为巴萨一线队出战的第16个赛季，这位世界级组织核心随宇宙队赢得7次西甲、3次欧冠以及两次世俱杯，曾透露35岁才会挂靴的他将继续发挥余热。
		皮耶罗：为尤文效力19年，虽然职业生涯的开端是帕多瓦，但斑马王子19岁就加盟尤文，截止到2011-2012赛季为老妇人出战705场，打进290球，拿到包括6次意甲、1次欧冠冠军在内的众多锦标，他未能在尤文挂靴是国际足坛的一大遗憾。
		山田畅久：为浦和红钻效力19年，这位前日本国脚名不见经传，但却是亚洲足坛罕有的球队忠魂，他1994年高中毕业后就加盟浦和红钻，效力至今已经20个赛季。中后场全能的他助球队拿到包括天皇杯、J联赛以及亚冠在内的锦标。
		莱德斯特伦：为卡尔玛尔效力19年，这位瑞典中场从来没有在欧洲顶级联赛效力的经历，但却在瑞超球队卡尔玛尔FF效力近20年，保持着802场的队史最高纪录，拿到包括联赛及瑞典杯在内的桂冠。
		萨内蒂：为国米效力18年，1995年从班菲尔德转投国米，为蓝黑军团效力18年，为国米出战超过850场，助球队赢得包括5次意甲、1次欧冠在内的十数项冠军，退役后有望进入俱乐部管理层，继续为心爱的球队效力。
		普约尔：为巴萨效力14年，其实普队1995年就已进入拉马西亚青训营，1999-2000赛季进入一线队，为球队出战近600场，拿到大小冠军超过20座，担任宇宙队队长已近10年。
	  </content>
	  <time>2016-01-14 09:35</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/79.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月14日 09:35</date>
	</news>
	<news>
	  <id>78</id> 
	  <title>鲁尼今夏或买断合同转会切尔西</title> 
	  <content>		由于切尔西锋无力的问题，穆里尼奥曾派出了斯坦福桥所有球探去考察前锋，但是现在狂人也许不需要再查看球探呈递的资料，因为魔力鸟确信自己能在这个夏天挖走红魔的主力射手鲁尼。
		据《每日电讯》报道，曼联目前的危机让穆帅深信自己能以一个合理的价格让鲁尼转会切尔西。因为根据国际足联相关规定，年龄大于等于28岁的球员，合同履行两年后即可买断合同离队。在2010年10月22日，鲁尼与曼联续约至2015年夏，当时鲁尼年仅24岁。到2013年10月22日，鲁尼刚好履行完3年合同，这就意味着他已经可以掏钱为自己“赎身”。
		当然如果鲁尼强行启动该条款，他必须英超赛季最后一轮结束前15天告知曼联俱乐部。鲁尼会因此面临处罚，不过这相较于新签俱乐部的签约费来说实在不算什么。
	  </content>
	  <time>2016-01-11 00:35</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/78.png</picture>
	  <from>来源：每日电讯telegraph.co.uk</from>
	  <date>01月11日 00:35</date>
	</news>
	<news>
	  <id>77</id> 
	  <title>鲁尼：我们需要曼联球迷的耐心</title> 
	  <content>		联赛杯对桑德兰的失利使得红魔在2014年开始就遭遇3连败，不过队内射手鲁尼认为球队很快能从糟糕表现中恢复。
		鲁尼告诉曼联电视台：“球迷的支持非常重要，曼联的球迷是伟大的，尤其当我们不在最佳状态并输掉一些比赛时。
		“我们需要球迷支持我们度过这段时期，我们会变得更强更好。球迷对我们保持耐心至关重要，我相信我们可以做到。”
	  </content>
	  <time>2016-01-10 19:35</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/77.png</picture>
	  <from>来源：www.goal.com</from>
	  <date>01月10日 19:35</date>
	</news>
	<news>
	  <id>76</id> 
	  <title>曼联加练鲁尼盼球迷不离弃 莫耶斯获月最佳提名</title> 
	  <content>		2014年惨遭3连败开局，曼联上下沮丧且愤怒。德赫亚透露，为了走出困境，全队都选择了加练；鲁尼则呼吁球迷不离不弃，他承诺球队会尽快回勇。而坐上火山口的莫耶斯，则被英超官方提名为12月最佳主帅。
		在当下这个危急时刻，曼联的将士们也有非常之举。德赫亚透露，球员们主动选择加练，“在训练结束后，我们会留下来加练传中和射门。尤其是在未来几天没比赛的情况下，我们会这么干。我认为额外的训练有助于我以及其他球员提高。”
		德赫亚透露，他和埃尔南德斯在训练中经常较劲，“我们总是互帮互助，他设法给我制造困难，我也会让他感受困难。我们总是竭尽全力，他是那种在训练中倾尽全力的球员。他是我职业生涯中遇到的最具职业素养的球员之一，他真的是个好球员、好朋友。”
		刚刚荣膺曼联12月最佳球员的鲁尼，恳请球迷在如今的困境下继续支持球队，“球迷的支持对我们很重要。曼联的球迷一直都很棒，尤其是眼下我们不在最佳状态的时候，我们输掉了一些比赛，我们需要球迷支持我们度过难关。我们会变得更强、更好。球迷们给予我们耐心，这一点至关重要，如果球迷鼓舞我们，我相信我们会做到的。”
		在没有范佩西和鲁尼的日子里，维尔贝克突然爆发。鲁尼毫不吝惜对同胞的赞美，“丹尼（维尔贝克）很棒，他总是努力训练。最近他踢了一些比赛，进了一些关键球。他非常棒，尤其考虑到我们如今伤病不少，他对球队有很大帮助。”
		一周之内连吃3场败仗，主帅莫耶斯灰头土脸，再度坐上火山口。不过颇为讽刺的是，由于曼联2013年12月表现突出，莫耶斯被英超官方提名为该月最佳主帅。去年的收官月份，曼联7场联赛4胜1平2负战绩不俗，莫耶斯因此得到提名。同样获得提名的还有切尔西主帅穆里尼奥（5胜1平1负）、曼城主帅佩莱格里尼（6胜1平）以及埃弗顿主帅马丁内斯（4胜1平1负）。
	  </content>
	  <time>2016-01-10 19:11</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/76.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月10日 19:11</date>
	</news>
	<news>
	  <id>75</id> 
	  <title>桑德兰主帅：需要将这种状态延续到联赛</title> 
	  <content>		桑德兰主帅古斯-普耶表示，如果球队想要避免在本赛季降级，黑猫就需要将在联赛杯表现出来的状态带到联赛中去。
		在早前结束的联赛杯首回合较量中，桑德兰以2-1击败曼联。这是自2000年11月以来桑德兰首次战胜红魔。不过要是说道英超联赛赛场，他们目前正位于积分榜榜单末尾。
		当被问及他是否可以解释为何桑德兰可以击败顶级球队时，普耶向天空体育诉说道：“我不知道，我仍然觉得这很奇怪，我们可以击败顶级球队，但我们有时候却不能击败那些弱旅。当我们对阵强敌时，我们踢球的方式也许很适合自己，我们需要改变对阵其他球队的方法。如果不的话，真的就不值得了。我们想要享受这些竞争，但是联赛才是最为关键的。”
		他补充说道：“比赛很紧凑，我认为没有哪支球队强过哪支球队，我觉得机会并不多。一个决定作出后你便可以赢下比赛。击败曼联并不容易，但现在我们已经先赢了他们一球，让我们大家看看吧。””
	  </content>
	  <time>2016-01-08 09:38</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/75.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>01月08日 09:38</date>
	</news>
	<news>
	  <id>74</id> 
	  <title>莫耶斯：我们在对抗对手外加裁判</title> 
	  <content>		在早前结束的联赛杯半决赛中，莫耶斯率领的曼联以1-2不敌黑猫桑德兰。
		在比赛第64分钟，亚当-约翰逊强突禁区右侧边缘被克莱维利绊倒，主裁马里纳随即判罚点球，博里尼主罚点球命中，莫耶斯对此愤怒不已。
		另外，对于球队在防守任意球方面的表现莫耶斯也是非常不满，桑德兰任意球传入禁区，布朗禁区左侧传中，最终吉格斯在巴德斯利的压力下自摆乌龙。
		莫耶斯见证了曼联自从2001年5月以来的最差状态，球队已经是三连败。
		当被天空体育问及那次罚球时，他表示：“在另一场比重，我们有一位球员因同样的事情遭遇了同样的待遇。这取决于裁判，他们会做出决定。这看起来好像我们在对抗裁判，同时还在和对手对抗。”
		“这真的太糟了，真的，我们都开始嘲笑他们了。我们需要继续前进，我们并没有做许多错误的事情。我们首先在任意球方面防守不好以致丢分。我们已经有对手需要对抗了，但有时候我们还需要对抗其他人。”
		当被问及是否因曼联目前的状况而感到有任何压力时—曼联目前与联赛积分榜榜首差11分并且在足总杯中已被淘汰出局—莫耶斯回应道：“没有。”
	  </content>
	  <time>2016-01-08 09:35</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/74.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>01月08日 09:35</date>
	</news>
	<news>
	  <id>73</id> 
	  <title>经纪人:维迪奇今夏离开曼联 找新东家轻而易举</title> 
	  <content>		曼联后防大将维迪奇的经纪人亲口证实，塞尔维亚中卫拒绝和曼联续约，维迪奇的合同到今夏将到期，届时他将以自由身份离开红魔。
		经纪人：维迪奇将在今年夏天离开曼联
		维迪奇的经纪人马尔蒂纳在接受CRC电台采访时说：“维迪奇的合同将在今年夏天到期，所以有不少球队正在关注他，以维迪奇目前的能力，他找到新的东家完全不成问题。”令人诧异的是，马尔蒂纳说这些话并不是为了催促俱乐部尽快与维迪奇协商合同的事情，相反，他以一种有点威胁的口吻说“我确定维迪奇将不会和曼联续约，他将在今年夏天离开曼联”
		2006年1月，曼联队以700万英镑的价格从莫斯科斯巴达买来了名不见经传的维迪奇，同时期加盟红魔的还有法国左后卫埃弗拉，如今整整8年过去了，他们二人仍然继续为曼联发挥着光和热。不过随着年龄的增长，二人确实不复当年之勇。
		在过去的8年中，维迪奇是是曼联相当信任的一名防守球员，东欧城墙也两度荣膺英超年度最佳，并且维迪奇从2010年起就担任红魔队长，这700万英镑真是太超值了。相比之下，同样是从东欧俱乐部加盟西甲豪门巴塞罗马的齐格林斯基就闲的逊色许多了，乌克兰中卫花掉了巴萨2500万欧元，但却被贴上了水货标签。
		本赛季曼联伤兵满营，战绩不佳，维迪奇也是为数不多表现优秀的球员，或许曼联所经历的一个又一个打击让维迪奇和他的团队感到了难堪。截止到目前为止，维迪奇共为曼联出场281次，不管他本赛季结束之后是否转会，他都有望创造为红魔出场300次的纪录。
	  </content>
	  <time>2016-01-08 09:23</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/73.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月08日 09:23</date>
	</news>
	<news>
	  <id>72</id> 
	  <title>鲁尼伤势加重恐休两周 曼联因假摔吃4黄英超第1</title> 
	  <content>		曼联表示鲁尼因伤不一定能在对热刺的比赛中出战，但赛前首发一公布，鲁尼还是如大多数人所料出现在了场上，带伤上阵的鲁尼拼尽了全力，但现在的这支曼联，靠他一个人真的带不动，而更糟糕的是，因为带伤上阵，鲁尼的伤势加重了，很可能缺席两周。
		为了能够赢球，鲁尼今天继续为球队做牺牲，回撤中场进行组织，因此在进攻上，他靠近球门的机会很少，直接表现的机会很少，但从曼联全场的表现来看，曼联的进攻被他组织得很有条理章法，效果非常好，全队创造了很多的机会，在进攻上鲁尼完成了任务。
		而在防守上，鲁尼也非常积极，经常出现在禁区内盯人，还因为阻拦热刺的登贝莱带球反击领到黄牌，值得一提的是，这是鲁尼近8场英超拿到的第5张黄牌，作为一名进攻球员，鲁尼拿牌率实在有些高，有些牌是可以避免的如对加的夫城的故意踢人，但有些牌像今天的战术犯规是无法避免的，从鲁尼拿牌多可以看出，他这一段身上任务非常重，同时踢得也不顺心情不佳。
		踢一场对抗激烈的强强对话，带伤上阵的结果很可能就是伤势加重，赛后英媒体传来了鲁尼腹股沟伤势加重的消息，表示鲁尼需要休息两周，而莫耶斯赛后并没有明确表示鲁尼伤势加重将缺席，只是称鲁尼接下来可能要缺席几场比赛。其实鲁尼的伤并不算小伤，在他上轮因此缺席后，莫耶斯就表示一般情况下鲁尼需要休息2-3周，但因为他对球队太关键，只能冒险让他上。
		鲁尼的伤病情况让莫耶斯头疼，曼联另外一个问题肯定也让莫耶斯头疼，那就是假摔，迄今为止，曼联本赛季因为假摔已经领到4张黄牌，这一数字在英超居于首位。
		公平的说，今天韦伯认为贾努扎伊假摔而给的黄牌是误判，贾努扎伊确实被热刺后卫罗斯撞倒了，不过即便是3张在英超也是第1。贾努扎伊今天被犯规反而拿黄牌，多少是因为他和阿什利-扬此前假摔次数多了些，给裁判留下了坏印象。曼联近几轮多次在禁区内摔倒要点球都没有得到，多少也是因为这一原因，莫耶斯需要告诫球员们不要给裁判留坏印象，否则就会像今天的贾努扎伊一样。
	  </content>
	  <time>2016-01-02 09:21</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/72.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月02日 09:21</date>
	</news>
	<news>
	  <id>71</id> 
	  <title>莫耶斯:结果不公平曼联应获点球</title> 
	  <content>		今天凌晨，曼联主场1-2输给热刺，2014年首场就输球，本轮英超其他豪门都没有出意外纷纷赢球，就曼联输球掉队了，赛后莫耶斯认为曼联表现很不错，输球不公平，他还认为裁判的判罚有些问题。
		莫耶斯说：“我们被反击打入了两球，我们犯了两次错误，但我认为今天球队的表现非常好。所有你能做的事情就是好好比赛，然后当机会来临的时候，希望可以把握住，你不能犯小错误，这会付出代价，当他们反击的时候，我们没有很多球员在中场，然后我们0-2落后了。”
		“球员们表现非常好，即使是在0-2落后的情况下，他们也没有放弃努力，做着了不起的尝试。其实当我们扳回一个球时，那时候我认为我们可以赢得比赛。脑子里从没有想过平局。之后我们创造了很多机会，但最后很可惜，我们本应该获得胜利。”
		曼联本场多次向主裁判韦伯要点球，但韦伯都没理会反而认为贾努扎伊假摔出示了黄牌，莫耶斯认为曼联应该获得点球，他说：“洛里（微博）对阿什利-扬的犯规，韦伯居然没有吹罚点球，这简直是丑闻，我对此感到难以置信。”
		鲁尼本场带伤踢满了全场，莫耶斯表示他可能需要休息几场：“计划就是让鲁尼踢90分钟，但他腹股沟有一些伤。随着时间的流逝，我们需要更多的进攻球员在场上，去尝试破门得分，如果我能够让鲁尼休息，我会这么做，但是赛程太紧张了，他已经因伤休息了一场，接下来他可能会错过更多的比赛。”
		在输掉本场后，曼联落后阿森纳11分卫冕希望非常小，对此莫耶斯说：“现在我们要努力赢得下一场比赛，那就是我们现在能做的一切。我们不需要看积分榜，我们想要排名更高，那我们就需要赢得下一场比赛。”
	  </content>
	  <time>2016-01-02 09:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/71.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月02日 09:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>70</id> 
	  <title>莫耶斯:曼联找回伟大特质 有信心追赶前面球队</title> 
	  <content>		曼联在0-2落后的情况下客场3-2逆转击败赫尔城取得了联赛3连胜，赛后莫耶斯对结果表示满意，他表示即便在0-2落后的情况下，也从没怀疑过最后的胜利者会是曼联。
		莫耶斯说：“我一直都认为我们能够扳回来并赢得比赛。我们拥有那样的能力，我认为我们的球迷也不认为在0-2落后的时候比赛已经结束，我当然也没有。我唯一担心的是赫尔城本赛季在这里有出色的防守，我知道在今天前他们在主场只丢了3个球。值得庆幸的是，我们半场就把比分扳平了，我甚至认为在那个时候我们就应该3-2领先。”
		“我认为逆转就是曼联的一种能力，过去几年他们都是这样做的。我们踢得足够好，创造了很多进球机会，也取得了足够的进球，老实说，比赛最后5分钟让我紧张，不过从0-2落后开始我就没轻松过，球员们证明，属于曼联的伟大特质回来了。”
		曼联本场在最后时刻显得很狼狈，球门被赫尔城围攻，如果不是德赫亚出色发挥且对方临门一脚太差，很可能拿不到胜利。对此莫耶斯表示他一直期待球员能扩大领先优势。他说：“当我们打入第3个球时，我真想要小伙子们继续进攻再次破门，打入第4个球可以避免比赛最后5分钟那段可怕的时刻。我们有几个球员出现了伤病，我不得不做出改变，然后就是瓦伦西亚被红牌罚下，这些都让比赛对我们变得艰难。”
		对于球员，莫耶斯首先称赞了鲁尼：“那是很棒的抽射，我们都清楚鲁尼有这样的实力，他可以以各种方式破门，球队的第3个进球也是他给对方施加了巨大的压力。他今天再次踢了一场出色的比赛，他确实很棒，他可以踢两三个不同的位置。”
		下轮曼联在右后卫位置上将遇到麻烦，因为今天首发踢右后卫的拉斐尔受伤下场随后踢右后卫的瓦伦西亚染红，对此莫耶斯说：“瓦伦西亚不该那么做，不过我们有球员填补他停赛留下的空缺，我们的阵容很庞大，所以我们将会做好准备在周六迎战诺维奇。”
		对于争冠，莫耶斯说：“我们还有很长的路要走，我们要尽量追赶前面的球队。我们还需要赢下更多的比赛，并且把这种势头保持到赛季结束。球员们表现非常好，我相信赛季结束我们会在联赛前列或接近那个位置。”
	  </content>
	  <time>2015-12-27 08:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/70.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月27日 08:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>69</id> 
	  <title>英超-鲁尼世界波+助攻 曼联客场两球落后3-2逆转</title> 
	  <content>		北京时间12月26日（周四）晚上20点45分，2015-14赛季英超进行了第18轮的一场比赛，曼联做客金斯顿通信球场对阵赫尔城，10人曼联0-2落后的情况下3-2逆转赢球，开场13分钟曼联球门就被切斯特和梅勒攻破两次，随后斯莫林和鲁尼在上半场扳平，下半场切斯特送上乌龙大礼，终场前瓦伦西亚被罚下。曼联联赛3连胜，在节礼日比赛11连胜。
		两队共有24次交锋曼联16胜3平5负占据上风，在联赛中曼联13胜3平4负。两队在英超中只有4次交锋曼联全胜。曼联上次输给赫尔城还是1974年11月23日，那时两队都是处在乙级联赛中。曼联首发和上周末联赛相比调整2人，弗莱彻和阿什利-扬代替了菲尔-琼斯和贾努扎伊，鲁尼和维尔贝克再次组成锋线。
		第4分钟，赫德尔斯通开出右侧角球，布鲁斯8码处头球顶向球门，切斯特5码处左脚凌空抽射破门，赫尔城1-0曼联，这是切斯特英超首球。从回放来看，赫尔城赢得的角球是不该得到的，在克莱维利铲球下艾莫哈马蒂右路传中自己传出了底线，但边裁示意是角球。
		第13分钟，梅勒禁区左肋传中，埃文斯将球又挡回给梅勒，梅勒左肋6码处射门绵软无力，但埃文斯在做出扑救的德赫亚前伸脚挡了下改变了球的滚动方向。赫尔城2-0曼联。
		第18分钟，拉斐尔右路传中，瓦伦西亚10码处头球攻门顶偏。随后贾努扎伊换下此前右大腿拉伤的拉斐尔。第19分钟，菲格罗亚拉倒贾努扎伊领到黄牌。鲁尼开出右侧任意球，斯莫林7码处头球攻门破门，赫尔城2-1曼联。
		第21分钟，鲁尼开出左侧任意球，维尔贝克6码处头球攻门被后卫挡出底线。角球直接开到外围，克莱维利偏左25码处右脚弧线球射远角，麦克格雷戈扑出底线。贾努扎伊开出右侧角球，后点鲁尼凌空抽射打高。第26分钟，维尔贝克回做，鲁尼25码处停球右脚凌空抽射，球贴着左立柱入网。赫尔城2-2曼联。这是鲁尼英超第150球。第41分钟，格拉汉姆远射被埃文斯挡出底线。上半场结束，两队2-2打平。
		下半场开始，赫尔城连换两人，哈珀和科伦上场。第46分钟，鲁尼远射被挡出。第53分钟，萨格博禁区前沿右脚劲射，德赫亚双拳击出。随后赫德尔斯通远射被挡出底线。赫德尔斯通开出左侧角球，戴维斯6码处甩头攻门稍稍偏出右门柱。
		第58分钟，弗莱彻远射被哈珀得到。第61分钟，瓦伦西亚拉倒了反击中的萨格博领到黄牌。第62分钟，埃尔南德斯换下弗莱彻。随后赫德尔斯通远射被挡出底线。赫德尔斯通开出右侧角球，布鲁斯6码处头球攻门，球打在横梁上弹回，埃弗拉解围。
		第66分钟，维尔贝克分球，瓦伦西亚右路传中，切斯特头球解围顶入自家球门。曼联3-2完成逆转。切斯特是曼联青训营出身，但从未能在一线队获得位置。第72分钟，布鲁斯禁区前沿铲倒维尔贝克领到黄牌。鲁尼右脚弧线球射门打偏。鲁尼认为碰了人墙是角球但裁判没有理会，他向裁判咆哮被出示黄牌。
		第78分钟，伤愈的卡里克换下阿什利-扬。第87分钟，萨格博右路传中，后点无人防守的格拉汉姆5码处头球攻门直接给了德赫亚。第88分钟，德赫亚出击失误接高球没拿稳，但赫尔城也没能抓住机会射空门。第90分钟，瓦伦西亚在裁判鸣哨后还发泄踢球领到第二张黄牌被罚下。最终，曼联3-2赫尔城。
	  </content>
	  <time>2015-12-27 00:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/69.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月27日 00:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>68</id> 
	  <title>曼联购买罗伊斯需砸4000万磅</title> 
	  <content>		据每日邮报报道，曼联主帅莫耶斯若想签下心仪的德国球星罗伊斯，他需要掏出4000万磅的转会费。
		在今年夏天时罗伊斯的违约金仅为2940万磅，但是由于有了拜仁挖角格策的前车之鉴，多特蒙德立刻将罗伊斯的买断条款提高到了4000万英镑。因此曼联如果还想得到罗伊斯就必须打破自己的转会费记录。
		尽管现在曼联急需中场球员，但是由于埃弗拉和费迪南德赛季末的去留成疑，他们也需要补充一名攻击性球员、一名左后卫和一名中卫。
		曼联现在资金充裕，他们在今年夏天时试图花大价钱签下贝尔，但是威尔士人更愿意去西班牙踢球。
		对于曼联来说这笔转会最为困难的地方在于多特蒙德仍然希望在欧冠有所作为，他们并不情愿出售自己的核心球员。
	  </content>
	  <time>2015-12-26 16:56</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/68.jpg</picture>
	  <from>来源：www.goal.com</from>
	  <date>12月26日 16:56</date>
	</news>
	<news>
	  <id>67</id> 
	  <title>莫耶斯确认鲁尼腹股沟受伤</title> 
	  <content>		曼联主帅莫耶斯确认鲁尼腹股沟拉伤，可能缺战本周六主场对西汉姆的比赛。
	  联赛杯四分之一决赛曼联凭借阿什利扬和埃弗拉的进球2-0战胜斯托克城，这场比赛鲁尼并未上场。
      赛后莫耶斯告诉记者：“鲁尼腹股沟受伤了。”当记者问道他是否有机会在周六上场时，莫耶斯回答“他有机会。”
      鲁尼受伤的消息是对曼联又一个打击，尤其考虑到不久前范佩西大腿受伤缺席一个月之久。曼联将在接下来12天里面对西汉姆、赫尔城、诺维奇和托特纳姆热刺。
      鲁尼是本赛季曼联队内的最佳射手，他在14场比赛打入8球。在莫耶斯帐下他又恢复了生猛。
	  </content>
	  <time>2015-12-19 16:56</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/67.jpg</picture>
	  <from>来源：www.goal.com</from>
	  <date>12月19日 16:56</date>
	</news>
	<news>
	  <id>66</id> 
	  <title>莫耶斯:博阿斯没有我幸运 曼联不随意更换主教练</title> 
	  <content>      英超16轮战罢，卫冕冠军曼联开局不利，25个积分令红魔仅仅排在积分榜第8位。新帅莫耶斯从上任伊始就压力山大，此前主场接连被埃弗顿、纽卡狙击之后，苏格兰教头的红魔帅位一度岌岌可危。而随着上周欧冠以及联赛的连胜，曼联成功止颓，莫耶斯也可稍稍缓一口气。
      近来，英超列强频繁换帅，上个月穆伦斯丁在富勒姆走马上任，而就在前几天克拉克和博阿斯接连落马。值得一提的是，由于同老板陈志远关系不和，加的夫主帅麦凯极有可能在未来几天内被炒鱿鱼。对于同行的遭遇，曼联主帅莫耶斯有话要说，苏格兰人直言自己比他们幸运，并且表示频繁换帅并不会给球队带来稳定。
      “这么一看的话，我意识到自己能够执教曼联是一件多么幸运的事。在我执教普雷斯顿以及埃弗顿时期，我就感受到那里的人就都很不错。而我在曼联这么短暂的时间里，我也同样感受到这点，也许其他球队的教练真没有像我一样幸运。最好的球队必须保持足够的稳定，看看温格在阿森纳所经营的足球，看看弗格森给曼联带来的稳定，甚至在某种程度上，我在埃弗顿所经历的一切”，莫耶斯如是说到。
      此外，莫耶斯还特意指出一点：那些给予教练更久耐心的俱乐部，比那些追求短期目标的球队更容易取得成功，他表示：“就我个人看法，那些给予主教练充分时间的俱乐部已经受益良多。很显然，俱乐部的老板或者主席需要去做出他们认为对的决定，并且他们必须要有这样做的理由。”
      莫耶斯补充道：“我只能说我发现在这么多年来，像布莱恩-克劳夫或者博比-罗布森这样执教一支球队12到13年的情况已经越来越少。我觉得如果这样的情况能够很多，俱乐部就能够得到更多的稳定和控制，作为回报他们自然没必要经常解雇以及任命新教练。”
      今日凌晨，蓝军切尔西在光明球场爆冷不敌桑德兰，而已经杀入8强的曼联将在下一回合比赛中大战斯托克城。如果取胜对手，莫耶斯将对联赛杯冠军发起有力的冲击，做客不列颠尼亚球场之前，苏格兰人出言谨慎，考虑到密集的赛程，红魔势必将做大幅轮换。
      莫耶斯谈到：“未来我们会遇到许多比赛，我们需要所有球员。我会好好准备这场比赛，看看谁的状态适合谁就出场。不过我认为在之前所有的比赛中，我们已经展现出了强大的一面。我本希望在与维拉的比赛中派上一些球员，不过他们在周六受伤了。球队没有更新的伤病，我也不希望出现这样的情况。”
	  </content>
	  <time>2015-12-18 17:35</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/66.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月18日 17:35</date>
	</news>
	<news>
	  <id>65</id> 
	  <title>弗格森荣膺BBC年度特别奖</title> 
	  <content>      弗格森退休了，但他的威望与传奇仍在继续。据《曼联官网》报道，英国权威媒体BBC决定授予弗格森年度个人体特别奖章，BBC的评委们一致认为弗格森在足坛的成就是无比伟大的，他理应在退休之年获得该奖项。BBC主管芭芭拉-斯莱特直言弗格森的成就已经远远超出了足球范围，他甚至获得了曼联敌对者们的尊敬，这是一个划时代的人物。闻此消息，曼联球迷是喜是忧呢？喜的当然是因为自己球队的传奇获奖了；忧的呢，则是无比怀念弗格森，如今的曼联在莫耶斯率领之下完全没有了弗爵爷当年的霸气与从容。
      《曼联官网》：BBC决定授予弗格森年度个人体特别奖章
      都说江山代有才人出，可弗格森在曼联的帅位上一呆就是27年。27年来，他经历过风风雨雨，面对过低谷挫折，也登上过冠军荣耀。就是这个看上去普普通通的苏格兰老头将当初濒临绝境的曼联从死亡线上拉了回来，从此开启了一段王朝。今年夏天，王朝谢幕，传奇离去，无数人为之黯然神伤。
      数字是最有说服力的东西。在执教曼联期间，弗格森共收获了13座英超冠军，几乎每两年就要在英超封王一次，这也进一步巩固了他在英伦足坛历史上的显赫地位。自从阿伯丁转投曼联以来，弗格森在过去的27年时间里共为老特拉福德赢得了大大小小38座奖杯。
      除了在英超赛程风光无限，弗格森的球队在欧洲大陆同样令人胆寒。在他的率领下，曼联先后两次登上欧洲冠军联赛的王座，且获得了欧洲优胜者杯以及5次足总杯冠军和4个联赛杯冠军。1999年是弗格森在曼联最美好的回忆，他带领弟子们获得了足以载入史册的三冠王伟业，英超冠军、足总杯冠军、欧冠冠军系数收之帐下，值得注意的是，曼联在欧冠决赛中逆转战胜拜仁的比赛早就是足球史上为人所熟知的经典战役，很好的演绎了“不抛弃，不放弃”这一理念。
      今年5月，弗格森在将曼联再次带到英超冠军王座后宣布退休，并留在俱乐部担任经理一职。执教曼联期间，弗格森大大小小共指挥了1500多场比赛，足坛历史上，没有几个人能达到他这样的高度。
      正所谓桃李满天下，弗格森在执教期间还为曼联培养了无数个名扬天下的足球才俊。贝克汉姆、C罗、斯科尔斯、吉格斯、坎通纳、马克-休斯、加里-内维尔、保罗-因斯以及布莱恩-罗布森等一批世界级球星都是在弗格森手下一步一步成长、一步步为外人所熟知。当然，弗格森培养的年轻人中最被世人所熟知的还是“92一代”，那年年少，92一代的小伙子们是曼联建功立业的巨大保障。当然，时间是谁也打不败的，当初意气风发的92一代如今都或退役或迈入职业生涯暮年。
      当被问及为何将该奖项颁给弗格森时，BBC的体育主管芭芭拉-斯莱特表示：“弗格森爵士的成就是非凡的，我们想要在他作为教练的最后一年纪念并庆祝这一时刻。2001年，弗格森爵士曾获得BBC颁发的终生成就奖，随后的10多年时间里，他延续了自己的辉煌，他在足球领域获得奖杯已经不计其数，这些冠军奖杯纪录了他的成就。”
      最后，斯莱特认为弗格森的辉煌已经超出了足球领域，他的名声已经传播至整个世界的各个领域。“无论是在足球领域，还是在其他领域，他都赢得了世人的尊重，就算不是曼联的球迷，他们也都认可弗格森的功绩。”斯莱特说道。
      历史已经成为过去，曼联球迷只能在回忆中去追随弗格森的伟大，而回忆与现实的比较却是如此的残酷。想当初，弗格森在位时，曼联在英超是何等的令人生畏？而今呢？莫耶斯的球队已经没有了王者之气，任何一支球队都可以在他们头上撒把尿，着实让人看了心寒。现在的红魔在场上看不到犀利的组织，有的只是蛮力和犯规，无数曼联死忠在心里嘀咕：莫耶斯这是真的要将曼联带成下一个埃弗顿吗？当然，莫耶斯接手球队的时间还不长，他正在按照自己的理念建设这支曼联。本轮联赛，客场3-0击败维拉让莫耶斯肩上的压力少了许多，但也只是暂时，倘若在冬歇期前不能让曼联走上赢球轨道，他将会再一次听到下课的声音。
      路，总得走下去。对曼联而言，弗格森的离开不是终点，而是一个新的起点。莫耶斯能不能在这个起点上走好这条路，就看他的造化了。
	  </content>
	  <time>2015-12-16 09:35</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/65.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月16日 09:35</date>
	</news>
	<news>
	  <id>64</id> 
	  <title>弗莱彻354天后终回归 不死红魔危难时复出勤王</title> 
	  <content>      第52分钟，曼联打入第3球3-0领先胜局已定，莫耶斯终于可以让手下的替补上场找找感觉，他首先想到的就是久违了的弗莱彻，当弗莱彻上场时，看台上的曼联球迷非常兴奋，一齐高声歌唱：“这里只有一个达伦-弗莱彻。”
      弗莱彻上次为曼联在正式比赛中出场还要追溯到2012年节礼日曼联与纽卡一战，距离现在是354天，阻碍弗莱彻上场比赛的原因大家都知道，那就是他在2011年染上了溃疡性结肠炎，不得不长时间缺席，尽管在近两年他曾复出过几次，但都只短暂踢了几场比赛又宣布要长时间缺席。
      由于此前几次弗莱彻的复出都显得虎头蛇尾，因此这次对于弗莱彻的复出曼联是小心翼翼，其实早在10月底，弗莱彻的身体就已经通过了体检，为曼联U21踢了青年队联赛，到了今天，莫耶斯才首次把弗莱彻列入大名单。
      球迷们对于弗莱彻的上场比赛既高兴又担忧，高兴从弗莱彻站在场边的欢迎声中可以看出，担忧主要是因为弗莱彻被病痛折磨了太久远离赛场太久，现在能有什么样的水平是未知数，今天莫耶斯给了弗莱彻20多分钟的上场时间，并不指望弗莱彻能有多么出色的表现，目的只是让他找找感觉，由于比赛很轻松，弗莱彻在场上表现得轻松自如，并没有什么不适应。弗莱彻在赛后接受采访时说：“这是我复出的首场比赛，我不紧张。我希望能帮助球队在积分榜上回到我们应该在的地方，这是我现在最大的动力。”
      莫耶斯在赛后称赞了弗莱彻的表现：“能够看到弗莱彻从伤病中恢复过来重新上场比赛是件很棒的事情，他是名出色的球员，当他在场上时你可以看到他的天赋。”莫耶斯所提的天赋多半是指第79分钟弗莱彻的传球，当时弗莱彻看到了前插的维尔贝克，他立刻送出了过顶球，但因为太久没踢正式比赛，传球的力量没掌握好稍微轻了点，
      在2011年弗莱彻因病长时间缺席后，曼联就有腰软的问题，到现在也没能解决，曼联球迷和莫耶斯都希望弗莱彻能够重回巅峰，但不管弗莱彻是否能够找到昔日的感觉，他能出现在球场上，就是一个胜利。
	  </content>
	  <time>2015-12-16 09:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/64.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月16日 09:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>63</id> 
	  <title>曼联不惧切尔西挖角鲁尼 不急于谈判续约</title> 
	  <content>      尽管切尔西对鲁尼虎视眈眈，但曼联并不急于同小胖签订新合同。
      鲁尼目前的合同还剩18个月，穆里尼奥希望在明年夏天以一个低廉的价格收购这名英格兰前锋，类似曼联从阿森纳引进范佩西一样。
      曼联官方认为鲁尼目前的合同状况没什么不妥，因此不会立刻展开同小胖的续约谈判。尽管上赛季鲁尼在老特拉福德过得不如意，曼联还是相信他现在在曼联很开心，并没有转会离开的意向。
      上赛季和弗格森的关系破裂导致小胖一度希望离开效力了9年之久的红魔，然而在莫耶斯手下鲁尼获得了新生，本赛季他是曼联最为倚重的核心球员，在19场比赛里打入10球，同时有10次助攻。
	  </content>
	  <time>2015-12-13 17:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/63.jpg</picture>
	  <from>来源：镜报mirror.co.uk</from>
	  <date>12月09日 17:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>62</id> 
	  <title>莫耶斯考察波尔图法国中卫 欲报价1500万镑</title> 
	  <content>      在带领曼联战胜顿涅茨克矿工锁定小组头名后，莫耶斯翌日忙不迭地赶赴马德里，他在现场观摩了马德里竞技2-0击败波尔图的比赛。对于莫耶斯此行的目的，英媒坚信他是为了考察引援猎物，马竞中场科克以及波尔图中卫曼加拉，均是他观察的对象。
      曼联需要增补中前卫，这一点举世公认，莫耶斯看上科克并不奇怪。另一方面，红魔也需要物色新中卫。35岁的费迪南德本赛季状态大不如前，周中欧冠的拙劣表现更是遭到名宿基恩痛批。莫耶斯考察曼加拉，预示着里奥的红魔生涯即将告终。
      22岁的曼加拉身强体壮，防守能力十分出众，如今已经入选了法国成年国家队。过去数月，他成为球市上的香饽饽，切尔西、曼联、曼城等多家豪门均盯上了他。据了解，他的身价已经猛涨到了3000万英镑。不过，随着波尔图欧冠出局，莫耶斯准备在冬窗对曼加拉下手，并开出1500万英镑的报价试水。
      据了解，曼联球探近距离考察曼加拉已经持续数月，莫耶斯此番亲自出马，昭示着曼联即将收网。克里斯-斯莫林近年来成长陷入停滞，在中卫位置表现乏善可陈，菲尔-琼斯似乎更胜任后腰位置，莫耶斯打算让曼加拉和维迪奇成为新的中卫搭档。
      据悉，切尔西原本对曼加拉也颇为感兴趣，但是如今，穆里尼奥“移情别恋”，更加青睐法甲圣埃蒂安后卫库尔特-祖玛，英媒盛传蓝军即将报价1300万英镑求购此人。少了一个竞争对手，曼联收购曼加拉无疑更增添了一丝胜算。
      现在的问题是，莫耶斯打算明年一月为曼加拉报价1500万英镑，波尔图是否会欣然接受。众所周知，葡超豪门是欧洲出了名的“黑店”，要从波尔图买人往往需要大破费。对曼联有利的一点是，昔日两家俱乐部在球市上有过交易，双方的关系还算不错。
	  </content>
	  <time>2015-12-13 16:56</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/62.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月09日 16:56</date>
	</news>
	<news>
	  <id>61</id> 
	  <title>鲁尼：找回主场胜利感觉很重要</title> 
	  <content>      主场战胜顿涅茨克矿工重回胜利轨道，鲁尼坦承这对曼联非常重要。
      接连在老特拉福德输给埃弗顿和纽卡斯尔之后，曼联没有在周中的欧冠联赛当中继续低迷下去。
      本场如果输给顿涅茨克矿工，红魔将遭遇自1962年以来的首个主场三连败。
      作为本赛季欧冠小组赛的收官战，曼联本场比赛踢得有些放不开手脚，这多少反映出了球员和教练身上所肩负的压力。
      菲尔-琼斯的进球帮助曼联一球小胜，本场获胜也让红魔以小组第一的身份晋级16强。
      鲁尼在接受《太阳报》记者的采访时表示：“最重要的是重回胜利轨道并以小组头名出线，我们做到了。
      “我们原本不用踢得这么辛苦，但不管怎么说我们还是赢了，在输掉过去两场比赛之后，我们深知这是一场非常关键的比赛。
      “我们本赛季在欧战赛场上的表现很好，我们需要将这种稳定的状态延续到各条战线中去，不管是欧冠还是联赛都是如此。”
      曼联本周日将赴客场挑战阿斯顿维拉，莫耶斯希望自己的球队能够将欧冠赛场上的出色状态复制到联赛的赛场上。
      “联赛跟欧冠有所不同，可以看出来队员们已经适应了欧冠的比赛，他们的能力可以应付更高水准的比赛。
      “他们在英超赛场上同样可以踢得得心应手，只不过现在他们还没有展现出来自己的真正实力。”
	  </content>
	  <time>2015-12-13 16:55</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/61.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>12月09日 16:55</date>
	</news>
	<news>
	  <id>60</id> 
	  <title>香川缺阵真相:吃撑了 莫耶斯最快圣诞节下课</title> 
	  <content>      屋漏偏逢连夜雨，香川真司本赛季在曼联的地位直线下滑，状态远远不及上赛季。同纽卡一战，日本球星再次无缘大名单，然而，这一次他却不是因为竞技状态不佳，而是因为嘴太馋！莫耶斯在赛后透露香川真司本场比赛缺席的真正原因是后者吃撑了，胃不舒服无法出场。另外，在主场两连败后，莫耶斯下课的呼声愈加强烈，博彩公司看好现多特蒙德主帅克洛普接替莫耶斯，媒体称莫耶斯最快圣诞节前就会被炒鱿鱼。
      通过电视转播镜头，我们可以发现香川裹着厚厚的棉服坐在费莱尼身边，比利时人不时的在把玩手中的手机，而香川真司则一脸茫然的在边上发呆。最终，曼联又一次在主场输球了，连续两个0-1差点要了莫耶斯的命，他已经依稀听到了下课的声音。而赛后，有人针对其不让香川真司出场的决定提出了质疑，曼联球迷也认为曼联这个时候需要香川的突破和调度。
      对于球迷的质疑，莫耶斯给出了解释，他透露不让香川出场并不是后者竞技状态不能满足要求，而是后者的身体状况不佳。那么，香川身体究竟出了什么问题呢？莫耶斯给出了一个让全场惊呆了的答案：香川真司吃撑了。大千世界，无奇不有，作为一个职业球员，香川真司竟然犯了如此奇葩的错误。
      昨日，《邮报》曾披露香川在同埃弗顿的赛后几个小时遭遇呼吸困难，不得不救助邻居呼叫救护车前来急救。莫耶斯表示：“在同埃弗顿的比赛后，香川生病了。在昨天，他进行了一些训练，但动作明显过慢。他的所有训练数据都不佳，所以我们觉得为了防止他受伤，最好还是别让他出场。”
      “香川的病情很是让人难以捉摸。他认为自己是吃多了才这样的，他为此不得不去洗胃。”莫耶斯对香川的身体状况也很是无奈。不过，莫耶斯透露香川目前已经没有大碍，因为只是吃撑了的缘故，香川只需要休息一段时间便可痊愈。“我认为他现在已经没有问题了。”莫耶斯说道。
      除了关心球员的身体状态，莫耶斯还得担心自己的帅位。在耻辱般的主场两连败后，莫耶斯的帅位变得摇摇欲坠。虽得到了弗格森的钦点，但成绩才是评价一个教练的最重要标准，倘若曼联还不能赢球，谁也救不了莫耶斯。英媒体《星报》表示莫耶斯最快圣诞节前就会离开老特拉福德。11年来，曼联首次遭遇主场连败；1972年来，曼联首次在主场输给纽卡斯尔；曼联已经落后阿森纳12分，一连串的糟糕数据让球迷已经对莫耶斯失去信心，这点从红魔死忠在赛中提前离场便可以看出来。
      球迷们甚至开始为球队能否晋级下赛季的欧冠赛场感到担心，倘若继续糟糕下去，格雷泽将会毫不犹豫的让莫耶斯走人。截止到目前，莫耶斯已经让曼联输掉了5场联赛，这其中还包括被曼城4-1羞辱。更糟糕的是，英媒体爆料曼联内部已有大佬对莫耶斯表达不满。当家射手范佩西被爆料已经提交转会申请，费迪南德抱怨莫耶斯总是最后时刻才公布首发名单，很显然，莫耶斯在队内的威信受到了前所未有的动摇。
      各家博彩公司已经为莫耶斯下课开出了赔率，他们开出的赔率都不高。一家博彩公司给莫耶斯下课开出的赔率仅为2赔5，这是一个相当高的几率了，也就是说，他们认为莫耶斯下课几乎难以逆转，除非莫耶斯能够在随后的时间里上演妙手回春的好戏。另外，英国立博公司为莫耶斯在圣诞节前下课开出的赔率为1赔8。
      除此之外，博彩公司还为“哪位主帅将接替莫耶斯”开出了赔率。赔率显示，现多特蒙德主帅克洛普是最有望入主曼联的，他的赔率为1赔6，而功勋老帅弗格森重新出山的赔率则为1赔10。一位博彩公司的负责人表示：“现阶段来看，我们不认为为莫耶斯下课开盘是错误的，克洛普显然是莫耶斯最好的继任者。另外，曼联本赛季夺得联赛冠军的赔率和英格兰明年拿世界杯冠军赔率是一样的。”
	  </content>
	  <time>2015-12-09 07:10</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/60.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月09日 07:10</date>
	</news>
	<news>
	  <id>59</id> 
	  <title>莫耶斯：我们正处在过渡时期</title> 
	  <content>      曼联0-1负于纽卡斯尔，主帅莫耶斯不得不面对自己的又一次失利。他在新闻发布会上保证说红魔会在几日后找到最佳状态。
      如果说周三0-1负于埃弗顿的比赛令人感到有些意外，那么周六0-1再纽卡斯尔已经让红魔球迷开始担心了。莫耶斯自己也身处水深火热之中，他在新闻发布会会表示曼联现在处于过渡期，几日后会拿出最佳状态。
      “我们很快就会从黑暗时期看到光明，因为我们正处在过渡时期，有一些磨难是在所难免的。我希望我们接下来的表现不会像之前一样这么让大家失望。当我来到这里，我就知道一切不会那么简单，事实证明我确实没有想错。"
      “我认为红魔球迷一直都在大力支持我和球队，他们知道我们正处在过渡时期，我不跟他们一样不希望看到球队整个赛季至今已经输掉了5场比赛。但是我相信他们理解球队正在产生变化，我们会极尽全力去踢好接下来的每一场比赛。”
	  </content>
	  <time>2015-12-08 08:25</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/59.png</picture>
	  <from>来源：www.le10sport.com</from>
	  <date>12月08日 08:25</date>
	</news>
	<news>
	  <id>58</id> 
	  <title>莫耶斯:应把范佩西换下 成绩糟糕因处于转型期</title> 
	  <content>      曼联0-1输给纽卡联赛4轮不胜，联赛形势变得非常严峻，现在卫冕希望已经很小。赛后莫耶斯难掩失望的表情，但他表示要依然保持信心。
      莫耶斯首先为近期球队的糟糕成绩做了辩护：“因为现在正处于一个过渡期，在迎来光明前总会有段黑暗期，这（换帅）总是会带来影响。我希望接下来不再像过去几场比赛那么糟糕，当我来到曼联时，我就知道这工作不容易，现在这点被证明了。”
      今天的比赛很多曼联球迷提前退场，莫耶斯表示球迷还是给了他和俱乐部巨大的支持：“我认为曼联的球迷给我和俱乐部巨大的支持。他们和我一样，知道现在俱乐部正处于一个巨大的转型期，我不认为他们会想到我们本赛季现在已经输了5场，我们也没想到。上赛季我们用相同的人员赢得了冠军，每个人都知道这一点，但是我认为他们对此能够理解，因为我们正在改变，我们将努力工作，尽力去改进、变得更好。”
      对于比赛，莫耶斯说：“我们感到很失望，我们缺乏创造力，球队需要更好的表现。”范佩西本场伤愈复出但表现欠佳连射门都没，莫耶斯表示应该把他提前换下：“我本该在70分钟左右把他换下来，但是那时候我们需要进球，所以不得不让他继续留在场上，至于那些转会传闻，显然是不正确的。”
      本场比赛中纽卡的阿尼塔在门线上用手挡出了埃弗拉的射门，但主裁马里纳毫无表示，莫耶斯认为这是个点球并表示近期运气不佳：“他的手明显阻止了球进门，这点毫无疑问。你可以决定这是否是个点球，但他的手在门线上阻挡了进球。近期我们真的没有运气。”对于缺席的几名球员，莫耶斯表示是因为有伤：“费莱尼和斯莫林都有伤在身，香川真司周中感觉不适，所以他们没有进入大名单。”
	  </content>
	  <time>2015-12-08 05:59</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/58.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月08日 05:59</date>
	</news>
	<news>
	  <id>57</id> 
	  <title>英超-卡巴耶破门对手逃点球 曼联0-1主场两连败</title> 
	  <content>      北京时间12月7日（周六）晚上20点45分，2015-14赛季英超进行了第15轮的一场焦点战，曼联在老特拉福德球场迎战纽卡斯尔，曼联主场0-1输给了纽卡，一周内主场两败，曼联上次主场连败还是2002年5月，纽卡41年来首次在老特拉福德赢球。本场进球的是卡巴耶，在卡巴耶进球前曼联曾有次射门被纽卡的阿尼塔用手在门线上挡出可惜主裁没表示。输掉本场后，曼联只能继续排名第9。
      双方共交锋过157场，曼联80胜37平40负占据绝对上风，其中联赛中曼联72胜37平39负。双方在英超中交战38场，曼联22胜12平4负，其中主场12胜7平没有输过。2011-12赛季联赛纽卡主场3-0击败曼联，是纽卡近10年来首次击败曼联。纽卡上次在客场击败曼联，还要追溯到1972年2月。曼联首发和周中联赛相比轮换7人，菲尔-琼斯解禁范佩西伤愈，克莱维利、埃文斯、贾努扎伊、纳尼和埃尔南德斯轮换出战，鲁尼停赛香川真司则因病缺席。
      第8分钟，卡巴耶对贾努扎伊犯规领到黄牌。第10分钟，菲尔-琼斯18码处右脚射门，克吕尔扑到球。第11分钟，贾努扎伊禁区右肋回传，克莱维利18码处射门被科洛奇尼挡出，范佩西再做球，克莱维利再射还是被科洛奇尼挡出。第18分钟，西索科突破埃弗拉右路传中，雷米10码处头球攻门顶偏。
      第29分钟，西索科传球，卡巴耶远射被维迪奇挡出底线。第41分钟，蒂奥特远射打高。第42分钟，禁区内埃尔南德斯在科洛奇尼防守下摔倒，主裁毫无表示，从回放来看，埃尔南德斯是主动倒地。补时第1分钟，雷米传球，德布奇插入禁区小角度射门，德赫亚奋力扑出。上半场结束，两队0-0战平。
      下半场开始，第51分钟，埃弗拉后场长传，无人防守的埃尔南德斯停球后右肋8码处右脚劲射，克吕尔扑出。第52分钟，菲尔-琼斯传球，贾努扎伊18码处抽射被克吕尔拿到。第54分钟，贾努扎伊被侵犯鞋都被踩掉了。
      第55分钟，纳尼开出左侧角球，埃弗拉7码处头球攻门，守在右门柱边的阿尼塔用手把球挡出，曼联表示是点球但主裁没有表示。第61分钟，埃弗拉边路头球解围顶在西索科身上弹向自家半场，西索科前插拿球右路传中，无人防守的卡巴耶12码处右脚推射，球飞入左下死角，曼联0-1纽卡。
      第68分钟，扎哈换下纳尼。随后本阿尔法远射打高。之后又用安德森换下克莱维利。第72分钟，埃文斯禁区内接应定位球头球摆渡，范佩西抢点破门，但女边裁马茜示意范佩西越位，从回放来看，判罚没问题。
      第73分钟，贾努扎伊传球，扎哈左肋12码处右脚射远角打偏。第77分钟，瓦伦西亚换下拉斐尔。第85分钟，镜头转向看台，已经有不少曼联球迷提前退场。最终，曼联0-1纽卡。
	  </content>
	  <time>2015-12-07 22:52</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/57.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月07日 22:52</date>
	</news>
	<news>
	  <id>56</id> 
	  <title>莫耶斯：范佩西伤势不重，但不确定归期</title> 
	  <content>      大卫-莫耶斯表示，范佩西的腹股沟伤情并不是很严重，但目前不知道他何时能回归。
      这位荷兰前锋再过去的四场比赛中都未上场。他最近出场的比赛是对阵阿森纳，在那场比赛中他打进制胜一球。
      缺少了范佩西的曼联近况不妙，在过去的3场联赛中，红魔仅获得2个积分，他们与领头羊阿森纳的积分相差12分。
      尽快让范佩西归队乃是球队重中之重，特别是考虑到鲁尼因累计五张黄牌而未能在对阵纽卡斯尔的比赛中出战。
      莫耶斯透露，自己不知道这位荷兰国脚何时能归来。
      他在曼联官网上表态：“我不知道他何时能归来。我们在这几周里都试图让他回到场上。但他还没有准备好。他有腹股沟伤，但并没有什么严重。”
	  </content>
	  <time>2015-12-06 08:34</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/56.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>12月06日 08:34</date>
	</news>
	<news>
	  <id>55</id> 
	  <title>莫耶斯:输球因为运气不佳</title> 
	  <content>      这是莫耶斯加入曼联后第一次和老东家在联赛遭遇，但是他显然对这个结果不会开心：86分钟奥维耶多的绝杀帮助埃弗顿21年来第一次在老特拉福德击败红魔。
      在周日2-2战平热刺后的新闻发布会上，莫耶斯就表示球队不能再犯任何错误，而在输给埃弗顿后曼联卫冕的梦想已经变得极其遥远。
      曼联现在距离榜首的阿森纳有12分的差距，本轮英超其他五只强队都取得了胜利，这使得曼联跌倒了积分榜第9的位置。
      莫耶斯告诉天空体育：“我们需要巨大的努力才能追上竞争对手。我们非常失望，比赛中有几个机会我们都没能把握。球队缺乏运气，有一到两次射门打在了门柱上，还有一两次对方门将霍华德做出了扑救。
      “埃弗顿显示了他们是一支出色的球队，他们取得了本场唯一的进球。我们也有机会，但是埃弗顿做的很棒，这是为什么他们在积分榜前列。”
      莫耶斯表示人们该更关心球员的表现，而不是他和老东家之间的恩怨。
      他说：“我们的防守做得不好，我们被对方进球是因为一分钟前我们出现了失误。人们该多讨论球员的表现，尤其是埃弗顿球员的出色表现。我认为人们没有必要再谈论我和埃弗顿。我很幸运曾经执教过埃弗顿，而我也同样幸运成为了曼联的主帅。”
	  </content>
	  <time>2015-12-05 12:59</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/55.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>12月05日 12:59</date>
	</news>
	<news>
	  <id>54</id> 
	  <title>英超-鲁尼黑贝中框 曼联0-1埃弗顿差阿森纳12分</title> 
	  <content>      北京时间12月5日（周四）凌晨03点45分，2015-14赛季英超进行了第14轮的一场焦点战，曼联在老特拉福德球场迎战埃弗顿，曼联0-1输给埃弗顿，21年来首次在主场输给埃弗顿，埃弗顿的奥维多第86分钟打入唯一入球，在这个进球前，曼联的鲁尼、维尔贝克和埃弗顿的米拉拉都击中过门框。本轮过后，曼联落后阿森纳12分。
      两队共有186次交锋曼联81胜42平63负占据上风，联赛中曼联74胜40平54负。双方英超历史交锋42场，曼联29胜7平6负，其中主场16胜4平1负，埃弗顿上次客胜曼联还是1992年8月英超元年次轮。曼联和上轮相比轮换3人，拉斐尔、费莱尼和吉格斯代替埃文斯、菲尔-琼斯和克莱维利，范佩西继续缺席没有进入大名单。
      第5分钟，卢卡库远射打偏。第8分钟，香川真司中场丢球埃弗顿反击3打3，卢卡库突入禁区左肋10码处射门被挡出底线。第9分钟，米拉拉左路内切偏左22码处右脚劲射，德赫亚托出横梁。第16分钟，埃弗拉前场抢断后传球，无人防守的鲁尼左肋8码处小角度射门，霍华德扑出。
      第24分钟，拉斐尔右路传中，前点吉格斯10码处甩头攻门，球偏出远角。第29分钟，鲁尼禁区前沿晃动后右脚射门，球碰迪斯汀偏转打在右立柱上弹回，霍华德解围。第38分钟，米拉拉传球，巴克利远射打偏。第41分钟，埃弗顿反击，卢卡库突入禁区右肋10码处右脚低射，德赫亚奋力挡出，科尔曼禁区右肋传中，米拉拉8码处抢点射门被挡出。
      第43分钟，香川真司左路突破传中，维尔贝克和鲁尼都漏过，球碰后点的奥维多又弹回中路，鲁尼蹭向球门，霍华德扑到球。上半场结束，两队0-0打平。
      下半场开始，第46分钟，埃弗拉远射，霍华德奋力扑出。第55分钟，米拉拉晃过埃弗拉后远射打偏。第58分钟，曼联连换两人，纳尼和贾努扎伊出场。纳尼上场后就来了脚高射炮。第61分钟，鲁尼在雅盖尔卡踢出球后还有脚踩肘击的动作，主裁出示黄牌。
      第67分钟，贾努扎伊和皮纳尔身体接触后摔倒在禁区内，主裁没理会曼联要点球的要求。第69分钟，埃弗顿反击，无人防守的德乌洛费乌右肋6码处小角度射门，德赫亚扑到，随后曼联贾努扎伊远射，霍华德托出横梁。
      第71分钟，纳尼右路传中，雅盖尔卡头球解围不远，费莱尼停球后10码处射门被挡出底线。鲁尼开出左侧角球，埃弗拉6码处头球攻门，霍华德神勇扑出，维尔贝克6码处头球补射，球打在横梁上弹出，后卫解围，曼联再组织，鲁尼左肋12码处右脚射门打飞。
      第73分钟，纳尼禁区前沿远射打偏。第80分钟，双方都进行了人员调整。第81分钟，费莱尼飞起一脚踹在麦卡锡的大腿上，麦卡锡大腿上全是鞋钉的印子被踢出血，但主裁毫无表示。第85分钟，埃弗顿获得偏左22码处的任意球，米拉拉主罚，射门绕过人墙打在左立柱上弹出。
      第86分钟，卢卡库禁区右肋横传，后点无人防守的奥维多5码处小角度推射远角破门，曼联0-1埃弗顿。第93分钟，卢卡库远射打偏。随后吉格斯中场战术犯规领到黄牌。最终，曼联主场0-1输给埃弗顿，21年来首次主场输给埃弗顿。
	  </content>
	  <time>2015-12-05 05:49</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/54.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月05日 05:49</date>
	</news>
	<news>
	  <id>53</id> 
	  <title>BBC年度体育新秀:贾努扎伊获提名</title> 
	  <content>      年终岁末，各项评选开始纷至沓来。英国权威媒体BBC，日前公布了2013年度最佳年轻体育人的候选人，曼联天才贾努扎伊入选。英国媒体对于18岁的贾努扎伊上榜颇为“震惊”，毕竟这个小伙子在英超赛场才仅仅首发过4次而已。
      BBC：2013年度最佳年轻体育人10大候选公布
      BBC评选年度最佳体育人已经有60个年头，而最佳年轻体育人的评选则始于2001年。之前的12年间，也有不少足球人士荣膺这一殊荣。曼联王牌鲁尼2002年抡元，阿森纳边路快马沃尔科特则在2006年登顶。
      BBC这个奖项涉足所有体育界，要求候选人2013年1月1日当天必须未满18周岁。在2013年该奖项的10大候选人中，贾努扎伊作为足坛唯一一个候选人上榜。
      莫耶斯上任后大力提携贾努扎伊。本赛季迄今，贾努扎伊在英超、联赛杯和社区盾杯三项赛事出场10次，其中英超4次先发3次替补，打入2球并送出1次助攻。2013年10月5日，这是贾努扎伊的大日子：当天，曼联在英超客场2-1逆转桑德兰，18岁的贾努扎伊横空出世，他独中两元帮助红魔拿到宝贵三分。
      这场比赛之后，有关贾努扎伊未来是否应该代表英格兰队上阵，也成为坊间热议的话题。贾努扎伊虽然出生在比利时，但他只要在18岁后在英国定居5年即可代表三狮军团出战。
      虽然贾努扎伊已经成为英国足坛的热点人物，但《每日邮报》和《每日镜报》都对他此次被提名颇为惊讶。毕竟，本赛季才是贾努扎伊在曼联一线队的处子赛季，为红魔一队出场也不过10次而已。
附：历届BBC年度年轻体育人得主：
      2012年：约瑟夫-克雷格
      2011年：劳伦-泰勒
      2010年：汤姆-戴利
      2009年：汤姆-戴利
      2008年：艾利-西蒙兹
      2007年：汤姆-戴利
      2006年：西奥-沃尔科特
      2005年：哈里-埃金斯-艾耶泰
      2004年：安迪-穆雷
      2003年：凯特-海伍德
      2002年：维恩-鲁尼
      2001年：艾米-斯彭瑟
	  </content>
	  <time>2015-12-03 11:21</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/manutd/xml/pic/53.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月03日 11:21</date>
	</news>
</manutd>