<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mancity>
	<news>
	  <id>62</id> 
	  <title>哲科争议性破门取曼城百球 波黑锋霸四场第六球</title> 
	  <content>     本轮主场迎战加的夫城，第14分钟，曼城迎来纪念性时刻，哲科的破门帮助球队打进当赛季第100个进球，而伊蒂哈德球场的大屏幕则用“100球，纪念”的标语令全场球迷沸腾！
     当然话说回来，哲科取得的这个进球可谓是一波三折。其实，曼城完全有机会在开场第1分钟就取得领先，当时席尔瓦低球传中至禁区，加的夫城边卫麦克诺顿在没有铲倒皮球的情况下将哲科放到，不过当值主裁却丝毫未作出表示，蓝月亮错失点球良机。
     直到13分钟之后，进球才“姗姗来迟”。科拉罗夫在边路的快发边线球送至禁区，席尔瓦停球时疑似手球在先，加的夫城多名防守队员马上举手示意，不过裁判并未判罚，之后席尔瓦巧妙分球，而包抄到位的哲科左脚扫射并未完全吃准部位，但皮球却滑出诡异的弧线慢慢悠悠地往圆角而去，在皮球整体越过的一刹那，对方球员将球解围。
     就当加的夫城准备反击之时，主裁判却通过门线技术确认哲科进球有效，故此曼城才得以 1比0领先。在哲科进球之后，伊蒂哈德球场这次打出了提起准备好的“100球，纪念”标语。当曼城众将士上前向哲科表示祝贺时，加的夫城球员却仍纠结于席尔瓦的手球未遭判罚而围堵裁判。
     争议归争议，曼城取得的这粒进球当然无法改变，近期状态出色的哲科完成了连续4场比赛的第6次破门，之于曼城全队而言，这是球队第100个进球，颇具纪念意义。而在赛季刚刚过半就取得这个成绩多少出乎不少人的意料。完成该壮举的具体数据，佩帅的球队一共踢了34场正式比赛，其中联赛22场63球（算本轮最终4比2的比分），欧冠6场18球，联赛杯4场16球，足总杯2场6球。
     曼城本赛季的火力甚猛绝大部分应该归功于强大的锋线，阿奎罗、内格雷多和哲科3人一共打进58球，其中阿奎罗和内格雷多都以21球并列队内头号射手。除进攻端的犀利外，中场球员的持续炮弹输送也为锋线的火力全开起到了重要作用，席尔瓦、纳瓦斯等人用绝妙的助攻为球队最后一击扫清障碍。
     值得一提的是，在队内联赛助攻榜上与席尔瓦并列第一的纳瓦斯本场比赛也用进球更大程度地帮助到了球队，正是他在第33分钟的推射才成功遏制住对手的反扑气焰，曼城才牢牢掌握住比赛节奏。最终，曼城又在伊蒂哈德习惯性地取得一场联赛胜利。
	  </content>
	  <time>2014-01-19 08:56</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/62.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月19日 08:56</date>
	</news>
	<news>
	  <id>61</id> 
	  <title>足总杯-KUN复出破门两锋霸各入两球 曼城5-0晋级</title> 
	  <content>     北京时间1月16日凌晨4点10分（英国当地时间20点10分），曼城在伊蒂哈德迎来同布莱克本的足总杯第三轮重赛。内格雷多、哲科梅开二度，阿奎罗替补登场40秒闪电破门，最终曼城主场5比0狂胜布莱克本，晋级足总杯第4轮。
     首发阵容上，曼城方面，哲科依旧搭档内格雷多组成双前锋，伤愈复出的阿奎罗进入替补席，中场则有加西亚、费尔南迪尼奥等名将，而理查兹出现在右边卫的位置是一大亮点。布莱克本方面，451的阵型意在加强防守，DJ-坎贝尔顶在单前锋位置。
     开场后的第一次进攻属于曼城，第2分钟，米尔纳左路高球传中，哲科中路甩头攻门高出。7分钟后，哲科再次觅得良机，内格雷多做球，大禁区弧顶位置的哲科身前无人防守，不过波黑人的劲射放了高射炮。第17分钟，布莱克本获得前场机会，卡尼罚出皮球，曼城防守队员解围不远，马歇尔的跟进爆射偏出。
     第23分钟，布莱克本前场获得任意球良机，马歇尔罚出的弧线球线路过正，被潘蒂利蒙没收。3分钟后，加西亚超远距离的射门被罗宾森化解。第32分钟，哲科大禁区前得球，不过射门再次放飞。第40分钟，泰勒的远射偏出。半场补时，曼城终于取得领先！哲科分边，纳瓦斯得球后低传给费尔南迪尼奥，后者传中至小禁区，内格雷多包抄冲顶得手，曼城1-0布莱克本。随后，上半场结束。
     下半场，双方易边再战。第47分钟，曼城再下一城！科拉罗夫左路传球，内格雷多高速插上形成单刀，西班牙人一蹴而就，曼城2-0布莱克本。4分钟后，科拉罗夫远射打飞。第58分钟，曼城反击中以多打少，纳瓦斯倒三角传中，科拉罗夫跟进射门偏出。
     第63分钟，马歇尔内切后高球传中，新上场的金头球一甩，皮球稍稍偏出球门。1分钟后，金的单刀射门逼迫潘蒂利蒙做出扑救。第65分钟，卡尼的禁区弧顶位置的爆射擦着立柱滑出球门。第67分钟，顶过对手狂攻的曼城再度改写比分！纳瓦斯突破后倒三角传中，哲科小禁区右侧扫射破门，曼城3-0布莱克本。
     第72分钟，阿奎罗休战1个月之后替补出场，本场比赛梅开二度的内格雷多换下。上场仅仅40秒，阿根廷人敲开对手城池！克里希传中，哲科得球后转身传给阿奎罗，后者左脚扫射破门，曼城4-0布莱克本。
     第80分钟，哲科完成梅开二度，纳瓦斯再度连续波黑人，后者的推射将比分改写为5-0。大比分领先的蓝月亮有意控制节奏，第87分钟，曼城取得前场任意球良机，米尔纳的射门稍稍偏出。余下的比赛，双方均无建树，最终曼城主场5-0布莱克本，赢下这场足总杯第三轮重赛，顺利晋级下一轮。
	  </content>
	  <time>2014-01-16 08:33</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/61.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月16日 08:33</date>
	</news>
	<news>
	  <id>60</id> 
	  <title>曼城PK巴黎皇马欲用约维蒂奇+现金求博格巴</title> 
	  <content>     据《足球市场》报道，不甘人后的曼城闪电介入战团，准备用一份总额约7000万欧元的报价，将博格巴招至伊蒂哈德球场。
     博格巴2012年夏天加入尤文，当时法国人身价30万欧元（支付曼联补偿金数额）。短短1年半时间里，前红魔新星一飞冲天，上位为尤文和法国队中场骨干，还将世青赛MVP和2013年金童奖揽入怀中，成为欧洲足坛炙手可热的当红新星。
     巴黎和皇马迅速站到费拉里斯总部窗外。法甲卫冕冠军暂时领跑，传闻纳塞尔酝酿夏季大单，为本土新星准备了6000万欧元预算，皇马虽未有实际行动，但西班牙有消息称，弗洛伦蒂诺去年夏天就已预定法国人。此外，拜仁主帅瓜迪奥拉和曼联主帅莫耶斯，对博格巴的兴趣也早已不是秘密，苏格兰人本周日甚至亲自造访萨丁岛，现场考察这位青训遗珠。
     曼城同样密切关注蹿升中的博格巴，还是最早采取行动的球会之一，去年夏天曾开出4200万欧元挖角，但遭尤文回绝。酋长们没有打退堂鼓，全新方案再次袭向法国国脚。《足球市场》披露，曼城准备拿出4000万-4500万欧元的现金，而且愿意将约维蒂奇放入交易。
     加入曼城前，黑山人是尤文去年夏天首要收购对象之一，无奈斑马军与佛罗伦萨关系不和，眼看蓝月亮以3000万欧元拦截心仪目标。未曾想JoJo登陆英超后的大部分时间，都在与病榻为伍，至今只踢过3场比赛，出场时间不足90分钟，彻头彻尾的“引水机看管员”。佩莱格里尼不需要这样一位“玻璃先生”，为避免球员身价大幅缩水，CEO索里亚诺有意将黑山人放入博格巴交易。
     据悉索里亚诺接洽同乡好友马罗塔，向对方兜售约维蒂奇，愿意把JoJo租借给尤文半年，但条件是换取博格巴的优先收购权，在这一基础上，斑马军夏天可买断约维蒂奇所有权，同时还能入帐4000万-4500万欧元现金。黑山人半年前身价3000万欧元，如今身价缩水为2200万-2500万欧元，这也意味着曼城的这份报价，总额已达到约7000万欧元的水准。
     然而马罗塔未必认可曼城的报价，一来约维蒂奇伤病过于频繁，即便回到熟悉的意甲赛场，也未必找回颠峰期状态；再有，尤文更需要支撑夏窗的巨额现金，蓝月亮的4500万欧元当然是大数目，但与巴黎的6000万欧元还有不小差距，而且随着赛季的深入以及世界杯的到来，法国人的身价仍有上涨空间，以马总之精明，不大可能第一时间接受曼城的方案。
     曼城的这次行动，很有可能再次碰壁而归，但英超领头羊不会就此退出争夺。尤文首选挽留博格巴，正忙着续约新星，但即便不得不转让法国人，斑马军也势必大赚一笔，蓝月亮等金主一而再再而三的尝试，只会起到抬高金童身价的效果，马罗塔求之不得。
	  </content>
	  <time>2014-01-14 08:14</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/60.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月14日 08:14</date>
	</news>
	<news>
	  <id>59</id> 
	  <title>纳斯里韧带撕裂缺阵8周 不误世界杯</title> 
	  <content>     北京时间1月13日，曼城球员纳斯里确诊为左膝局部韧带撕裂，将缺阵长达8周。这意味着他将无缘曼城接下来2个月里的13场比赛，包括欧冠淘汰赛与巴萨的两回合比赛。
     在上周日与纽卡斯尔的英超联赛中，纳斯里被纽卡球员姆比瓦的扫堂腿踢倒，随后无法坚持比赛被担架抬出。今天接受检查后确认为左膝韧带撕裂。纳斯里随后发布推特：“感谢所有支持我的人。我将缺阵大约8周，我觉得这算是个好消息。”
     此前有法国媒体称膝盖伤势有可能让纳斯里无缘2014巴西世界杯，纳斯里的女友在推特上反驳透露最少将仅缺阵4周。现在确认缺阵8周后，虽然将面临长期缺阵，但至少保住了世界杯机会。
     曼城主帅佩莱格里尼表示：“纳斯里是一位相当重要的球员。他踢得非常好，但我们不得不等他回归。”
	  </content>
	  <time>2014-01-14 08:11</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/59.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月14日 08:11</date>
	</news>
	<news>
	  <id>58</id> 
	  <title>佩帅透露纳斯里伤势严重 称裁判未帮曼城赢球</title> 
	  <content>     客场2球取胜纽卡斯尔，蓝月亮曼城豪取15场正式比赛不败，并且力压枪手和蓝军跃居积分榜首位。赛后第一时间，曼城主帅佩莱格里尼在接受采访时表示对于赛果很满意。除两位进球功臣外，乔-哈特在本场比赛多次做出精彩扑救为曼城取胜也立下汗马功劳，佩莱格里尼表扬了他的发挥。他说：“乔救出了一个单刀球，而且是在我们1球领先的情况下。纽卡斯尔门将也有1到2次精彩扑救，我们的绝对机会比纽卡斯尔更多。当我决定让潘蒂利蒙出场时，哈特非常努力，他现在状态出色。但也别忘了纽卡门将的出色发挥，克鲁尔做出了很多精彩扑救，不然我们还能进更多球。”
     比赛第34分钟，蒂奥特的进球被吹成为场上的最大争议，主裁判在同边裁交流之后果断改判，不过此举却遭到纽卡主帅和球迷强烈抗议。对此，工程师有话要说，他讲到：“我们今天没有从裁判的判罚中获得任何帮助，蒂奥特的那球没算进是因为这确实是一次明显的越位，有一点可以确定的是纽卡方面对此发了牢骚。”
     本场比赛，曼城虽然拿下对手，不过付出的代价不小，佩帅透露3大主力遭遇伤病，“纳斯里的膝盖严重受伤，那应该是一次红牌，他可能是韧带受伤，我们要到明天看看是什么结果。亚亚-图雷的背部也一直有伤，今天他的伤势变得更严重了，哲科的小腿问题是来自纽卡斯尔的犯规。”
     此役，纽卡主帅帕杜也成为话题人物，在上半场结束前，他对佩莱格里尼恶语相向，在赛后的采访中，他为此做出了道歉，“我听说我刚才说的已经被疯传，对此我为自己的言行道歉。我已经向佩莱格里尼道歉，很幸运的是他接受了我的道歉。”
	  </content>
	  <time>2014-01-13 08:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/58.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月13日 08:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>57</id> 
	  <title>图雷当选2013非洲足球先生 力压魔兽连续3年登顶</title> 
	  <content>     北京时间1月10日凌晨，2013年非洲足联年度颁奖盛典举行。最引人关注的非洲足球先生大奖揭晓，效力于曼城的科特迪瓦球星亚亚-图雷击败德罗巴和米克尔获此殊荣。这是亚亚图雷第3次拿到非洲足球先生大奖。
     曼城官网：亚亚图雷获2013年非洲足球先生大奖
     当地时间周四晚，2013年的非洲足坛年度盛典在尼日利亚首都拉各斯进行。非洲足球先生大奖，则在加拉塔萨雷的科特迪瓦巨星德罗巴、切尔西的尼日利亚后腰米克尔、曼城的科特迪瓦中场亚亚-图雷之间展开。小图雷凭借更为突出的个人表现力压米克尔和德罗巴，获得非洲足球先生大奖。
     米克尔一度被看好，他带领尼日利亚获得去年年初的非洲国家杯冠军，并在切尔西获得2012-13赛季欧联杯冠军。35岁的德罗巴在2006年和2009年两度获奖，在非洲足坛德高望重。不过小图雷在世界杯附加赛中带领科特迪瓦淘汰塞内加尔，进军2014年世界杯，在曼城和英超影响力更大。这是小图雷连续3年当选非洲足球先生，追平埃托奥连续得奖纪录(2003年至2005年埃托奥三连霸)，不过埃托奥总共4次获奖，比小图雷多1次。
     去年年底，亚亚-图雷击败切尔西铁腰米克尔、利物浦前锋摩西、多特蒙德前锋奥巴梅扬、雷恩队的皮特罗伊帕，拿到BBC非洲足球先生大奖。BBC非洲足球先生，是BBC邀请44位非洲各国的足球专家，以及来自全世界球迷的投票产生。这次非洲足球先生则是非洲足联选举产生。颁奖词上对亚亚图雷的描述是“亚亚-图雷在2013年的开年展现出杰出的状态，延续过去1年他里程碑式的壮观发挥。”
     曼城官网也在第一时间祝贺亚亚-图雷获奖，本赛季在曼城，亚亚-图雷26次出场打进13球，作为中场，亚亚-图雷拥有超人的得分能力，以及精湛的任意球脚法。不仅如此，小图雷还是2013年世界足球先生23人候选，进入2013年英超年度最佳阵容；入选权威媒体《队报》评选的2013年世界最佳阵容。在国家队层面，亚亚图雷率领科特迪瓦淘汰塞内加尔打进世界杯。“曼城俱乐部的每一个人都祝贺亚亚图雷的非凡成就”，曼城官网最后写道。
	  </content>
	  <time>2014-01-11 00:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/57.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月11日 00:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>56</id> 
	  <title>内格雷多获赞希勒第二 同期效率仅次于范尼</title> 
	  <content>     曼城在失去阿奎罗的日子里，内格雷多成为球队的英雄。杰米-雷德克纳普在《每日邮报》的专栏中指出，这位新的西班牙“野兽”令他想起了巅峰期的阿兰-希勒。数据显示，内格雷多加盟英超至今的效率，只比范尼逊色。
     杰米-雷德克纳普专栏：内格雷多让人想起阿兰-希勒
     雷德克纳普表示：“我很想知道，内格雷多每场比赛之前会吃多少牛排？他看起来就像个原始的穴居人，但同样能踢出艺术家一样的足球。他可以和后卫硬碰硬，或者利用冲刺速度和跑位甩开对手。当你面对一个高大强壮的中锋时，通常会经历一些身体上的对抗，但内格雷多还有其他的特点。”
     “他既能够像大锤一样猛击对手，也能像作画一样完成美妙的进球。内格雷多对西汉姆的比赛，让我想起巅峰期的阿兰-希勒，他们都能轻易摆脱对手。内格雷多是个强壮的球员，一个传统的9号前锋，你可以看出他为什么被称为‘野兽’，但在我记忆中，身披9号的中锋当中很少有人具备这样的速度。他总能用最合适的方式杀死比赛。”
     雷德克纳普认为，内格雷多与阿奎罗、苏亚雷斯这样的球员有明显的区别：“在当今足坛，传统的9号中锋已经非常少见了，现代足球里的前锋们，通常不只是在门前活动，他们喜欢后撤拿球或者拉边，这其中有一些踢法很聪明的选手，比如苏亚雷斯和阿奎罗。但内格雷多一直固守着中路，他看起来很喜欢自己的风格。”
     在内格雷多加盟之前，曼城在这个位置上会使用巴洛特利，雷德克纳普比较了两位球员：“内格雷多的比赛态度值得夸赞，他是一位真正的团队型球员，曼城球迷显然也很喜欢他，已经接受了他。巴洛特利也许天赋上更好，但却没有内格雷多那样的比赛欲望，西班牙人的进球要更多，而且没有那些场外的花边，比如放烟花、或者‘why always me’之类的事情。”
     内格雷多在现在的这支曼城可以说是如鱼得水：“当门前出现机会时，出现在那里的似乎总是内格雷多，他能够进球，能够威胁对手，他庆祝进球的时候充满激情，但他并不自私。在这支曼城，会有很多进球机会被创造出来，对前锋来说，在这里踢球的感觉实在太美妙了，而内格雷多就像活在梦境中一样。”
     对西汉姆的联赛杯比赛，是内格雷多来到英格兰之后踢的第29场比赛，他总共有18个进球，这在历史上仅次于范尼（29场24球），与托雷斯并列（29场18球），同场次比较，在他身后还有一大批世界级射手：阿奎罗17球、哈塞尔巴因克14球、德罗巴12球、亨利10球、巴洛特利10球、博格坎普10球。
     附内格雷多和曼城的部分进球数据：
     本赛季各项赛事，内格雷多在曼城的15个主场打进15球，在本赛季欧冠至少进3球的球员中，只有梅西的效率（45分钟1球）高于内格雷多（46.8分钟1球）。
     本赛季曼城各项赛事已经有92个进球，比上赛季总进球数只差1个。最近60个主场比赛，曼城全部有进球，总进球161个，这项纪录的保持者是曼联，红魔曾连续66个主场比赛进球，他们的纪录终结于2013年5月。
	  </content>
	  <time>2014-01-10 19:13</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/56.jpg</picture>
	  <from>来源：每日星报dailystar.co.uk</from>
	  <date>01月10日 19:13</date>
	</news>
	<news>
	  <id>55</id> 
	  <title>阿隆索争夺战进入白热化阶段</title> 
	  <content>     皇马和西班牙的中场阿隆索在今年夏天就会合同到期，而他的经纪人已经开始对欧洲各大豪门进行转会试探。
     据《每日星报》了解到，作为曾在红军效力过的球员，阿隆索看起来并不会转会死敌曼联俱乐部。
     不过佩莱格里尼的曼城很有兴趣免费签下这名32岁的西班牙中场。切尔西同样会向阿隆索开出合同，穆里尼奥很希望和他再度合作。
     阿隆索的老东家利物浦以及目前的榜首阿森纳同样和西班牙人联系在一起。
     尽管争夺激烈，但是这几家豪门更需要考虑的是阿隆索的薪水问题——他在皇马14万磅一周的薪水并非是一个小数目。
	  </content>
	  <time>2014-01-08 08:13</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/55.png</picture>
	  <from>来源：每日星报dailystar.co.uk</from>
	  <date>01月08日 08:13</date>
	</news>
	<news>
	  <id>54</id> 
	  <title>佩帅:英超会有五支球队争冠 对手进球乃明显越位</title> 
	  <content>     客场3比2取胜斯旺西，蓝月亮曼城豪取各项赛事7连胜，联赛5连胜的佳绩。赛后，曼城主帅佩莱格里尼在接受采访时表扬了全队的努力，并坦言英超有4到5支球队可以争冠。
     “我认为这是一个非常好的结果，斯旺西在主场是一支非常好的球队，他们很强。我们今天赢球的方式是很重要，我们有一个非常不错的上半场，我们在很好控制住了皮球。赛季初我们客场输球的比赛中，我们也坚持相同的踢球方式。我们很容易就丢球了，我们没能得到好的结果。在客场比赛是不容易的，所有人都想在主场比赛”，佩莱格里尼表示。
     由于曼城的比赛属于周中早场赛事，曼城随后以2分的优势杀至积分榜首位。对于本赛季球队的争冠形势，智利老帅出演谨慎，“目前处在榜首对球队很重要，但我们还有很多场比赛要打。就如我经常说的，我认为即便在联赛快结束时，仍然会有4、5支球队争夺冠军。”
     对于博尼在上半场补时攻入的头球，佩帅有话要说，“他们在上半场结束阶段时的进球是越位的，不过裁判没有表示。这个球也增强了他们的士气，不过我们的球队一直试图打入第二个球，而第三个进球真是非常之漂亮。很遗憾让斯旺西在比赛最后阶段进球，他们的进球让比分更接近了。我再重复一遍，他们是一支非常强的球队。”
     图雷在本场比赛中打进了曼城的第二粒进球，也是他个人本赛季第12粒进球。对此，图雷笑着说：“这是新年完美开局，对手打得非常好，创造了许多机会，但是我们也精彩的完成了比赛。第二粒进球非常关键，我们打得很好，进攻的准备工作作得非常充分，也得到了回报。我在比赛中踢得很努力，尽最大努力帮助我的队友。我觉得今天我很幸运，能进球很高兴。我们一直努力作战到最后，我们希望夺得冠军，如果每次都能像今天那样打比赛的话曼城在赛季末肯定能有收获。”
	  </content>
	  <time>2014-01-02 08:11</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/54.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>01月02日 08:11</date>
	</news>
	<news>
	  <id>53</id> 
	  <title>孔帕尼:主场最艰难一战 佩帅:哈特重拾出色状态</title> 
	  <content>     主场2比1逆转战胜利物浦，蓝月亮曼城豪取各项赛事5连胜。赛后，佩莱格里尼对于球队在比分落后时表现出来的成熟气质大加赞赏，而孔帕尼则直言球队遭遇到了本赛季至今最艰难的主场战役。
     “这是一场非常重要的胜利，因为利物浦是英超中实力最强的几支队伍之一，并且在这场比赛之前他们是积分榜榜首。如果此役我们主场败北，那么我们将会距离他们4分。最终我们能够获胜，我感到十分欣慰”，佩帅补充道：“在0比1落后，并且对手是利物浦这样的难缠对手时，我们最终能够逆转，这着实不易。要知道，在那种情况下，球员很容易失去场上冷静和位置感，不过我们在这方面做得不错。”
     本场比赛，曼城对于苏亚雷斯的防守比较成功。乌拉圭人在12月份的比赛中已经轰进10球，不过红军射手在此役遭遇蓝月亮后防的重兵布防，苏亚雷斯全场并无太多绝佳机会。对此，佩莱格里尼直言曼城对于苏牙的看管非常成功，并且盛赞哈特的神勇发挥。
     工程师这样说到：“对于苏亚雷斯的防守，我们干的不错。他是一个伟大的射手，甚至将会变得更加伟大，不过我们的球员在本场比赛成功阻止了他。对于哈特，我对于他很满意，不仅仅是因为今天他的表现，更因为在于上个月他在场上的表现就很是卖力。过去一段时间，他没有处在最佳状态，我让他有一个休息和调整。他在近6周的工作表现不俗，并将自己的正常状态给找了回来，并向所有人宣告他仍然是英格兰最好的门将。”
     本场比赛，头槌为曼城扳平比分的孔帕尼当选最佳球员，赛后比利时人在接受即时采访时坦言球队获胜不易，“3分对于我们来说太重要了，这场比赛是本赛季到目前为止我们在主场最艰难的一场比赛，不过能拿到三分是非常满意的”。
	  </content>
	  <time>2013-12-27 08:55</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/53.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月27日 08:55</date>
	</news>
	<news>
	  <id>52</id> 
	  <title>英超-内格雷多破门孔帕尼建功 曼城2-1胜利物浦</title> 
	  <content>     北京时间12月27日凌晨1点30分（当地时间12月26日17点30分），英超第18轮焦点赛事在伊蒂哈德球场开战，由坐镇主场的曼城迎战红军利物浦。库蒂尼奥为红军首开纪录，孔帕尼头球扳平比分，内格雷多半场结束前助曼城反超，下半场双方均无力改变比分，最终蓝月亮军团主场以2比1的比分获胜。此役过后，曼城以38分杀至积分榜次席，而利物浦则下滑至第四。
     主裁判一声哨响，曼城率先开球。第2分钟，利物浦首先完成射门，库蒂尼奥的低射偏出球门。2分钟后，曼城险些破门，科拉罗夫的传球送至后点，纳瓦斯的头球正好砸在门柱上，蓝月亮错失得分良机。
     第10分钟，曼城的角球机会，纳斯里罚至中路，孔帕尼的头球冲顶并无威胁。1分钟后，图雷的左脚射门偏出球门。第17分钟，利物浦获得禁区前的任意球机会，苏亚雷斯主罚，皮球被哈特轻松没收。第19分钟，红军遭遇误判，斯特林反越位后的单刀破门被边裁吹成越位。
     第24分钟，红军取得领先！苏亚雷斯轻巧一传，斯特林高速插上带球躲过哈特拦挡，库蒂尼奥补上一脚，打空门得手，利物浦1-0曼城。红军的领先没过多久，曼城就利用角球机会扳平比分。第30分钟，席尔瓦主罚左侧角球，孔帕尼力压什科特尔甩头攻门得手，曼城1-1利物浦。
     第34分钟，曼城打出反击，纳瓦斯最后的右脚射门高出球门。2分钟后，图雷送出直塞，内格雷多插上形成单刀，红军中卫什科特尔先出一脚破坏出底线。第40分钟，红军前场球员在曼城禁区内打出流畅配合，库蒂尼奥的打门最后被哈特神勇扑出。半场补时，曼城打出反击，纳瓦斯传球，内格雷多形成单刀，西班牙人的射门虽然被米尼奥莱扑到，不过最终皮球依然进网，曼城2比1利物浦。随后，半场结束。
     下半场，双方易边再战，红军率先发起攻势，第48分钟，库蒂尼奥横穿，苏亚雷斯回做，亨德森跟上外脚背弹射，皮球最终飞向看台。随后，红军1分钟内连续获得2次角球，不过并无太多威胁。第59分钟，内格雷多于大禁区弧顶位置搓射，米尼奥莱后撤拿到皮球。
     第66分钟，萨科后防玩火，内格雷多插上险些形成单刀，米尼奥莱出击滑铲将球破坏。3分钟后，科拉罗夫平快球扫到禁区，什科特尔抢在内格雷多前将球处理出底线。随后，曼城的角球机会，孔帕尼中路头槌正中米尼奥莱下怀。
     第73分钟，红军错过扳平比分的黄金机会。曼城边卫萨巴莱塔拦抢失误，苏亚雷斯过人后高速插上，乌拉圭人随后传球至后点，斯特林面对大半个空门居然打飞皮球。第85分钟，苏亚雷斯的任意球偏出。随后双方均无力改变比分，最终曼城2比1胜利物浦，蓝月亮军团各项赛事豪取5连胜。
	  </content>
	  <time>2013-12-27 08:55</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/52.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月27日 08:55</date>
	</news>
	<news>
	  <id>51</id> 
	  <title>佩帅:英超赛程安排不公平</title> 
	  <content>     节礼日英超第18轮重头戏，曼城主场迎战领头羊利物浦，两队仅有一分的差距。主帅佩莱格里尼召开了赛前新闻发布会，他抱怨英超联盟在安排圣诞战役赛程时没能一碗水端平，给了竞争对手更多的休息时间。
     曼城少休息一天，佩莱格里尼抱怨英超赛程不公平
     12月26日当天，英超第18轮10场比赛同日进行，这是英超固有的圣诞大餐。而在随后的第19轮比赛，英超在周六和周日分别安排了6场和4场比赛。如此一来，势必有球队少休息一天，有球队多休息一天。很不幸，曼城成为了前者。
     佩莱格里尼在发布会上向英超开炮，“这不公平，所有球队应该一样对待。我不知道我这样说是不是很荒谬，但两场比赛仅仅间隔46小时，这对球员太不好了，球员没办法在46小时内恢复体能。”
     “所有球队都应该得到同样时间的休息。阿森纳、热刺、切尔西、利物浦都是在26日和29日比赛，而我们则是26日和28日做赛。”本赛季首次来到英超执教的佩莱格里尼之前还呼吁英超引入冬歇期。
     曼城与利物浦是英超火力最猛的两支球队，红军阵中的苏亚雷斯更是12场联赛狂砍19球。不过佩帅强调，利物浦不是苏亚雷斯一个人的球队，他不打算制定特别计划来盯防苏神，“苏亚雷斯此刻状态非常好，他一直都是一位非常优秀的射手。”
     “但利物浦不是只有苏亚雷斯，他们是一支优秀的球队，这将是一场困难的较量，但愿我们能延续主场全胜的势头。总之，我们不会为苏亚雷斯制定特别计划，他此刻状态很好，但我们必须延续一贯在主场的踢法。我重申，我们面对的是利物浦，不是苏亚雷斯。我们必须延续一贯在主场的踢法。”
     本赛季的争冠局面异常胶着，佩帅提醒全队不可大意，“英超冠军不是利物浦和曼城双雄争霸，阿森纳、切尔西和埃弗顿都踢的是漂亮足球，热刺也会继续抗争，曼联也肯定不会放弃。他们都会把冠军争夺延续到最后。”
	  </content>
	  <time>2013-12-26 16:55</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/51.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月26日 16:55</date>
	</news>
	<news>
	  <id>50</id> 
	  <title>佩帅:哈特表现不俗将继续首发 下场严防苏亚雷斯</title> 
	  <content>     做客4比2战胜富勒姆，曼城将自己的积分提高到35分，暂列英超积分榜次席。在比赛后的新闻报发布上，蓝月亮主教练佩莱格里尼赞扬球队的努力，并且直言曼城客场赢球非常不容易。
     “这确确实实是一场艰难的比赛，比赛场地今天很是湿滑，并且还带有风，这种客观条件的存在令比赛更具有不确定性。富勒姆是一支难缠的球队，尤其是在主场，他们的防守不错。我们的开局很好，不过直到最后才依靠纳瓦斯和米尔纳的进球锁定胜局”，佩帅如是谈到。
     值得一提的是，本场比赛前一直在联赛中担任替补的哈特终于首发出战，对于三狮军团1号门将的表现，工程师赞赏有加，甚至表示他将连续得到出场机会，“未来我不知道会发生什么，不过今天哈特确实做得不错。每一场比赛的首发情况，我们都会谨慎安排，但是哈特下一场不出意外的话会继续首发，因为他今天不错的发挥值得我再次给他一次信任。”
     下一场比赛，曼城将在自己的主场伊蒂哈德迎来目前的领头羊利物浦，后者刚刚在周六的早场比赛中战胜加的夫城，刚刚续约的苏亚雷斯状态更是好的惊人，上半场就完成2射1传，帮助红军锁定胜局。对于这样一个强敌，智利老帅出言谨慎。
     “面对利物浦的比赛毫无疑问将会非常困难，苏亚雷斯很出色，我们将会面对一个非常可怕的对手”，佩帅这样谈到。在被问及英超争冠这个话题时，工程师表示：“我们仅仅快要度过一半的赛程，现在去考虑争冠太早。我觉得有5-6支球队具备争冠实力，而不仅仅是利物浦和曼城这两家。”
	  </content>
	  <time>2013-12-23 09:55</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/50.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月23日 09:55</date>
	</news>
	<news>
	  <id>49</id> 
	  <title>近6成西班牙球迷看好曼城淘汰巴萨 马竞被狂看好</title> 
	  <content>     欧冠16强对阵中，巴萨对战曼城无疑是胜负最难猜的一场比赛。在《马卡报》所做的调查中，居然有接近6成的西班牙球迷认为曼城将战胜巴萨，令人大吃一惊。
     近6成西班牙球迷看好曼城淘汰巴萨
     在这次调查中，56.1%的西班牙球迷看好曼城战胜巴萨，92%的球迷认为皇马淘汰沙尔克04没有悬念。而在马竞与米兰谁将胜出的调查里，83.3%的球迷更看好马竞。
     78.3%的球迷看好拜仁能够战胜阿森纳晋级，而曼联、巴黎和多特都被超过9成的球迷看好，86.5%的球迷则看好切尔西晋级。
	  </content>
	  <time>2013-12-18 17:33</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/49.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月18日 17:33</date>
	</news>
	<news>
	  <id>48</id> 
	  <title>阿奎罗恐拉伤肌肉休六周 无缘圣诞战役告别2013</title> 
	  <content>     6-3大胜领头羊阿森纳，曼城展现了超强的火力。16轮47个进球，蓝月亮的攻击力在欧洲五大联赛首屈一指。不过，佩莱格里尼现在遭遇重大打击，他的头号得分手阿奎罗上周末受伤，最新消息显示阿kun面临长达6周的伤停。
     镜报：阿奎罗恐休战6周告别2013年
     本赛季，苏亚雷斯在英超大杀四方，以17球领跑射手榜。唯一能靠近苏神的，就是曼城王牌阿奎罗，后者15轮联赛打入13球，效率同样很可观。但令人遗憾的是，两大神锋PK的愿景很可能要提前破灭了，因为阿奎罗在圣诞战役就要开打的时候却受了重伤。
     与阿森纳的强强对话，阿奎罗摧城拔寨，为曼城打开了胜利之门。但好景不长，阿根廷人在下半场一次冲刺中不慎弄伤小腿肌肉。佩帅赛后介绍说，“我们会和医生一起看看阿圭罗，他的半月板可能有些问题，我目前还不知道他将缺阵多久”。
     据了解，阿奎罗离开伊蒂哈德球场的时候，他的右腿膝盖以下部位佩戴了一个保护器具，看起来伤得不轻。周一出版的《每日镜报》披露，阿奎罗将在周一接受扫描，如果被证实是肌肉二级到三级撕裂，那么将面临长达6周的伤停。
     曼城队长孔帕尼本赛季因为腹股沟和大腿伤势，一共缺席了3个月之久，这使得他本赛季一共才出场9次。孔帕尼之前承认，他第一次受伤后复出得过急，这也导致他之后再次重伤倒下。曼城自然不希望在阿奎罗身上重蹈孔帕尼的覆辙。
     按照《镜报》的说法，阿奎罗虽然是曼城的头号得分手，但曼城不会拿他冒险，将会给予他足够的时间调养。阿奎罗很可能错过圣诞新年战役，无缘同富勒姆、利物浦、水晶宫和斯旺西的联赛以及与布莱克本的足总杯。1月12日同纽卡斯尔的联赛，阿根廷人有望迎来复出。
	  </content>
	  <time>2013-12-16 09:33</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/48.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月16日 09:33</date>
	</news>
	<news>
	  <id>47</id> 
	  <title>16场47球!曼城火力全欧第1</title> 
	  <content>     不怕一直聪明，就怕忽然开窍。这个赛季，在智利工程师佩莱格里尼接手后，曼城仿若变了一支球队，进攻线上无往不利，想怎么进就怎么进。都说拉神挡不住，唯有死神可以阻挡拉姆塞的脚步？非也！在曼城面前，拉神也没了脾气，阿森纳也被轰进了6个进球，英超领头羊在伊蒂哈德被打的满地找牙。16轮联赛下来，曼城狂风扫落叶般的进了47个球，神啊，场均3球！这个数据也是全欧洲最高的，目前风头最高的拜仁以及西甲两大豪门皇马和巴萨都得俯首称臣。
     上赛季，曼城近乎是外界的笑柄，空有一副好牌却被蹂躏的不成样子。欧冠小组赛便被扫地出门，联赛也早早被同城死敌曼联甩开一大截，足总杯决赛还被即将降级的维甘绝杀，整个2012-13赛季对曼城球迷而言就是个灾难，一次次的失望之后，他们甚至近乎麻木了，他们也开始动摇了：金钱真的能让球队跻身豪门之列吗？球迷动摇了，但曼城有钱的老板曼苏尔没有动摇，他不信邪：这个世界还有钱办不到的事情？于是乎，换帅。曼奇尼被扫地出门，佩莱格里尼空降伊蒂哈德。当时，谁（包括曼苏尔）也没有想到，蓝月亮的春天正在到来，或许说春天都有点谦虚了，曼城即将迎来的将是一个炙热的盛夏。
     为何说曼城迎来了“盛夏”？盛夏最大的特征就是燥热，而现在的曼城就能够所有对手燥热到近乎疯狂。你可以说曼城的防线时不时会来个神经刀，你可以说曼城的中场有时会组织不力，但你还真的没有理由来质疑曼城的进攻。16轮联赛下来，曼城竟然轰进了47个进球，试问，哪支球队在面对曼城不得经历一个“盛夏”？流一身汗？
     或许，你会对16轮47球这个数据没有直观的印象，下面做个对比：同样是16轮战罢，拥有C罗的皇家马德里进了46个球；拥有梅西、内马尔的巴塞罗那进了44个球；这赛季异军突起的“人来疯”马德里竞技进了40个球；当今足坛最火的拜仁慕尼黑进了42个球。另外，意甲目前15轮战罢，进球最多的国米也只有34个球进账，要想在第16轮追上曼城显然不现实。是的，根据统计，曼城的进攻火力是全欧最猛的，没有之一。
     阿奎罗的疯狂、内格雷多的沉着、哲科的机警以及一批中场球员席尔瓦、亚亚-图雷等人的睿智让曼城根本不用愁无人进球，这点比切尔西、曼联好多了，这也是佩莱格里尼最幸福的地方，智利工程师此前一直都说曼城的阵容是全英超最强的，客观来说，这句话一点没错。很多中立球迷都有这样的观点：曼城这阵容不拿冠军就是失败！这个观点此前也得到了狂人穆里尼奥的认同，显然，穆里尼奥也明白曼城的人员配置是切尔西等球队所不能比拟的，他现在只能等待曼城像上个赛季一样犯错，但照目前这个势头来看，让曼城在一个地方跌倒两次的可能性很小。
     在佩莱格里尼手下，曼城已经摇身一变成为人见人怕的大炸弹，随时都能让对手死无葬身之地。在伊蒂哈德，曼城就是一个不折不扣的阎王，因为蓝月亮的主场已是不折不扣的地域！三大豪强曼联、热刺、阿森纳都在这里被打的没有丝毫脾气，曼联输了4个球、热刺输了6个球，本以为这赛季涅槃重生的阿森纳能够给其他球队找点自信，结果呢？也是被干了6个球。8个主场下来，曼城打进了惊人的35个进球，场均4.375个，换句话说，很多球队在来伊蒂哈德之前已经缴械投降了。英媒体《天空体育》在曼城与阿森纳的赛后打趣道：“伊蒂哈德哪是足球场啊，这分明是一个网球场。”再做一个对比，同样是16轮结束，拜仁主场进了23个球，皇马、巴萨、马竞都是进了27个球，在主场进球数上，曼城依然是最好的。
     自2010年的11月以来，曼城已经连续58个英超主场有进球了。曼城球迷有理由相信：只要是主场作战，曼城就基本上将三分装进兜里了。客场3-2逆转拜仁一役让曼城的自信心提升到了一个前所未有的高度，相比于此前很多次只是空喊口号不同，他们此次是发自肺腑的相信自己可以登顶欧洲。不过，要想登顶欧洲，曼城必须做好一点：提升客场战绩。8个客场，曼城只有12个球入账，这个数字显然是不合格的，而这也是他们目前未能在英超排名榜首的主要原因。
     路漫漫其修远兮，曼城距离封王的那天还有一些时日，但不管怎样，如今的曼城已经是一个令人胆寒的无敌杀手了。曼苏尔可以笑了，他肯定庆幸自己今夏当机立断换掉了曼奇尼。
	  </content>
	  <time>2013-12-16 09:21</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/47.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月16日 09:21</date>
	</news>
	<news>
	  <id>46</id> 
	  <title>英超-阿奎罗破门奥斯瓦尔多扳平 曼城1-1平圣徒</title> 
	  <content>     北京时间12月7日23点（英国当地时间15点），2013-2014的英超赛季一场焦点战在圣玛丽球场开展，坐镇主场的南安普敦将迎来曼城。阿奎罗率先为曼城进球，半场结束前奥斯瓦尔多帮助圣徒扳平比分，最终1比1的比分保持到比赛结束。由于利物浦在本轮最终取胜西汉姆联，曼城在最新的积分榜中退居第4,。
     主队方面缺少施耐德林、万亚马等主力，不过南安普敦却在开场后的5分钟内占据主动，蓝月亮方面则通过长传发动反击。第5分钟，内格雷多接图雷传球杀入禁区，面对单刀机会，不过因为最后一步趟球过大被对方门将把球得到。
     曼城在第9分钟取得领先！蓝月亮在左路打出精妙配合，纳斯里得球后传给插上的科拉罗夫，后者一脚高质量的地平球横扫门前，阿奎罗出现在关键位置，阿根廷前锋左脚劲射破门得分，曼城做客1比0南安普敦。
     随后的比赛双方开始展开更加激烈的争夺！第13分钟，纳斯里的角球找到前点的科拉罗夫，不够塞尔维亚人的头球稍稍越过远门柱偏出。7分钟后，圣徒通过角球机会威胁曼城球门，洛夫伦的头球稍稍偏出近端门柱。
     南安普敦在25分钟后慢慢进入节奏，不过科克和奥斯瓦尔多的射门接连被潘蒂利蒙化解。阿奎罗在第31分钟错失梅开二度的黄金机会，萨巴莱塔右侧禁区的倒三角传球恰到好处，不过阿奎罗面对大半个空门机会，居然放了个冲天高射炮。3分钟后，阿奎罗再次觅得良机，但他的禁区外射门明显准备不足，被圣徒门将加扎尼加轻松得到。
     比赛第41分钟，南安普敦前锋奥斯瓦尔多通过个人能力帮助球队扳平比分！意大利人连续带球突破，先是晃过孔帕尼防守，之后成功躲过萨巴莱塔的上抢，奥斯瓦尔多最后起右脚搓出弧线球，皮球调入球门右上角得分，比分来到1比1，而这也是半场的最终比分。
     下半场，双方易边再战，两位主帅均没有在一开始对人员方面做出改变。下半场开局阶段，左路依旧是曼城进攻的重点，科拉罗夫插上频频，纳斯里、内格雷多常来此侧游弋。第50分钟，图雷左侧带球，趟球几步后起右脚大力施射，皮球擦着门柱偏出。2分钟后，罗德里格斯连过3人杀入曼城禁区，出击的潘蒂利蒙没有将球打远，奥斯瓦尔多得球后面对空门打飞。
     随后的比赛场面愈发开放，双方均在进攻端投入很多兵力。第58分钟，本场表现极为优异的奥斯瓦尔多接罗德里格斯横传，左脚低射偏出门柱远端。1分钟后，圣徒中场斯蒂芬-戴维斯晃过图雷，在禁区外的弧顶位置大力射门，不过皮球因为路线过正被潘蒂利蒙轻松得到。
     眼看形势不妙，佩莱格里尼在61分钟换下本场表现一般的内格雷多和米尔纳，换上纳瓦斯和加西亚，两人的出场意在加强中场。第64分钟，洛夫伦再次通过角球冲顶机会威胁曼城球门。3分钟后，阿奎罗还以颜色，不过阿根廷人突破后的左脚低射偏出远端门柱。
     第74分钟，阿奎罗做球，科拉罗夫小角度攻门打到边网上。第82分钟，英格兰新晋国脚罗德里格斯中圈位置强行人球分过，萨巴莱塔迎面撞上罗德里格斯，两人纷纷倒地，不过主裁并未对此有所表示。最后的十多分钟比赛，双方主帅虽然换上哲科、兰伯特等实力派前锋，不过均未创造出杀死比赛的绝对机会，最终两队握手言和，1比1的比分保持到最后。
	  </content>
	  <time>2013-12-08 02:21</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/46.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月08日 02:21</date>
	</news>
	<news>
	  <id>45</id> 
	  <title>阿奎罗是巴萨第一转会选择</title> 
	  <content>     阿奎罗，第一选择。这是巴塞罗那周三的头条新闻。当地报纸体育报用头条报道西甲巨人已经联系阿奎罗经纪人以获悉阿根廷杀手是否有兴趣回到西甲，来到他的好友梅西的身边与他并肩作战。
     然而，如报中所言，“人人都知道想签下他很不容易，但巴萨的计划就是要用尽一切办法来得到这位世界级前锋。于是球队的体育总监就在这几天开始了初步的行动：首先，试探性的询问阿根廷人是否愿意离开英超，然后，与他的经纪人雷吉拉会面，此人最近两个月都住在巴塞罗那。”
     转会费将是重中之重。这也是巴萨体育总监询问雷吉拉是否能保证他们可以在新年之前进行正式的谈判的原因。只有得到肯定的答复，巴萨一行才会前往曼彻斯特，而且他们知道此行必定困难重重。
     媒体透露转会费将超过5000万欧元。此外，据体育报消息，这笔交易还有另外一个制约因素：巴萨主席罗塞尔和曼城CEO索里亚诺之间紧张的关系。如果想要交易达成，两人一定要同时出面。
	  </content>
	  <time>2013-12-05 13:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/45.jpg</picture>
	  <from>来源：马卡报marca.com</from>
	  <date>12月05日 13:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>44</id> 
	  <title>英超-图雷梅开二度阿奎罗进球 曼城3比2胜西布朗</title> 
	  <content>     北京时间12月5日凌晨4点（英国当地时间20点），蓝月亮曼城做客山楂球场迎战西布朗。最终靠着图雷的梅开二度以及阿奎罗的进球，曼城有惊无险的以3比2的比分战胜灯笼裤。此役过后，曼城取得本赛季客场的第二场胜利，不过在积分榜中，因为身前的切尔西和阿森纳均赢球，蓝月亮的位置仍然停留在第三位。
     比赛因为当地交通问题推迟15分钟开球，曼城在开局阶段凭借超强的控制力掌握主动。比赛第4分钟，纳瓦斯右路形成突破传球给后插上的萨巴莱塔，后者一脚传中至对手小禁区，可惜哲科并未出现在危险位置，曼城错失良机。2分钟后，哲科小禁区内巧妙停球给阿奎罗，阿根廷人凌空抽射打偏。
     狂攻之下的曼城在第8分钟收到效果！哲科弧顶位置接球，随后迅速传球给萨巴莱塔，后者大力地平球传中，埋伏在禁区内的阿奎罗跟上劲射得分。随后，西布朗方面展开一波高质量的反扑，第13分钟，阿马尔菲塔诺的右脚大力低射稍稍偏出，2分钟后，贝拉希诺的大禁区外劲射颇具威胁，不过未中目标。
     第21分钟，哲科再次连线阿奎罗，不过后者的大门偏出近端门柱。3分钟后，曼城再下一城！经过一系列的传导之后，纳斯里将球传给后插上的科拉罗夫，后者一脚极具穿透力的传中正好找到图雷，科特迪瓦人右脚推射将球送入球迷右下角，曼城做客2-0西布朗！
     2比0之后，比赛往更加开放的场面发展，第33分钟，哲科接角球传中头球顶偏。3分钟后，费尔南迪尼奥在点球点位置将阿奎罗的传球射飞。随后两队频繁错过机会，半场结束，曼城做客2比0西布朗。
     下半场易边再战，双方均没有在阵容方面做出调整。第49分钟，阿奎罗在禁区外右侧觅得起脚机会，不过阿根廷人的远射放了高炮。随后的十多分钟比赛稍显沉闷，英超的转播方也将镜头扫给坐在替补席上的哈特、莱斯科特、理查兹等人。
     比赛第63分钟，西布朗率先做出人员调动，阿尼切贝换下朗，莫里斯遭格拉入替。随后几分钟，主队反扑势头猛烈，曼城则是打起了低调的防守反击。第68分钟，阿奎罗被米尔纳换下，曼城转换成哲科的单箭头战术。
     比赛在第73分钟再起高潮！科拉罗夫的高速带球突破制造点球，图雷操刀，科特迪瓦人右脚低射中路破门，曼城3球领先！第82分钟，西布朗在曼城禁区前组织一次不错攻势，不过贝拉希诺的射门被孔帕尼阻挡后稍稍越过远门柱。
     2分钟后，西布朗的进攻终见奇效，维德拉的左路地平球传中，护驾心切的科拉罗夫结尾时将球踢往朝球门方向，最终碰到潘蒂利蒙的身体折射入网，比分来到1比3！随后比赛进入收官阶段，西布朗前锋阿尼切贝摆脱德米凯利斯防守劲射得分，不过因为为时已晚，曼城最终3比2险胜。
	  </content>
	  <time>2013-12-05 06:17</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/44.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月05日 06:17</date>
	</news>
	<news>
	  <id>43</id> 
	  <title>图雷荣膺BBC非洲足球先生 候选五年生涯首次当选</title> 
	  <content>     曼城球星亚亚-图雷今日收到好消息，他被BBC评选为2013年度的非洲足球先生，这也是科特迪瓦球星职业生涯首次获得该殊荣。值得注意的是，图雷已经连续5年被提名该奖项，前4次都铩羽而归，此番终于圆梦，图雷显得很是兴奋。
     图雷今年是击败了切尔西铁腰米克尔、利物浦前锋摩西、多特蒙德前锋奥巴梅扬、雷恩队的皮特罗伊帕几位球星最终当选的。这位前巴萨球星在接受BBC采访的时候表示：“我已经连续5年被提名了，这次终于获奖了，这真是太神奇了。非常感谢那些给我投票的球迷，我对此报以感恩的心态。”
     在2011年及2012年，图雷连续两年获得了非洲足协颁发的非洲足球先生奖项。对于BBC的这个奖项，图雷显然看得很重，他表示：“当我当初加盟曼城的时候，我就表示我来这里是为了赢得冠军的，而这个奖项就在我的计划里，这是我个人和球队的共同胜利。足球是我的生命，当球迷呼唤我的名字之时，我就无法停下来。俱乐部和球迷给我的一切都是让人无法相信的，我获得的所有都很伟大。”
     据悉，BBC邀请了44位非洲各国的足球专家对5位候选人进行了评析，他们根据每个球员的实力、技术、团队协作能力以及稳定性，可观的做出了自己的决定。当然，这些专家的选票只占了最终结果的一小部分，主要的决定大权掌握在球迷手里，球迷通过在网上以及短信投票来支持自己的偶像。《邮报》透露今年的投票数创造了新的记录，是历年新高。
     虽然曼城在2012-13赛季颗粒无收，但图雷的表现却不该受到质疑，无论是在曼奇尼还是在佩莱格里尼帐下，他都是铁打的中场核心。“这是一个神奇的成就，非洲球员从来没有像现在这样大批的出现在欧洲赛场，奥巴梅扬、皮特罗伊帕、米克尔、摩西、萨洛蒙-卡卢，热尔维尼奥都很不错，我们非洲也有优秀的球员。我认为非洲足球在最近几年进步很大，这对我们意味着很多。作为一名非洲人，我感到非常的自豪。”图雷说道。
     无论是在国家队还是在曼城俱乐部，图雷的发挥都是有目共睹的。2013年度，他共打进了13个进球，帮助曼城杀进了欧冠淘汰赛，也率领科特迪瓦国家队毫无悬念的锁定了一张巴西世界杯的门票。无论在进攻方面还是在防守方面，图雷都可以独当一面。
     谈及自己如今的成就，图雷很是激动：“想当初，能够和这些球星一起进入候选名单就足够令我兴奋很久了。”图雷表示自己一定会用更加优异的状态回报球迷的信任。
附往年BBC非洲足球先生得主：
     2012年 克里斯托弗-卡通戈 （河南建业，赞比亚）
     2011年 安德雷-阿尤（马赛，加纳）
     2010年 阿萨莫阿-吉安（ 桑德兰 ，加纳）
     2009年 德罗巴（切尔西，科特迪瓦）
     2008年 穆罕默德-阿布特里卡（阿赫利，埃及）
     2007年 阿德巴约（ 阿森纳 ，多哥）
     2006年 迈克尔-埃辛（切尔西，加纳）
     2005年 穆罕默德-巴拉卡特（阿赫利，埃及）
     2004年 奥科查（博尔顿 ，尼日利亚）
     2003年 奥科查（博尔顿，尼日利亚）
     2002年 迪乌夫（利物浦，塞内加尔）
     2001年 萨米-库福尔（ 拜仁慕尼黑，加纳）
     2000年 帕特里克-姆博马（ 帕尔马 ，喀麦隆）
	  </content>
	  <time>2013-12-03 09:41</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/43.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月03日 09:41</date>
	</news>
	<news>
	  <id>42</id> 
	  <title>主场狂魔曼城7战7胜轰29球 客场6战4分也能争冠</title> 
	  <content>     两支英超主场龙球队本轮联赛同一时间点开球，也分别拿下了对手，但分别在于切尔西是逆转取胜，而曼城则是轻松打入三球还击中过门柱。赛季至今七战全胜的佳绩，也让曼城得以在客场只拿4分的逆境下，仍然杀回了积分榜三甲。
     本赛季英超竞争空前激烈，所有20队中也只有4队能保持主场不败。在此背景下曼城主场成绩如此出众实属罕见。蓝月亮不仅超过6胜1平的切尔西，是英超主场唯一全胜的球队，而且疯狂打入29球，比进球第二多的切尔西多了12个，丢球也只有两个，与南安普敦并列防守第一，攻防两面都是最强。
     五大联赛中能保持主场全胜的球队也不多，意甲领头羊尤文图斯也是主场七连胜，与曼城相同，西甲前两名巴萨马竞同样是主场七连胜，皇马在伯纳乌也赢了7场但输过马竞一回，德甲也有黑马门兴能在主场连胜七场。顶级联赛所有球队中，只有拜仁的主场八连胜超过曼城。
     但主场空前强势的另一面，是客场超级疲软。曼城6个联赛客场只赢下一场，输球倒是有4场。主场一分没丢赚足21分的同时，客场却只拿4分，如此反差巨大的豪门，欧洲足坛同样只有曼城一家，真可说是异类中的异类。要知道光是在英超，客场拿分比曼城多的球队就有14家，甚至包括升班马加的夫城都在客场获得了5分。
     很难解释曼城主客场反超如此巨大的原因，伊蒂哈德球场尽管不会给外人以海布里球场那样“图书馆球场”的印象，但也绝算不上气氛浓烈到让客队胆战心惊的地步。或许只能从球员们更习惯在熟悉的草皮和环境下踢球来找原因了，比如队内近期最状态火热的两大前锋，内格雷多主场已连续7次（出场时）为曼城进球，一共射入9球，而最近8次客场作战他只有1球入账，反差极大。阿奎罗本场未能再度进球，但此前也是连续5场主场比赛场场破门。
     距离阿森纳6分，曼城仍有夺冠希望，纳斯里赛后也透露雄心，“我们与阿森纳要打一场，可以进一步缩小差距”，但蓝月亮不见得总是靠一条腿走路就去争冠，这难度也太大了，纳斯里也说：“我们主场很凶悍，但也必须改进客场状态。”佩莱格里尼本场赛后确认队长孔帕尼会在周中联赛中复出，或许这能改善曼城客场一再愚蠢丢球的问题，6个客场丢10球实在偏多了些。
	  </content>
	  <time>2013-12-02 09:05</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/42.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月02日 09:05</date>
	</news>
	<news>
	  <id>41</id> 
	  <title>英超-纳斯里两球内格雷多建功 曼城3-0升至第三</title> 
	  <content>     北京时间12月2日（周一）凌晨0点10分，2013/14赛季英超联赛第13轮的一场焦点战将在伊蒂哈德球场打响，曼城主场迎战斯旺西。内格雷多任意球首开纪录，纳斯里么开二度，德米凯利斯头球射中横梁，曼城主场3-0大胜斯旺西，积分超越利物浦杀回联赛前三。
     潘蒂利蒙继续出任主力门将，哈特进入替补席，阿奎罗伤势无碍前锋线上搭档内格雷多，纳斯里与图雷坐镇中场。内格雷多主罚任意球直接破门，各项比赛最近7次代表曼城出战，西班牙中锋已经打入8球，本赛季曼城已经通过直接任意球打入4球，全英超最多。
     第6分钟，纳瓦斯传中，内格雷多禁区内抢点射门被挡出。第8分钟曼城就取得进球，卡纳斯后场放倒内格雷多，内格雷多主罚任意球直接射入球门，1-0。第14分钟，谢尔维禁区外远射，潘蒂利蒙侧扑挡出底线，随后德古兹曼传球，谢尔维再次起脚打门又被封出。
     第21分钟，谢尔维直传禁区右侧，阿尔瓦罗禁区内斜插上抽射偏出。第29分钟克里希传中，阿奎罗禁区中路射门被扑出特雷梅尔底线，纳斯里左路开出角球，德米凯利斯前点甩头攻门，皮球击中横梁弹出，门前阿奎罗头球一蹭也没顶正方向。
     第44分钟，德古兹曼扣球闪过德米凯利斯的铲球，杀入禁区面对潘蒂利蒙射门却偏出，斯旺西错过得分良机，劳德鲁普苦笑不已。半场曼城一球领先。
     下半时第48分钟，阿奎罗禁区内接应传中用手去击球，被黄牌警告。第52分钟，阿奎罗禁区左侧闪过门将后小角度射门，可惜打中边网。第58分钟，亚亚-图雷传球，纳斯里禁区中路摆脱推射球门左下角入网，2-0。
     第59分钟，纳瓦斯右路内切后低射近角击中边网。第68分钟，纳瓦斯倒勾，阿奎罗与克里希门前接力射门都没射正。第76分钟，萨巴莱塔右路快速沉底回传禁区中路，纳斯里推射破门，3-0。最终曼城主场三球大胜。
	  </content>
	  <time>2013-12-02 02:06</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/41.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月02日 02:06</date>
	</news>
	<news>
	  <id>40</id> 
	  <title>佩莱格里尼：曼城不怕打皇马巴萨</title> 
	  <content>     北京时间11月30日，曼城主帅佩莱格里尼日前表示，就算在欧冠淘汰赛阶段碰到了巴萨或皇马，自己的球队也毫不畏惧。
     蓝月亮已经提前获得了一个16强席位，不过他们最终很可能会以小组第二出线，在他们身前的是卫冕冠军拜仁慕尼黑，后者正是他们在小组赛收官战中的对手。
     不过在智利人看来，不管16强对阵抽签结果怎样，自己的球队都会信心满满，他相信曼城是任何一支球队都不愿意碰到的对手。
     “我不担心下轮淘汰赛的对手是谁。我们拥有一支非常强大的球队，其他队肯定也不想碰到我们，”前马拉加主帅在接受记者采访时表示。
     “西班牙球队都很强，尤其是巴塞罗那和皇家马德里，马德里竞技本赛季的表现也非常出色。
     “不过我并不担心我们的对手是谁，这不是什么大不了的问题。两回合比赛，一切都有可能发生。我们队的实力也很强。
     “人们可能觉得我们跟巴萨、皇马或者马竞踢没有优势，当然，我们也有可能碰上PSG。但他们肯定也不想遇到我们。”
     一连几年小组赛折戟之后，曼城本赛季首次从小组突围，不过在佩莱格里尼看来，蓝月亮接下来还能走得更远。
     “我非常信任这支球队，我希望他们能继续在欧冠赛场上的前进脚步，”佩莱格里尼补充道。“精神上的强大非常重要，成为一支拥有壮志雄心的胜利之师同样非常重要。
     “想要赢球，最好的方式就是将好的球员跟壮志雄心合二为一。当然了，没有球队是常胜将军。这些球队之所以很强，是因为他们已经在一起磨合了很多年。
     “在这方面，我们队还处于起步阶段，只是拥有一些非常不错的球员。过去四年，这支球队一直在试着同那些超级强队相抗衡。
     “我们正沿着一条正确的道路走下去，我们可以击败任何一支球队，这一点我很确定。最重要的是我们要调整好心态。
     “队员们首先要相信自己可以做出一些伟大的事情，他们要有获胜的雄心。不只是在联赛，还有欧冠和联赛杯。我们的队员必须要有远大的目标。”
	  </content>
	  <time>2013-12-01 08:16</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/40.jpg</picture>
	  <from>来源：www.goal.com</from>
	  <date>2013年12月01日 08:16</date>
	</news>
	<news>
	  <id>39</id> 
	  <title>佩帅:纳斯塔西奇将伤缺3周 横扫热刺是全队标杆</title> 
	  <content>      联赛欧冠取得连胜的曼城，本周日将主场对阵斯旺西。周五的赛前新闻发布会上，佩莱格里尼通报了主力中卫纳斯塔西奇的伤情：塞尔维亚人周中欧冠小腿受伤，经过检查他需要休战3周。
      天空体育：佩帅证实纳斯塔西奇休战3周
      曼城4-2击败比尔森胜利，美中不足的是，中场休息时纳斯塔西奇因伤离场。佩帅并不急于让塞尔维亚人尽快伤愈复出，队长孔帕尼也是如此，“孔帕尼已经恢复了，他还没准备好周日上场。但我想下周他就不会有任何问题了。”
      “至于约维蒂奇和席尔瓦，他们能赶上与拜仁的比赛。纳斯塔西奇需要更多的时间调养，我认为他至少需要3周时间。罗德维尔已经康复了，周日可以上阵。”
      周中欧冠哈特重回首发，他的表现得到佩帅肯定，但英格兰国门周日是否继续先发还是未知数，“周中哈特踢得非常、非常好，他拿出了好表现。我们非常信任他，我们得看看周日他是否会首发。”
      “我在排兵布阵上要考虑很多，这是我的工作。只要大家踢得好，我布阵就非常容易，一点都不难。”佩帅褒奖了哈特，但对于球队的防守非常不满，“过去两个欧冠主场，我们都丢了两个球，这太多了。”
      “尤其是上一场对比尔森胜利，他们有很多机会，只进两个算我们走运了。我们现在每天都在演练防守，我希望我们能延续对热刺的发挥，当时我们进攻犀利，而防守上没有给对手什么机会。”
	  </content>
	  <time>2013-12-01 08:13</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/39.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月01日 08:13</date>
	</news>
	<news>
	  <id>38</id> 
	  <title>欧冠-阿奎罗纳斯里哲科破门 曼城4-2比尔森</title> 
	  <content>      北京时间今天凌晨3:45（英国时间晚19:45），2013/14赛季欧冠联赛小组赛第5轮继续进行，D组一场比赛曼城坐镇主场迎战比尔森胜利。战前，曼城积9分已经提前出线，比尔森胜利3战皆负0分但仍有望争夺欧联资格。上半场阿奎罗将自己创造的点球罚进，不过客队远射扳平比分1-1；下半场纳斯里破门，对手又顽强扳平2-2，内格雷多替补登场打进关键一球3-2，哲科头槌4-2锁定胜局，最终曼城4-2获胜。
      双方首回合交锋在捷克打出了一边倒比赛，哲科、图雷和阿奎罗分别建功，曼城轻松3-0获胜。今天争议门将哈特重回首发阵容，后防线两条边由理查兹和科拉罗夫镇守；亚亚-图雷休战，加西亚顶替其位置；前场攻击手方面米尔纳获得机会，阿奎罗和哲科久违搭档锋线。
      开场第2分钟，比尔森胜利右路危险任意球，霍拉瓦左脚劲射被哈特没收。第6分钟，纳斯里开出低平任意球，加西亚14米处右脚巧妙垫射稍稍偏出。第14分钟，曼城前场抢断，纳斯里禁区外远程发炮质量极高，球打中了横梁。
      第17分钟，阿奎罗右肋突破后传中，后点纳斯里无人盯防右脚凌空扫射偏出远端立柱。第23分钟，阿奎罗闪开贴防队员，右脚远射偏出。第27分钟，拉吉托拉尔右肋突破两人防守送出必进球传中，后门柱亮点包抄居然没碰到球。
      第31分钟，客队再失必进球，杜里什点球点处无人看防右脚扫射打偏出界。第33分钟，阿奎罗传中球打在比尔森胜利球员手臂上改变方向，主裁判吹罚点球，Kun亲自操刀骗过门将轻松射入左下角，这是阿奎罗本赛季欧冠的第6个进球，曼城1-0比尔森胜利。第43分钟，霍拉瓦20米处接队友横传右脚射出小世界波，球直窜大门左上角挂网，曼城1-1比尔森胜利。
      下半场第51分钟，莱斯科特远射势大力沉，球稍稍打偏。第55分钟，杜里什远射没有威胁，哈特轻松没收。第62分钟，纳斯里左边路高质量传中，费尔南迪尼奥前点甩头攻门奔向后门柱死角，门将科扎切克腾空将球击出。第65分钟，亚亚-图雷底线回传，纳瓦斯轻挑小禁区，纳斯里点球点处左脚凌空弹射破网，曼城2-1比尔森胜利。
      第67分钟，拉科尔轰出世界波远射，哈特做出世界级扑救。第68分钟，哲科远射再次变成浪射，球高的离谱。第69分钟，客队再次扳平比分！拉科尔禁区内精妙分球，特茨尔左肋6米处小角度直面哈特，冷静推射远端下角破门，曼城2-2比尔森胜利。
      第74分钟，比尔森胜利获得压线任意球，霍瓦特弧线球兜射右上角高出了横梁。第78分钟，纳瓦斯右路贴地球横扫禁区打穿所有防守，内格雷多后门柱轻松推射空门得手，曼城3-2比尔森胜利。第83分钟，特茨尔远射打偏出界。第89分钟，哲科头球破门将比分锁定成4-2终场哨响，曼城主场4-2击败比尔森胜利。
	  </content>
	  <time>2013-11-28 05:45</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/38.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>11月28日 05:45</date>
	</news>
	<news>
	  <id>37</id> 
	  <title>曼城有意购贝戈维奇以替哈特</title> 
	  <content>      曼城主帅佩莱格里尼想要斯托克城门将贝戈维奇成为球队的新1号。
      为了保证自己在英格兰世界杯名单上的位置，乔-哈特可能不得不在赛季中段另谋他路。
      蓝月亮准备以1500万英镑的价格报价波黑球员贝戈维奇，贝戈维奇已经证明自己乃是英超联赛最为稳健的守门员之一。
      这位前朴茨茅斯球星获得了曼城方面的强烈关注。虽然在一系列错误之后哈特遭到佩帅的弃用，但后者也没有完全信任替补门将潘蒂利蒙。他相信，贝戈维奇才是解决问题的答案。
      26岁的贝戈维奇能够在欧冠淘汰赛中登场，这也让其成为了1月转会窗上的抢手货。
      贝戈维奇和斯托克城的合同还剩下两年，陶工势必会开出大额转会费，但蓝月亮方面拥有大笔资金可以操作。
      哈特可能会作为交易的一部分被租借至斯托克城。如果哈特永久性失去在伊蒂哈德球场的位置，那么在明夏世界杯上他能否进入英格兰大名单就将存疑。
      当然，蓝月亮也乐于见到哈特在联赛和世界杯上打出好表现、提升自信心，这样一来，他的身价将得到提高。
	  </content>
	  <time>2013-11-26 13:38</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/37.jpg</picture>
	  <from>来源：镜报mirror.co.uk</from>
	  <date>11月26日 13:38</date>
	</news>
	<news>
	  <id>36</id> 
	  <title>佩莱格里尼：阿奎罗世界第三</title> 
	  <content>      曼城在取得对热刺的大胜（6-0）之后，曼努埃尔-佩莱格里尼对自己的球员大加赞扬特别是对独中两元的阿奎罗，评价他是“排在梅西和C罗之后的世界第三”。曼城主帅同样没有忘记夸赞一下内格雷多：“据我看，他在联赛中的表现完美无缺。他完全适应我们球队的打法，他的身体条件也适应了联赛中的高强度。这是我们一名非常重要的球员。”
	  </content>
	  <time>2013-11-25 08:38</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/36.jpg</picture>
	  <from>来源：法国队报lequipe.fr</from>
	  <date>11月25日 08:38</date>
	</news>
	<news>
	  <id>35</id> 
	  <title>英超-纳瓦斯阿奎罗各2球 曼城主场6-0血洗热刺</title> 
	  <content>      北京时间今晚21:30(英国时间下午13:30)，2013/14赛季英超联赛第12轮进行一场焦点对抗，曼城坐镇伊蒂哈德球场迎战强敌热刺。战前，蓝月亮排积分榜第9位，落后排名第7的热刺1分。上半场曼城就锁定了胜局，纳瓦斯和阿奎罗破门，内格雷多制造点球3-0；下半场阿奎罗和内格雷多各入一球，纳瓦斯补时再破门，曼城最终6-0狂胜热刺。
      近3次主场面对热刺，曼城保持全胜且轰入6球，双方最近4次联赛交锋一共打进了令人震惊的18球。上赛季，曼城主场2-1绝杀热刺，热刺回到主场复仇成功3-1取胜。哈特今天仍是替补，内格雷多出任单箭头，身后辅以纳瓦斯、纳斯里和阿奎罗。热刺这边，争议人物阿德巴约替补。
      开场仅13秒，洛里斯开球失误，阿奎罗抢断后18米处劲射被扑出，纳瓦斯右肋跟上补射打出了极高质量，球撞远端立柱内侧弹进了网内，这是西班牙飞翼本赛季联赛的第一个进球。曼城1-0热刺。英超历史上最快的进球纪录是由莱德利-金和希勒领衔，仅用时10秒。第5分钟，拉梅拉左肋小角度推射被德米凯利斯在门线上挡出。
      第7分钟，曼城前场打出精妙配合，阿奎罗单刀杀入小禁区，右脚轻巧挑射没过洛里斯，被后者单掌拦下。第18分钟，热刺前场任意球，威尔通亨贴地球爆射被潘蒂利蒙没收。第20分钟，客队快速反击，索尔达多远射打偏出界。
      第34分钟，洛里斯开球还是不理想，纳斯里左路挑传禁区，阿奎罗7米处钩射被洛里斯扑了下，球来到中路无人防守的内格雷多面前，西班牙野兽凌空卧射打穿两名堵门的后卫破网，不过这球最后算成了桑德罗乌龙。曼城2-0热刺。第41分钟，纳瓦斯右路下底传中，阿奎罗近距离左脚推射轻松得手，这是Kun本赛季联赛第9球，追上了排名第一的苏亚雷斯和斯图里奇，曼城3-0热刺。
      第50分钟，亚亚-图雷通过与费尔南迪尼奥和内格雷多连续配合创造单刀机会，他大步流星杀入禁区无人能挡，左脚横传助攻阿奎罗破门，Kun收获赛季第10球领衔射手榜，曼城4-0热刺。第52分钟，阿奎罗直塞，纳斯里左肋脚尖踢出一脚吊射击中了横梁。第55分钟，热刺豆腐渣后防线再被爆，费尔南迪尼奥直传，内格雷多脚后跟停球，17米处左脚扫射挂右上角入网，曼城5-0热刺。
      第64分钟，登贝莱远射奔向右下死角，潘蒂利蒙倒地将球没收。第73分钟，纳瓦斯右路利用速度突破传中，内格雷多点球点处跃起甩头攻门稍稍高出。第76分钟，纳瓦斯低平球传中找到亚亚-图雷，黑将军18米处顺势右脚推射打高了点。第76分钟，西古德森远射被潘蒂利蒙没收。 
	  </content>
	  <time>2013-11-24 23:39</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/35.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>11月24日 23:39</date>
	</news>
	<news>
	  <id>34</id> 
	  <title>曼城VS热刺前瞻：哈特或返首发 西两神锋直面PK</title> 
	  <content>      北京时间11月24日（周日）晚21:30，2013/14赛季英超联赛第12轮迎来一场重头戏，曼城坐镇伊蒂哈德球场静候强敌热刺。战前，曼城积19分排名第8，热刺积20分排名比曼城高一位。此役孔帕尼和席尔瓦继续因伤缺阵，不过哈特有望凭借国家队中的优异表现重回首发。
      交战往绩
      近几年曼城和热刺经常能上演进球大战，近4次联赛交锋已经打进了18球，包括2011年8月份那场5-1血案（热刺主场负）。曼城主场向来不怵热刺，近3战取得全胜并且轰入了6球。上赛季双方各自在主场击败对手，比分分别是曼城2-1和热刺3-1。
      看点一 争相上岸谁都输不起
      两队都在上轮吃到败仗，曼城客场0-1爆冷输给桑德兰，而热刺竟然在白鹿巷0-1被纽卡斯尔掀翻。作为本赛季英超夺冠行列的球队，曼城和热刺如今排名太过靠后，一个第7一个第8彼此相差1分。想要尽快赶上先头部队，他们不得不力争在周日击败对手，获得提前上岸的契机。
      看点二 哈特靠国际比赛攒分重返首发？
      周中英格兰PK德国，被弃国门哈特获得了老帅霍奇森的信任重返首发，尽快英格兰最终输球，但哈特多次上演世界级扑救令人印象深刻，赛后他也被评为了全场最佳球员。潘蒂利蒙终究不会成为曼城的永久正选，此番哈特状态终于有所改观，不知能否打动佩莱格里尼重新镇守蓝月亮城池。
      看点三 西班牙中锋他乡正面PK
      西班牙国家队两大中锋内格雷多和索尔达多本赛季双双登陆英超，目前进球数均为4个。不过内格雷多的表现稍稍占优，因为他的4次破门没有1个是点球，反观索尔达多则射入了3粒点球。两人踢球风格类似，且都是高产射手，如今在国家队又是竞争关系，十分期待他们在英超的首次正面PK会擦出怎样的火花。
      火线伤停
      曼城：席尔瓦（中场） 孔帕尼（后卫） 约维蒂奇（前锋）
      热刺：埃里克森（中场）
      预测首发
      曼城（4231）：哈特/萨巴莱塔、纳斯塔西奇、德米凯利斯、科拉罗夫/亚亚-图雷、费尔南迪尼奥/纳斯里、阿奎罗、纳瓦斯/内格雷多
      热刺（4231）：洛里斯/沃克、奇里切斯、道森、威尔通亨/桑德罗、保利尼奥/汤森德、霍尔特比、西古德森/索尔达多 
	  </content>
	  <time>2013-11-24 10:01</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/34.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>11月24日 10:01</date>
	</news>
	<news>
	  <id>33</id> 
	  <title>曼城有意明夏3250万引入拉莫斯</title> 
	  <content>      据《每日镜报》报道，曼城打算在明夏将皇马球星拉莫斯引至球队。
      在知道曼城有意拉莫斯之后，皇马方面拒绝了后者的薪资要求。目前，拉莫斯的合同大概是460万英镑一年，但是这名27岁的球员想要和C罗和贝尔的同样身价—620万英镑一年。据报道，曼城将为拉莫斯提供一份年薪大约为720万英镑的合同。
      皇马新帅安切洛蒂将拉莫斯安排在右后卫或者中场，但是拉莫斯想要踢的是中后卫位置。
      拉莫斯现在还身披一份约为4100万英镑的解除条款。在孔帕尼受伤缺席后，曼城队的中后卫位置人员不足，他们准备为拉莫斯开出3250万英镑的转会费引进这名球员。
      另外，曼城主帅佩莱格里尼在追逐朱利奥-塞萨尔的路上又迈出了一步。
	  </content>
	  <time>2013-11-17 12:20</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/mancity/xml/pic/32.jpg</picture>
	  <from>来源：镜报mirror.co.uk</from>
	  <date>11月17日 12:20</date>
	</news>
  
</mancity>