<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<tottenham>
	<news>
	  <id>26</id> 
	  <title>英超最令人失望10球星:香川居首</title> 
	  <content>      《足球365》网站评出英超本赛季至今为止最令人失望的10大球星，位居前三的分别是香川真司，本特克以及库蒂尼奥，卡索拉、拉梅拉以及索尔达多等名将也在其列。
      足球365：最令人失望排行香川居首
      10.诺兰（西汉姆）：当诺兰吃到个人本赛季第二张红牌，阿勒代斯曾经这样评价他：“我必须找出他的问题究竟出在哪里，或许那一瞬间这家伙的脑袋有点犯晕。”虽然本赛季阿勒代斯犯的错也不少，但因诺兰行事幼稚而发火无疑是正确的，毕竟诺兰已经31岁而且还是铁锤帮队长。
      9.阿什利-威廉姆斯（斯旺西）：我们将时钟拨回2013年6月，曾经有众多枪手球迷要求温格引进威廉姆斯——当时斯旺西后防的中流砥柱。但教授的眼光无疑独到，他没有冒冒失失就花费千万英镑砸向斯旺西，现在再来看看效果吧，威廉姆斯本赛季状态暴跌（当然，防线其他球员也难辞其咎），斯旺西也只能将保级作为首要任务。
      8.范沃尔夫斯温克尔（诺维奇）：这位爷赛季首秀对阵埃弗顿，踢满90分钟总共完成7次传球，我们没有感到意外，毕竟身为中锋的他首要任务是进球而非传球。但出乎我们意料之外的是，这位荷兰边缘国脚首秀破门后竟然颗粒无收，且英超11战总共只有3脚射门命中门框范围，最抢眼的数据要数他的24次犯规。女士们，先生们，他可值850万呢。
      7.奥斯瓦尔多（南安普顿）：花费850万的沃尔夫斯温克尔仅进1球令人失望，那么花掉圣徒1300万但只收获3球的奥斯瓦尔多同样难以令人满意。毕竟他代表罗马出场29次收获的进球数是16个，退步也不能这么明显吧。跟这位外籍强援相比，杰-罗德里格斯反倒显得更加出色。
      6.索尔达多（托特纳姆）：托特纳姆热刺本赛季联赛总共只进24球，其中9球由索尔达多打进或者助攻，比埃里克森、保利尼奥或者阿德巴约多5球，比汤森多8球。拥有如此效率的他为何还会出现在本榜单上呢？原因是热刺去岁花2600万引进他时，期待的是他本赛季能够打进25球，但他目前仅仅在联赛及欧战打进10球。
      5.拉梅拉（托特纳姆）：欧联对阵警长队的比赛后，拉梅拉曾经说过这样的话：“贝尔是贝尔，我是埃里克-拉梅拉。”的确，这位在罗马光芒四射的阿根廷超新星登陆伦敦城之后却只是偶尔闪光，要知道为了这片刻燃尽的星火，托特纳姆热刺花费的可是3000万英镑呀。我们不期待他成为贝尔，但至少也要有在意大利首都踢球时的状态吧？
      4.卡索拉（阿森纳）：的确，卡索拉本赛季的表现并不算差，但跟发挥异常神勇的上赛季相比，实在是相差太远。我们原本期待他与厄齐尔及沃尔科特在吉鲁身后构成无坚不摧的前场组合，但实质上，西班牙国脚的表现基本可以被遗忘，或许这就是对阵曼城及切尔西这样的关键比赛，教授把他放在替补席的原因吧。我们期待他继续担当主角，而不是变成龙套。
      3.库蒂尼奥（利物浦）：去年1月份，斯图里奇及库蒂尼奥的加盟几乎让利物浦脱胎换骨，这两位年轻才俊加上如日中天的苏亚雷斯，3人若找到相同的波长，该产生多么恐怖的合力呀？上赛季，他出场13次贡献3球及5次助攻，令人眼前一亮，但经过6个月的适应后，他本赛季的表现却在回落，尤其是59次射门仅进两球的效率让人无法接受。
      2.本特克（维拉）：维拉恐怕在后悔，去夏没有答应买家对本特克2500万英镑的报价，本赛季，这位比利时新星的进球大幅度缩水，其状态下滑之明显放眼英超鲜有人能出其右。英超出战14场仅有4球进账。
      1.香川真司（曼联）：每个曼联球迷都期待香川能够在老特拉福德获得成功，在上赛季，我们至少还能够看到些许成功的希望，本赛季莫耶斯入主后，许多人都在期待日本国脚就此爆发，可惜他却进一步迷失了自己，各条战线出场14次颗粒无收。
      </content>
	  <time>2014-01-11 00:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/25.png</picture>
	  <from>来源：www.goal.com</from>
	  <date>01月11日 00:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>25</id> 
	  <title>热刺否认外租边锋拉梅拉</title> 
	  <content>      《虽然拉梅拉想要加盟一支新球队并在一线队踢上球，这样他或许可以圆了自己的世界杯梦，但热刺方面已经否认将外租他的消息。
      自从阿根廷国脚以3000万英镑的价格从罗马转会至热刺之后，他只为热刺踢过3场英超联赛，很多时候他只能扮演着替补的角色。
      据意大利当地传来的推测称，国际米兰想要租借拉梅拉，另外也有传闻尤文图斯有兴趣签下他。
      但是，除非情况有大的变化，否认热刺方面会在1月转会窗期间留下拉梅拉，特别是主帅舍伍德目前正经历着伤病危机。
      在前主帅博阿斯治下拉梅拉并未获得过多机会，舍伍德也没有做出什么调整，因为大腿伤的缘故，拉梅拉在热刺败给阿森纳的比赛中并未登场，但他有望在周六和水晶宫的比赛中复出。
      如果能回到意甲—上赛季他在意甲打进15球—这将是拉梅拉最好的归路，这样，他或许能在阿根廷队中确保一个世界杯参赛位置。x
      </content>
	  <time>2014-01-10 20:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/26.jpg</picture>
	  <from>来源：www.goal.com</from>
	  <date>01月10日 20:00</date>
	</news>
	<news>
	  <id>24</id> 
	  <title>雷德克纳普支持谢伍德获得成功</title> 
	  <content>      在博阿斯下课以后，蒂姆·谢伍德作为临时工带领热刺打了两场比赛。本周一俱乐部任命谢伍德为正式主帅直到2014-15赛季结束，而雷德克纳普也对这位教练表示了支持。
      老雷曾在2008年至2012年间执教过热刺，正是他将谢伍德带到热刺。
      “他将执教热刺到下个赛季，对他来说很棒。对蒂姆来说这是大好机会。”雷德克纳普告诉天空体育。“他了解比赛，是个好教练。他拥有自己的执教方式，我确信他能做得出色。
      “他不会买自己不想要的球员，而是选自己真正需要的。没人能够影响他，他有自己的强烈个性。
      “我为蒂姆获得这样的机会感到高兴，作为一位年轻的英国教练他获得了执教顶级俱乐部的机会，这实在很了不起。让我们期盼他能获得巨大的成功。”
      </content>
	  <time>2013-12-26 16:58</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/24.jpg</picture>
	  <from>来源：www.goal.com</from>
	  <date>12月26日 16:58</date>
	</news>
	<news>
	  <id>23</id> 
	  <title>阿德巴约炮轰博阿斯:不尊重我 全队合影都没我</title> 
	  <content>      倘若不是本轮联赛的爆发，人们都差点将阿德巴约忘了，昔日的那个超级前锋再次回到了球迷的眼前。同南安普敦一战，阿德巴约久违的首发出场，他独进2球帮助球队逆转取胜，成为球队赢球的最大功臣。赛后，阿德巴约异常激动，情难自已的他炮轰前主帅博阿斯抹杀他的出场机会，直言博阿斯对其缺乏起码的尊重。阿德巴约感谢新教练组给了他重生的机会。
      正所谓一朝天子一朝臣，在博阿斯手下看不到丝毫机会的阿德巴约在新主帅舍伍德上任后却迎来了复苏的良机。本轮联赛，舍伍德排出了搏命似的三前锋加单后腰阵型，此举促成了阿德巴约的爆发。虽然久疏战阵，阿德巴约良好的射手感觉依然帮助其获得了进球，而且一进就是两。热刺今夏重点引进的西班牙球星索尔达多依然未能进球，他的状态受到了质疑，这样一来，阿德巴约未来一段时间很有可能将会继续受到重用。
      熟悉阿德巴约的人都知道他是一个直脑筋的人，敢爱敢恨，且是一个大嘴巴。博阿斯的离开让其倍感轻松，仿若天忽然亮了。博阿斯从来没有掩饰对阿德巴约的“讨厌”，今年夏天他四处兜售多哥人，但最终没有球队愿意接手。此前有媒体爆料曼联今夏曾想求购贝尔，博阿斯告知曼联要买贝尔必须先收下阿德巴约，但后者拒绝。在兜售失败后，博阿斯只能将阿德巴约留下，但他明确告诉阿德巴约：你在我手下没有机会。
      在博阿斯手下，阿德巴约这个赛季联赛中还没有首发，且一度被下放至预备队。博阿斯在位期间，阿德巴约这个赛季总共只为热刺踢了45分钟，这45分钟还是献给了0-6惨败于曼城一战。好在那场比赛后，博阿斯被炒鱿鱼。
      在接受BBC电台采访的时候，阿德巴约毫不掩饰自己对博阿斯的不喜欢：“在博阿斯手下踢球真是太痛苦了。当我来到队中训练的时候，我只能一个人；当他们拍全家福的时候，我只能在一旁看着，他们缺乏对我的最基本尊重。”说起这几个月受到的待遇，阿德巴约满脸委屈，真的是说起来都是泪啊。
      不过，阿德透露自己从未放弃，他相信自己有一天会重新站起来。“我是一个职业足球运动员，我必须把头抬起来，我按照他们的要求做了所有的事情。现在一切都好了，我将会继续努力，这（指本轮联赛进了2球）是我的荣耀时刻，我非常的高兴。”阿德巴约说道。
      最后，阿德巴约表示非常感谢新教练组给他的信任。这位多哥前锋对记者说：“我必须感谢队友和教练组，他们让我的自信心又回来了，他们对我说‘我们都知道你很优秀’。我必须尝试进球，因为我不想让他们失望。”战胜南安普敦后，热刺的排名上升至联赛第7位，距离联赛第四的切尔西只有4分差距。倘若阿德巴约能够在往后延续良好的状态，热刺杀入下赛季的欧冠赛场并不是痴人说梦。
      </content>
	  <time>2013-12-26 16:56</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/23.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月26日 16:56</date>
	</news>
	<news>
	  <id>22</id> 
	  <title>德波尔希丁克婉拒热刺邀约</title> 
	  <content>      热刺在炒掉博阿斯后，任命老板列维的心腹舍伍德为看守教练。不过舍伍德一上任就立马悲剧了，他的球队最后10分钟被西汉姆连入两球逆转，无缘联赛杯四强。根据英媒最新消息，本周末热刺与南安普敦的联赛，舍伍德将继续临场指挥。与此同时，热刺选帅连遭挫折，德波尔、希丁克两位荷兰教头相继拒绝邀请。
      镜报：德波尔希丁克拒绝热刺邀约
      球员时代效力过热刺的舍伍德，昔日曾是热刺前主帅雷德克纳普的助手。擅长交际的他能为球员和教练架起很好的沟通桥梁，这也是列维让舍伍德临危受命的原因。《每日邮报》透露，热刺在联赛杯被淘汰后，舍伍德与列维进行了会谈，后者打算让舍伍德继续指挥本周日与南安普敦的联赛。
      当然，舍伍德注定只是权宜之计。列维还在抓紧物色新的永久主帅，不过根据《每日镜报》的最新消息，阿贾克斯主帅弗兰克-德波尔和目前赋闲在家的希丁克，都拒绝了列维的邀请，热刺帅印俨然成为烫手的山芋。
      据悉，负责选帅的热刺足球总监弗朗哥-巴尔迪尼的头号选择是德波尔，后者的经纪人证实了这一消息，“从各种渠道来看，很显然热刺对德波尔感兴趣，但他们尚未接洽阿贾克斯。因此现在我们不能说太多，弗兰克并未考虑自己的未来，因为他完全专注于阿贾克斯。”
      67岁的希丁克被誉为神奇教练，他曾在俱乐部和国家队赛场取得过成功，在业界享有很高的地位。不过，面对热刺的邀约，这位前切尔西主帅毅然选择了拒绝。选帅接连受挫，热刺只能让舍伍德继续带队。按照《镜报》的说法，巴尔迪尼还没有放弃德波尔，他还在等候时机。在巴尔迪尼看来，德波尔的技战术打法和管理哲学十分符合热刺。
      </content>
	  <time>2013-12-20 16:33</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/22.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月20日 16:33</date>
	</news>
	<news>
	  <id>21</id> 
	  <title>博阿斯获热刺400万镑分手费 阿布曾付他1200万</title> 
	  <content>      相继惨败曼城和利物浦，让博阿斯再次丢掉了帅印。不过，被炒了鱿鱼的博阿斯还是会获得一定的精神补偿。根据英国媒体的最新消息，热刺将支付给他400万英镑的赔偿金。而上一次阿布解雇他时更是付出了1200万英镑“分手费”。
      邮报：热刺支付博阿斯400万英镑赔偿金
      今夏，热刺在卖掉贝尔后砸出1.07亿英镑引入保利尼奥、埃里克森、索尔达多等强援，但是白鹿巷球队本赛季的联赛成绩没能得到提升，热刺甚至惨遭曼城利物浦屠戮，博阿斯的下课让不少热刺球迷出了一口恶气。当然，或许有冷静的球迷同情博阿斯的遭遇，毕竟球队在涌入多名外援的情况下需要足够的时间来磨合。
      《每日邮报》提醒球迷不必为博阿斯丢掉工作抱憾，因为葡萄牙人的离开不是分文不取，热刺将支付给他400万英镑的遣散费。都说教练员如今是“高危职业”，但主教练不是说开除就能随便解雇的，他们的东家必须支付不菲的赔偿金。
      对于一般工作而言，被雇主开除拿到的抚慰金数量十分有限。而在英国足坛，教练员下岗的赔偿金则数额不菲。博阿斯此番入账400万英镑，而两年前他被切尔西去职更是收获了1200万英镑的“黄金分手费”（邮报语）。
      《邮报》还回顾了其他一些在英超下课的教练，迪马特奥没能同切尔西谈拢分手费，至今他还是从蓝军领取13万英镑的周薪；斯科拉里执教切尔西仅仅36场比赛，短短8个月时间，他从阿布那里拿到了1260万英镑分手费。自从2003年开始，阿布在解雇教练方面已经付出了近5000万英镑的赔偿金。
      利物浦“国王”达格利什当年让位于罗杰斯，也收到了825万英镑的赔偿金；至于达格利什的前任霍奇森，他下课收到的违约金同样不菲，达到了730万英镑。曼城解雇曼奇尼也难免破费一番，蓝月亮支付给意大利人700万英镑的分手费。
      </content>
	  <time>2013-12-18 18:19</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/15.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月18日 18:19</date>
	</news>
	<news>
	  <id>20</id> 
	  <title>热刺宣布和主帅博阿斯解约</title> 
	  <content>      北京时间12月16日晚热刺官网消息，热刺俱乐部宣布：和主教练博阿斯就终止合同达成协议。这是双方在考虑过各自利益后共同做出的决定。
      </content>
	  <time>2013-12-16 19:19</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/17.jpg</picture>
	  <from>来源：tottenhamhotspur.com</from>
	  <date>12月16日 19:19</date>
	</news>
	<news>
	  <id>19</id> 
	  <title>Villas-Boas takes the blame after Tottenham lose 5-0 to Liverpool</title> 
	  <content>      Andre Villas-Boas: Took the blame for Tottenham's defeat by Liverpool
      Sky Bet Tottenham v West Ham
      Tottenham1/2Draw16/5West Ham11/2 Football Betting 
      Free Matched Bet Andre Villas-Boas is determined to turn Tottenham Hotspur's season round again after 'assuming responsibility' for the 5-0 home thrashing by Liverpool and insists he will not quit.
      Just three weeks after being thumped 6-0 at Manchester City, Spurs were on the end of another heavy defeat which dents their UEFA Champions League ambitions.
      Spurs also had Paulinho sent off and Villas-Boas is now looking for a response ahead of Wednesday's Capital One Cup quarter-final against West Ham United.
      "It was difficult for us and Liverpool were spectacular today," Villas-Boas told Sky Sports. "They were really good pressing and couldn't let us play, and deservingly reached half-time 2-0 up.
      "Our response came in the second half, but when we lost Paulinho the game was very, very difficult to turn and Liverpool started dominating possession, putting some balls in behind and we struggled.
      "I assume the responsibility of the failure. We have to bounce back like we did after Manchester City.
      </content>
	  <time>2013-12-16 09:03</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/19.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>12月16日 09:03</date>
	</news>
	<news>
	  <id>18</id> 
	  <title>传博阿斯最早明年1月份下课 热刺欲邀卡佩罗接手</title> 
	  <content>      玩足球不投钱不行，但即便投钱，也未必换来战绩上的保障。热刺便是一例，博阿斯的队伍本被看好，但成绩有负众望，葡萄牙教头也走到下课边缘。《mediaset》援引《每日镜报》的消息称，热刺正考虑邀请卡佩罗接手球队。
      热刺无疑是今年夏窗的主角之一，虽然失去王牌球员贝尔，但英超球队回收亿元资金，得以在球市上呼风唤雨，砸下约1.1亿英镑引援，索尔达多，拉梅拉，保利尼奥和埃里克森等名将，先后投奔白鹿巷。高层大手笔投入，热刺行情也看涨，被视为新赛季英超冠军潜在争夺者之一。
      但博阿斯的队伍不争气，赛季已过1/3，积分榜上仅排在第9位，令人大跌眼镜。防守端表现尚可，只丢14球，但吃入多位攻击手的情况下，球队反而哑火，13战只打入11球，只比保组球队桑德兰和水晶宫稍好。球队战绩不佳，原因或许是多方面的，但球员不会进球，主教练便有推卸不掉的责任，博阿斯因此遭遇信任危机。
      《mediaset》援引《每日镜报》的消息称，热刺高层已向博阿斯下达通牒令，若年底前球队战绩再无起色（至少杀入联赛前5），葡萄牙少帅明年1月份将被炒鱿鱼。换帅相关预案摆上桌面，英超球队已做好邀请卡佩罗中途入替的准备。
      热刺之所以想起卡佩罗的名字，与巴尔迪尼的力荐有关。巴尔迪尼早年与卡佩罗同时任职罗马，两人私交甚好，执教英格兰国家队期间也紧密合作。如今热刺动念换帅，今夏出任体育总监一职的巴尔迪尼，自然将好友的名字挂在嘴边。
      身为欧洲足坛顶级教练，卡佩罗在米兰，罗马，尤文和皇马等欧洲豪强留下辉煌足印，资历远非博阿斯这样的小辈可比，换帅计划果真成行，热刺的成绩反弹可期。俄罗斯足协成为交易最大障碍，距世界杯还有7个月时间，俄罗斯人不大可能同意放卡帅走人，因此即便巴尔迪尼已接洽卡佩罗及俄罗斯足协负责人，但得手前景并不光明。
      </content>
	  <time>2013-12-05 09:03</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/18.png</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>12月05日 09:03</date>
	</news>
	<news>
	  <id>17</id> 
	  <title>博阿斯：董事会和队员依然信任</title> 
	  <content>       皇马球星加雷斯-贝尔日前表达了对于前主帅博阿斯的支持，他表示葡萄牙人是一个“伟大的教练”，热刺要对他保持耐心。
       周日同曼联一战，热刺在两度领先的情况下被曼联2-2逼平，至此他们已连续4场英超未尝胜绩，这也引发了外界对主帅博阿斯命运的思考。
       上周末做客伊蒂哈德球场，热刺0-6惨遭曼城血洗让博阿斯和热刺全队压力陡增。热刺在今夏祭出大手笔疯狂引援，不过在前13轮比赛过后，他们暂列积分榜第9，落后领头羊阿森纳10分。
       热刺之所以在今夏疯狂引援，原因在于此前他们的当家球星贝尔以1亿欧元的价格转会皇马。在威尔士人看来，博阿斯依然是热刺主帅的不二之选。
       “我想热刺应该多给他些时间，”贝尔在接受BT Sport的记者采访时表示。“他是个伟大的教练，去年他已经证明了这一点。
       “他们现在的处境有些艰难，但我相信他是个足够出色的教练，能够带领大家渡过难关，他的球队可以在后面的比赛中找到状态迎头赶上。
       “他们在此前的一些比赛中也都表现不错，我觉得他们在门前只是欠缺了一些运气，在临门一脚上不够沉着冷静。”
      </content>
	  <time>2013-12-03 18:09</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/17.jpg</picture>
	  <from>来源：www.goal.com</from>
	  <date>12月03日 18:09</date>
	</news>
	<news>
	  <id>16</id> 
	  <title>博阿斯：董事会和队员依然信任</title> 
	  <content>       热刺队近段时间表现不佳，但主帅博阿斯表示，自己依然得到了球队管理层和球员的大力支持。
       上周六做客伊蒂哈德球场，热刺0-6惨遭曼城血洗。赛后有报道称博阿斯即将卷铺盖走人，有庄家甚至下注葡萄牙人会成为英超下一位下课的主帅。不过在博阿斯本人看来，自己的帅位依然稳固。
       博阿斯承认，输给曼城之后，热刺董事会确实向自己表达过他们的担忧，但他并不认同自己即将下课的传闻。
       “董事会依然相信我，队员们也对我有信心，接下来我必须做得更好，”博阿斯说道。
       “我和董事会只谈过一次话，那是在两三天之前。
       “董事会跟我的想法是一样的，一切都不够顺利，我们希望接下来能够扭转颓势。
       “这只不过是一次普通的会谈，我们只是就本场比赛做了简要探讨。”
       热刺主席丹尼尔-列维并未公开表达对博阿斯的支持，后者也不希望俱乐部主席这么做。
       “不，不。这不是他的行事风格，我也不希望他这么做，”博阿斯说道，他表示自从来到英超执教切尔西之后，他就对这种传闻和留言见怪不怪了。
       “我已经对这种指责形成免疫了，”博阿斯补充道。“之前在切尔西时我遇到过很多类似的情况，也曾背负过相当大的压力，但现在已经不会了。我对此毫不关心。
       “我只会感受到一个方面的压力，那就是媒体。”
      </content>
	  <time>2013-11-28 11:58</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/16.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>11月28日 11:58</date>
	</news>
	<news>
	  <id>15</id> 
	  <title>博阿斯：我们该为自己的表现羞愧</title> 
	  <content>       热刺周日带着英超最少丢球的记录来到伊蒂哈德球场，但却遭到了对手的屠杀，纳瓦斯和阿圭罗分别为曼城梅开二度。
       纳瓦斯开场仅15秒便打入了第一个进球，博阿斯此时都还未反应过来自己的球队哪里出了问题。
       “6-0的比分实在很尴尬，”博阿斯说。“我们对这个赛季期望很高，以这样的比分输给竞争对手很难堪。”
       “这样的结果会被记录在你的执教生涯，往往它要比你取得的那些成绩更加刺眼。
       “仅仅13秒就丢球，这让我们的比赛计划、我们的自信和动力都受到了影响。我们该为这个结果感到羞愧。”
       博阿斯补充道：“我们对第一个丢球的反应很不错，也许这是我们在比赛中唯一积极的一面。
       “作为英超拥有最好防守的球队之一，我们本场却一下丢了六个球，我们实在无话可说。也许我该说曼城表现的太出色，但我更加说我们的表现太差劲了，我们复出了沉重代价。”
       热刺本周四将在欧罗巴联赛对阵挪威的特罗姆瑟，博阿斯表示：“周四的比赛我们必须显示出自己的状态，我们需要继续完成自己的任务。我们必须检视自己犯下的错误并做出反应。”
      </content>
	  <time>2013-11-25 14:33</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/15.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>11月25日 14:33</date>
	</news>
	<news>
	  <id>14</id> 
	  <title>索尔达多：正在努力到达巅峰状态</title> 
	  <content>       索尔达多表示，他对自己加盟热刺后的表现不太满意。
       这名28岁的西班牙人以2600万英镑的身价从瓦伦西亚转会至热刺，赛季至今，他已经成为热刺的主要火力点。
       然而，联赛的4粒进球有3次是来至于罚球，索尔达多表示，自己仍然在适应新队友。
       “我已经打进6个进球，但我想要更多。我是一个现实主义者，我知道当在场上时自己对一切都不满意。现在我还没有很好地与队友融合在一块，但我清楚自己很接近了。我正在努力想要达到最佳状态，我相信自己就快接近那一目标了。”
       “我不想停止得分，那就是热刺签下我的原因。虽然尚未达到100%的状态，但是主帅对我有信心，他给了我足够的上场时间。为球队赢球是我的目标。（我的进球中）可能会存在一些点球，但我也打进了一些关键性的球并帮助球队赢下比赛。我和主帅都想要更多的进球，那也是我想要赠送给球迷的。”
       “之前，我习惯于和家人一起过圣诞节。现在，我将会和队友们一起度过这一节日。但这也不错，因为球迷们在我看来乃是足球最重要的一部分，他们很享受比赛。孩子们能来到现场观看比赛也挺好的，他们能够享受这种氛围，这挺棒。”
      </content>
	  <time>2013-11-23 17:33</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/14.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育skysports.com</from>
	  <date>11月23日 17:33</date>
	</news>
	<news>
	  <id>13</id> 
	  <title>拉梅拉：我不是贝尔替代品 转会费不会带来压力</title> 
	  <content>       前罗马边锋埃里克·拉梅拉坚称关于以3000万英镑的高价加盟托特纳姆热刺一事，他并没有感到什么压力。
       这支北伦敦球会今夏以打破队史纪录的转会费从红狼签下了这位阿根廷攻击手。
       而这位21岁的年轻人则表示他并没有处在压力之下，更不是加雷斯·贝尔的替代者。
       “我不是加雷斯·贝尔，我是埃里克·拉梅拉，”他告诉《伦敦旗帜晚报》。“贝尔就是贝尔，我就是拉梅拉。
       “贝尔如今在皇家马德里，那是世界上最有地位的俱乐部之一。他就是他，我就是我。
       “关于我和其他今夏加盟的球员，人们已经说了很多了。每个人都能用自己的能力为球队倾尽全力，但如果要说我被带到这里是为了代替贝尔的话，那就大错特错了。
       “这笔转会费对我来说不是什么压力，因为在我2011年加盟罗马的时候，他们为了签下我也向河床付了一大笔钱。
       “转会费的高额对我来说是件好事。这意味着托特纳姆愿意为我付出额外的代价，所以我希望能向他们充分展现我的能耐，并始终为球队的利益而努力拼搏。”
      </content>
	  <time>2013-11-09 16:33</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201310271500.jpg</picture>
	  <from>来源：www.football-italia.net</from>
	  <date>11月09日 16:33</date>
	</news>
	<news>
	  <id>12</id> 
	  <title>热刺欲1月购皇马边后卫科恩特朗</title> 
	  <content>       《每日邮报》报道，热刺正在考虑在明年1月引进皇马边后卫科恩特朗。
       热刺曾试图将他加入到贝尔的交易之中，但是双方未能达成统一协议。。这名前本菲卡球员未能在安切洛蒂麾下获得一个稳定的位置，他有可能会被球队租借出去—当转会窗再次开启之时。
       在今年夏天的时候，科恩特朗接近在截止日前转会至曼联，但是皇马最终终结了这笔交易。
       热刺目前只得将费尔通亨放在左后卫位置，因为丹尼-罗斯受伤了。
      </content>
	  <time>2013-11-06 13:40</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201311061340.jpg</picture>
	  <from>来源：www.dailymail.co.uk</from>
	  <date>11月06日 13:40</date>
	</news>
	<news>
	  <id>11</id> 
	  <title>四大前锋齐闪耀 老帅博斯克面临幸福的烦恼</title> 
	  <content>       西班牙主帅德尔-博斯克在选择前锋征战2014年巴西世界杯的问题上可要伤一番脑筋了，因为就在本周，西班牙的几大前锋人选悉数有亮眼表现，这也可以算是老帅一桩幸福的烦恼吧。
       迭戈-科斯塔的状态依然出色，上周日马竞主场同贝蒂斯的比赛，他再入一球进一步巩固了自己在西甲射手榜上的领先位置。虽然受到了巴西主帅斯科拉里的征兆可以代表桑巴军团出战11月份的友谊赛，但科斯塔还是决定代表西班牙出战，并且已经向国际足联递交了申请。不过想要最终代表西班牙国家队征战巴西世界杯，他还要经受非常激烈的竞争。
       与此同时，托雷斯、比利亚以及索尔达多也都为各自的球队取得进球。尤其值得一提的是圣婴在对阵曼城一战中的表现。他不仅助攻队友首开纪录，还在第90分钟献上绝杀帮助球队全取三分。斯坦福桥响起了自托雷斯加盟球队以来最为响亮的欢呼声，而他也明确给出了自己的信号：他想代表西班牙出战明年夏天的巴西世界杯。另外一位在英超征战的西班牙前锋索尔达多本轮同样有所斩获，他在热刺战胜赫尔城的比赛当中打进了一个12码进球。
       比利亚本轮比赛的表现同样出色。马竞主场5-0大胜贝蒂斯，葫芦娃完成了自己两年多以来的首个梅开二度。在此之前，比利亚已经连续7场比赛未能取得进球，想要得到博斯克的认可并且成功入选西班牙国家队，他还需要将本轮比赛的出色状态进一步延续才行。
      </content>
	  <time>2013-10-31 09:46</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/20131031094.png</picture>
	  <from>来源：马卡报www.marca.com</from>
	  <date>10月31日 09:46</date>
	</news>
	<news>
	  <id>10</id> 
	  <title>博阿斯：拉梅拉还未发挥一半水准 必须克服语言障碍</title> 
	  <content>       拉梅拉以创纪录的3000万英镑转会至热刺，但是到目前为止阿根廷人还未表现出人们期望的水平。博阿斯认为是语言障碍阻碍了拉梅拉的发挥。
    21岁的阿根廷前锋并未在周日热刺1-0战胜赫尔城的比赛中出场，博阿斯希望他在欧联杯的比赛中展现自己的冲击力。
    拉梅拉还未打入自己在热刺的首个进球，到目前为止他的出场时间有限，因此并没有给球迷留下深刻影响。
    当问及拉梅拉昂贵的身价会不会影响阵容选择时，博阿斯表示：“不，并不是这样的。我们和他交流过很多次，我认为要了解英超的风格是很重要的，但是他还不会英语。
    “索尔达多有一些英语基础，因此要比拉梅拉好一些。而对于埃里克（拉梅拉）来说，语言问题会有些困难，但是我们会尽最大努力帮助他，而且他的家人这个礼拜就来伦敦了。
    “拉梅拉知道自己还未发挥出一半的水平，他理解自己的处境并为了自己的位置而竞争。”
      </content>
	  <time>2013-10-29 21:39</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/no.jpg</picture>
	  <from>来源：天空体育</from>
	  <date>2013年10月29日 21:39</date>
	</news>
	<news>
	  <id>9</id> 
	  <title>热刺官方宣布沃克续约到2019 妖人后卫2年2续约</title> 
	  <content>      当地时间10月28日下午，热刺官方宣布，他们已经和英格兰右后卫沃克续约到2019年。
      沃克在家乡球队谢菲尔德联队开始了职业生涯，09年加盟热刺，一同前往白鹿巷的还有谢菲联后卫诺顿，热刺共为两人支付了900万英镑，09-10赛季他被租借回了谢菲联效力。2010年1月转会窗关闭前，热刺又召回了他，当年3月27日他首次代表热刺出场，助球队2-0击败朴茨茅斯。2010-11赛季他被租借到了还在英冠的QPR，随后又租借加盟维拉，并在对富勒姆的比赛中打进英超联赛首球。
      沃克在2011年11月12日英格兰1-0战胜西班牙的友谊赛中首次为英格兰亮相，第85分钟替补巴里登场。11月15日对瑞典的比赛中他首次首发登场，赛后被评为最佳球员。沃克最重要的进球就是在2011年10月2日北伦敦德比对阿森纳时绝杀枪手，热刺2-1获胜。
      为此，沃克被评为上赛季PFA最佳新秀，还入选了去年U21欧洲杯最佳阵容。于是，热刺已经在去年5月与其续约到2017年。到目前为止，沃克已经为热刺出场了112次，本赛季更是成为热刺的绝对主力。沃克说：“我非常高兴，当我18岁加盟这里，我一直想要长久留在这里，这里的球员、教练以及周围的人都很好，让我非常容易地做出了续约的决定。我非常感谢主席给我提供新合同，希望我能够用表现回报他。”
      </content>
	  <time>2013-10-29 09:01</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201310290901.jpg</picture>
	  <from>来源：网易体育sports.163.com</from>
	  <date>10月29日 09:01</date>
	</news>
	<news>
	  <id>8</id> 
	  <title>热刺新贝尔急停摔倒 场边记者被撞流血</title> 
	  <content>      据悉，第82分钟，汤森右路带球尝试突破，高速行进至禁区底线时横穿门前，但他自己因为惯性撞上了场边的广告牌。随后，热刺红星竟然瞬间来了一个倒栽葱式倒地，而场边的摄影师记者很是无辜，前者摔倒时鞋钉刚好砸在了他的头顶上，这名倒霉的摄影师顿时头破血流。
      从现场流出的图片来看，该记者在那会还有意安抚躺在地上的汤森，甚至还想用相机捕捉难得的场外花絮，不过瞬间感觉到自己脑袋上涌出一股热流，而他发现时，鲜血已经流出许多。此后，场边的工作人员拿来纱布等应急设备帮他做简单处理，记者的头部被绑上厚厚的绷带。
      而“肇事者”汤森则在广告牌后的沟渠里躺了足足几分钟，并且疼痛难忍，队医在随后立即赶赴事发地点，热刺边锋甚至一度被指示吸氧。在简单询问和处理过后，汤森在手部缠上了绷带，比赛即将伤停补时阶段，他重新披挂上阵，从之后几分钟的带球及跑动来看，该球员倒是没有受到影响。
      从赛后英国媒体《每日邮报》透露的消息来看：该名倒霉的记者其实就是该报社的职员，名叫格拉汉姆。格拉汉姆表示自己在25年的职业生涯中从未遇到如此情形，事发后的第一时间他被送到附近的医院做进一步处理。
      </content>
	  <time>2013-10-28 17:24</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201310281724.jpg</picture>
	  <from>来源：www.hamhigh.co.uk</from>
	  <date>10月28日 17:24</date>
	</news>
	<news>
	  <id>7</id> 
	  <title>战胜赫尔城之后 博阿斯抱怨球迷</title> 
	  <content>      托特纳姆教练安德雷发起了攻击对白鹿巷球迷,在他的球队以1比0战胜赫尔的今天。
	        在下半场后期热刺一直努力创造机会威胁布鲁斯的球队，直到罗伯托索尔达多的有争议的点球出现。
      博阿斯承认,他的球队很难打破一个充满活力的赫尔城球门,他觉得热刺球迷已经创建了一个消极的气氛影响了他的球员。
      “在这种情况下我们是很难创造出威胁和机会,”他说。“赫尔城一个目的是阻止我们打进第一个进球。我们很努力,是持续攻击,这显然与西汉姆的比赛完全不同。“
      “我们打的非常困难在这样消极，紧张的气氛,我们看起来像客场的球队,但我们保持着冷静。”
      “我们不得不深深的挖掘我们自己,因为我们还没有接到任何人的帮助,球场的气氛,能说明这一点,没有很多的支持,直到第一进球出现。”
      “我特别满意球员的全力比赛,保持冷静,能够全取三分,”他说。	
      ”你总是需要帮助在这个时候,我们是伟大的信徒在情感和动机上,当你在主场比赛的时候，这总是决定性的”
      令博阿斯担心的是,英格兰边锋安德罗斯岛汤森在接下来的比赛中可能无法出场。
	  </content>
	  <time>2013-10-27 15:00</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201310271500.jpg</picture>
	  <from>来源：www.hamhigh.co.uk</from>
	  <date>10月27日 15:00</date>
	</news>
  <news>
	  <id>6</id> 
	  <title>热刺拟建足球橄榄球多用球场</title> 
	  <content>      英超繁荣昌盛的同时，球迷看球的需求自然也猛涨。为了满足更多球迷的要求，热刺正打算兴建一个容量更大的球场。《星期日邮报》独家披露，热刺打算建一座拥有65000个坐席的多功能大球场，打算让足球队和橄榄球队共用。
      扩建球场如今是英超的大趋势，阿森纳已经从海布里乔迁酋长球场，利物浦也正在积极谋划扩建安菲尔德甚至兴建新球场。北伦敦老牌球队热刺也不例外，之前他们曾计划耗资4亿英镑，修建一个具有56000座位的大球场。不过，这一计划年初被废除。
      按照《邮报》的说法，热刺有更大的野心。现在，白鹿巷军团聘请了伦敦奥林匹克球场和酋长球场的建筑公司Populous来打造“全新的白鹿巷”。这将是一座具备65000个坐席，并且能为足球和橄榄球兼用的多功能性球场。
      热刺此举可谓一箭双雕，球场容量扩大后，既能提高热刺的比赛日门票收入，还能在橄榄球领域捞金。在英国，橄榄球运动也颇受公众喜爱。世界首屈一指的橄榄球联盟NFL一直希望能将这个组织国际化，他们愿意在伦敦也吸纳一支当地球队，这就给了热刺赚钱的契机。
      要建设一座能供足球和橄榄球使用的球场，热刺需要在新球场建设移动草坪，这自然是一笔不菲的投入。不过，热刺有着更长远的考虑。如果他们的新球场能成为当地橄榄球俱乐部的主场，那么他们的收入也将会很可观。
      不过，一旦热刺这个大球场建成，很可能对温布利球场造成极大冲击。新温布利自从落成以来，每年都会承办诸多大型赛事，涉足的领域不仅是足球，还有橄榄球以及演唱会。据了解，每年温布利会承办30场大型盛会，每一场的使用费高达300万英镑。
      现在，热刺也想同温布利抢一杯羹，他们希望自己的新主场也能承办更多NFL赛事，甚至是在未来NFL吸纳伦敦当地橄榄球队后成为他们的主场。
	  </content>
	  <time>2013-10-27 11:08</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201310271108.png</picture>
	  <from>来源：www.hamhigh.co.uk</from>
	  <date>10月27日 11:08</date>
  </news>
  <news>
	  <id>5</id> 
	  <title>罚丢点球恐遭清洗 热刺冬窗再购帕托</title> 
	  <content>      今夏卖掉贝尔的热刺，在转会市场上斥资1亿英镑，引进了保利尼奥、索尔达多、埃里克森等强援。而在冬季转会市场上，博阿斯将着力收购一名前锋。《每日快报》指出，白鹿巷军团打算再次收购巴西球星帕托。
      坐拥一大批精兵强将，热刺本赛季战绩不俗，目前仅仅在英超积分榜落后领头羊阿森纳3分。不过博阿斯的球队在进攻端人手并不充裕，阿德巴约已经被废，葡萄牙人只能仰仗索尔达多和迪福。近年来，寻枪一直是热刺引援的主旋律，今冬博阿斯将再次为此奔忙。
      继巴西射手达米昂之后，帕托成为热刺强攻的又一位桑巴射手。帕托证实，今夏转会市场关闭前的最后一天，热刺曾希望将他带到白鹿巷，“我收到了报价，热刺给科林蒂安打了电话，他们还发了传真希望签下我。但我和教练组以及我的经纪团队在一起面谈，我告诉他们，我希望留下。”
      今年一月，科林蒂安以1500万欧元签下帕托，后者结束在米兰的6年生涯，他与贝总女儿芭芭拉的恋情也无果而终。不过重返巴西后，帕托虽然重新收获了爱情，但他在球场上的表现还是不够给力。
      日前，科林蒂安在巴西杯1/4决赛点球大战被淘汰，帕托罚丢点球成为罪人。赛后，科林蒂安主席马里奥-戈比表示球队将吐故纳新，“帕托那个点球罚得很糟，但这不是他一个人的责任，我们本应该踢得更好。那些无法为球队付出更多的球员，我们必须要有所改变了。”
      帕托能否在这场大清洗中幸免很难说，因为他23次为科林蒂安出场，仅仅打入8球，表现并不怎么样。英国媒体相信，这给了热刺再次收购帕托的希望。如果帕托最终加盟热刺，他融入球队应该不成问题，因为博阿斯麾下已经有桑德罗、保利尼奥这样的巴西球员。 
	  </content>
	  <time>2013-10-26 17:56</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201310261756.png</picture>
	  <from>来源：www.hamhigh.co.uk</from>
	  <date>10月26日 17:56</date>
  </news>
  <news>
	  <id>4</id> 
	  <title>传热刺弃小豌豆追本特克 中场大将一月或投国米</title> 
	  <content>      北京时间10月23日，据《每日邮报》披露：伦敦豪强托特纳姆热刺非常迫切希望在冬季转会市场引进一名新前锋，为此他们已经将目标锁定在阿斯顿维拉锋霸本特克身上。
      目前在热刺阵中，虽然坐拥索尔达多、迪福、拉米拉等人，但这3人的攻击实力并没有在前8轮联赛中得到完全体现：索尔达多的3粒进球其中有两个是点球，而迪福在英超中的状态难以比及杯赛，拉梅拉的情况则是还处在适应阶段。值得一提的是，之前两个赛季发挥不错的阿德巴约甚至一度被博阿斯扔到预备队训练，早先《每日镜报》认为热刺有意卖走多哥人，而这势必会为球队剩下一笔不小的开支。
      众所周知，夏季转会市场豪掷1亿英镑的热刺本赛季剑指欧冠席位。为保证持续的竞争力，博阿斯有意通过引援达到加强球队进攻的目的。早先，热刺将曼联高效前锋埃尔南德斯作为冬季引援的首选，不过昨日莫耶斯公开表示红魔不会放走墨西哥人，并且热刺追求小豌豆还遭到西甲球队的竞争。
      而来自《每日邮报》的消息是在曼联坚决不卖小豌豆的情况下，北伦敦球队极有可能将目光锁定在维拉前锋本特克身上。值得一提的是，在上周日的英超联赛热刺客场同维拉的比赛中，热刺主席列维同俱乐部转会官员还一起出现在看台上。
      现年23岁的本特克在英超上赛季表现惊艳，在联赛层面总共为球队攻入23球，而本赛季受到伤病困扰的比利时人也已破门4次。《每日邮报》分析认为热刺有可能冬季为本特克的报价将达到2800万英镑，不过维拉的心理价位在3500万英镑左右。
      此外，热刺在冬季有可能失去队内的中场大将桑德罗，巴西人目前在队中的位置是替补。先前几个赛季，桑德罗一直徘徊主力与替补之间，接连的伤病使其无法得到稳定的发挥。本赛季，博阿斯先后买入的保利尼奥、卡普埃令其在队中的位置更显尴尬。
      英国媒体《地铁报》认为桑德罗有可能为得到更稳定的出场而选择离开白鹿巷，而他的下家将有可能会是意甲老牌豪门国际米兰。众所周知，国际米兰在近期正式完成了易主，新老板托希尔非常希望通过引援为蓝黑军团增强实力。目前马扎里迫切想要一名出色的防守型中场球员，而桑德罗显然是他的菜。
	  </content>
	  <time>2013-10-23 22:55</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201310232255.png</picture>
	  <from>来源：www.hamhigh.co.uk</from>
	  <date>10月23日 22:55</date>
  </news>
  <news>
	  <id>3</id> 
	  <title>卡佩罗:曼联1.2亿欧报价贝尔 热刺交易做得聪明</title> 
	  <content>       历经一个夏天的讨价还价，皇马最终以1亿欧元引进了贝尔。白衣军团能够如愿以偿，也是几经波折。俄罗斯主帅卡佩罗就在日前表示，曼联曾在今夏开出1.2亿欧元（1亿英镑）更高的价码求购“大圣”。
       为了踢上欧冠，贝尔决定离开热刺，去更大的豪门发展。这立刻引起了皇马、曼联两大巨头的注意。今夏时不时传出曼联巨资收购贝尔的消息，但一直没能得到曼联官方的证实。或许弗格森退休后，曼联希望用贝尔这样的大交易来打消外界对后弗爵时代的担心。
       上个月，皇马主席弗洛伦蒂诺在接受塞尔电台采访时曾亲口证实，曼联今夏也曾对贝尔开价。但由于威尔士人“非皇马不嫁”，最终促使热刺接受了皇马的8500万英镑。对于弗洛伦蒂诺的言论，曼联方面拒绝发表评论。红魔主帅莫耶斯说道：“如果换做我，我不会说这些。而现在我只会谈论我的球员，其他方面我不会给出什么评论。”
       老佛爷的话是否属实？在世界足坛人脉颇广的卡佩罗，给出了肯定的答案。日前，刚刚率领俄罗斯杀进巴西世界杯决赛圈的卡佩罗，接受了意大利《晚邮报》的专访，他透露曼联为贝尔开出了高达1.2亿欧元的报价，“贝尔？他的转会就是一场竞价战。”
       “我知道有人开出了比皇马更高的价格，这个价格达到1.2亿欧元（1亿英镑）。我想说，这个开价的俱乐部是曼联，我不认为我这样说是揭露了什么秘密。总而言之，我要祝贺热刺，他们真的非常聪明。”
	  </content>
	  <time>2013-10-23 16:43</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201310231643.png</picture>
	  <from>来源：www.hamhigh.co.uk</from>
	  <date>10月23日 16:43</date>
  </news>
  <news>
	  <id>2</id> 
	  <title>汤森5项数据PK上赛季贝尔惜败 一关键环节超大圣</title> 
	  <content>      身价8600万镑的贝尔因为腰椎间盘的问题在皇马还没有发挥威力，而热刺用贝尔这笔钱买来的7大新援却也不是他们在新赛季最抢眼的存在，汤森，这个没有花俱乐部一分钱的青训产品才是头号利器，而且在上个周末，汤森终于在联赛开斋了。
当然以汤森的资历、能力和表现，要达到能与贝尔相提并论的高度还需要时日，但至少他在一些进攻特质上展示出了相似的潜力。《每日邮报》从盘带、射门、抢断效率、速度和传中5个方面对两人进行了一番比较（汤森取本赛季截至第8轮的数据，贝尔取上赛季的数据），来看看汤森与贝尔的主要差距在哪里。

盘带PK
      这是从直观上两人最近似的进攻属性，贝尔上赛季主要活动于左路，而汤森本赛季则在右路（尽管汤森的惯用脚是左脚），两人都酷爱用爆发力强突对手。印象中以贝尔上赛季的犀利，很难找到球员能与他pk盘带过人这个项目，但真实的数据却并非如此：汤森本赛季场均尝试过人8.9次，成功率61%，而贝尔上赛季场均尝试过人只有4.7次，成功率更只有38%。汤森是本赛季英超过人王，单比此项，反倒是贝尔先输一阵。

射门PK
      这个项目的比较自然要重点关注进球效率，实际上用汤森打上首发的第一个赛季去和贝尔最高光的赛季相比，已经是一种不公平，尤其在射门和进球环节，差距巨大。贝尔上赛季有21个进球，而汤森只是刚刚破荒，所以进球转化率是16%和5%的差距。场均射门数上，贝尔4次，汤森2.9次，射正率方面相对比较接近，贝尔55%，汤森50%。这个环节无疑是贝尔完胜，实际上凭贝尔的上赛季数据，大概也只有范佩西和苏亚雷斯能够稳胜他。

抢断效率PK
      这项指标相对特殊，但对两位擅长反击的边锋来说也比较关键，一旦他们能够通过抢断夺回球权，很可能会带来一次有威胁的进攻。比贝尔年轻两岁的汤森场均有1.3次抢断，而贝尔上赛季则场均1次，汤森抢断成功率为56%，贝尔为73%，在这个环节上双方基本持平，按照《每日邮报》的观点，人们更多会关注他们在持球状态下的表现，而不会苛求他们满场飞奔去抢下皮球。

速度PK
      汤森的速度在国家队比赛中已经有所体现，不过人们忘不了贝尔欧冠对国米时惊为天人的人球分过。也许未来汤森还可以提高他在有球状态下的速度，但贝尔总是能够从落后一两个身位到反超对方，这个环节上，应该还是贝尔稍稍胜出。

传球PK
      以两人的技术特点和场上位置来说，传球似乎在大多数时候不是第一选择，离开热刺之前已经是进攻核心的贝尔尤其如此。上赛季贝尔场均创造机会2.3次，场均传球34.3次，而汤森则是1.7次和32.9次，贝尔场均8.2次传中，汤森场均5.1次传中，传中成功率两人打成平手——23%对22%。贝尔制造威胁球的频率较高，所以传球成功率只有79%，而作为队内新人，汤森处理球更稳妥，传球成功率86%，这对一个边锋来说是不错的数据。
      综合来看除了进球率方面的巨大差距，汤森的确有理由成为下一个贝尔，他的队友维尔通亨也提出了这样的观点：“我认为汤森可以成为我们的新贝尔。他速度很快，拥有出色的技术，他的左右脚都很出色，我希望他能够继续现在的表现，他甚至可以成为我们队里最优秀的球员。”
      “也许未来某一天，他能够达到贝尔的高度，如果他继续努力，他会做到的。他还很年轻，未来1-2年内，我认为他可以达到那个高度。我还记得去年在训练中和他对抗，有时我会踢左后卫，我真的不想和他做对手。他非常职业，我很欣赏他，我为他的表现感到高兴。”
	  </content>
	  <time>2013-10-22 18:12</time> 
	  <picture>http://www.hi-safety.com/super/tottenham/xml/pic/201310221812.png</picture>
	  <from>来源：www.hamhigh.co.uk</from>
	  <date>10月22日 18:12</date>
  </news>
</tottenham>